<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mujeres &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/mujeres/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Mujeres &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cuida tu piel en el embarazo</title>
		<link>/cuida-piel-embarazo/</link>
		<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:05:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Cuida tu piel]]></category>
		<category><![CDATA[Embarazada]]></category>
		<category><![CDATA[Manchas del embarazo]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>
		<category><![CDATA[Rostro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7386</guid>
		<description><![CDATA[<p>Durante el embarazo, el cuerpo de la mujer presenta numerosas transformaciones para poder atender las necesidades del bebé. Por esto, es importante adoptar una nueva rutina de cuidado de la piel para enfocarse en sus nuevas preocupaciones. Los cambios que experimenta nuestro cuerpo durante y después del embarazo a menudo son maravillosos, a veces sorprendentes [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuida-piel-embarazo/">Cuida tu piel en el embarazo</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Durante el embarazo, el cuerpo de la mujer presenta numerosas transformaciones para poder atender las necesidades del bebé. Por esto, es importante adoptar una nueva rutina de cuidado de la piel para enfocarse en sus nuevas preocupaciones. Los cambios que experimenta nuestro cuerpo durante y después del embarazo a menudo son maravillosos, a veces sorprendentes y ocasionalmente completamente inesperados.</p>
<h3><strong>¿Qué cambios puede presentar la piel durante el embarazo?</strong></h3>
<p>Algunos de los problemas de piel más comunes en la mujer embarazada son:</p>
<ul>
<li>Piel grasa repentina</li>
<li>Ataques recurrentes de sensibilidad</li>
<li>Resequedad</li>
<li>Acné</li>
<li>Cambios en la pigmentación</li>
<li>Aparición de manchas</li>
</ul>
<p>Es entonces, en la etapa gestacional cuando se deberían incrementar los cuidados cutáneos, tanto a nivel facial como corporal. Al rededor del 70% de las mujeres desarrollan manchas de tono marrón irregulares y difusas, pueden presentarse por motivos hereditarios u hormonales; pero el sol y la luz artificial son los principales factores externos desencadenantes. Generalmente las manchas mejoran, y en la mayoría de los casos desaparecen después del parto.</p>
<p>Otros factores que producen cambios en la piel, son los internos; como consecuencia de los cambios hormonales. Al estimularse las glándulas sebáceas y sudoríparas, aumenta la circulación sanguínea  que puede bloquear los poros y crear un ambiente favorable para que las baterías se multipliquen rápidamente. La buena noticia es que podemos prepararnos para que los cambios hormonales no le ganen la partida a nuestra piel.</p>
<figure id="attachment_7095" style="width: 296px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7095" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="296" height="296" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1.jpg 1000w" sizes="(max-width: 296px) 100vw, 296px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>¿Cómo cuidar la piel en el embarazo?</h3>
<p>Una de las preocupaciones frecuentes de las mujeres embarazadas es, si los componentes de los productos pueden llegar al bebé a través de la piel durante la gestación. De allí que sea muy importante evitar los productos químicos, revisar la etiqueta de los componentes y tomar seria conciencia sobre los ingredientes que puedan contener.</p>
<p>Por ejemplo, algunos productos contienen soja, cafeína, aceites esenciales, minoxidil, metales (aluminio y sales), paraben, retinoides y accutanes; son activos comunes en cremas y pueden afectar el correcto desarrollo del bebé. El embarazo es el momento para conocer productos con activos naturales que permitan un mayor cuidado gracias a sus ingredientes no tóxicos.</p>
<h3>Rutina para el cuidado de la piel</h3>
<ul>
<li>Realiza tu limpieza diaria con productos suaves, ya que la  piel está extremamente sensible y cualquier producto agresivo podría afectarla y secarla.</li>
<li>Una buena hidratación, tanto por dentro bebiendo agua, como utilizando productos que ayuden a hidratar tu piel. Recuerda usar productos según tu <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">tipo de piel.</a></li>
<li>Importante usar bloqueador solar y evitar la exposición en las horas de mayor incidencia (11:00 am a 3:00 pm).</li>
<li>La retención de líquidos puede hacer que el contorno de los ojos se hinche. Para reducir esta hinchazón, coloca en los párpados discos de algodón o gasas empapadas en una infusión de manzanilla fría o dos rodajas de pepino, durante al menos 10 minutos.</li>
<li>Exfolia tu piel con exfoliantes mecánicos, es decir que contengan micropartículas que ayuden a remover las células muertas.</li>
<li>En ocasiones, al final del embarazo se hincha la cara y el cuello, debido a la retención de líquidos. Para disminuir la hinchazón aplica en el rostro una toalla empapada en agua fría o una mascarilla descongestionante.</li>
</ul>
<p>Te recomiendo consultar los productos adecuados a usar con un profesional de la salud.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuida-piel-embarazo/">Cuida tu piel en el embarazo</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</title>
		<link>/piel-madura-cuidala-intensamente/</link>
		<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:12:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[Edad]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Malos hábitos]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7171</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las pieles maduras exigen más cuidado y constancia La piel comienza a envejecer biológicamente entre los 25 y 30 años. A medida que pasan los años, la piel va sufriendo alteraciones y pierde progresivamente determinadas características. Entre los 35 y 40 años, la piel comienza a manifestar los signos de envejecimiento, un proceso genético que sucede con el paso [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Las pieles maduras exigen más cuidado y constancia</h3>
<p>La piel comienza a envejecer biológicamente entre los 25 y 30 años. A medida que pasan los años, la piel va sufriendo alteraciones y pierde progresivamente determinadas características. Entre los 35 y 40 años, la piel comienza a manifestar los signos de envejecimiento, un proceso genético que sucede con el paso del tiempo, en el cual la cantidad de células que mueren es mayor a las que nacen. De este modo, la piel se vuelve más frágil, más fina, puede tener un tacto más áspero y  aparecen las temidas arrugas, acompañadas de líneas de expresión más marcadas.</p>
<p>Además existen muchos factores que aceleran el <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">proceso de envejecimiento</a>, principalmente los radicales libres, moléculas inestables que ayudan al deterioro de las células, proteínas, lípidos o ADN. En este proceso, se evidencia una piel más sensible y más susceptible a los factores medioambientales, a malos hábitos, a una inadecuada alimentación, y especialmente a las radiaciones ultravioletas. Siendo éste último, el motivo más recurrente del envejecimiento, debido a que provoca daños tisulares, lo cual genera la aparición prematura de lesiones en la piel y pigmentaciones que pueden llegar a ser precancerígenas.</p>
<h3>¿Cómo reconocer los primeros signos de una piel madura?</h3>
<ul>
<li>Falta de luminosidad.</li>
<li>Falta de elasticidad, tonicidad y pérdida de hidratación.</li>
<li>Sequedad que puede causar tirantez e incluso irritación.</li>
<li>Color pálido o amarillento.</li>
<li>Aparición de manchas.</li>
<li>Aparición de arrugas y líneas de expresión más marcadas.</li>
<li>Los primeros signos de piel madura se hacen visibles alrededor de los ojos y la boca.</li>
</ul>
<h3>Importante: no esperes a tener un piel madura</h3>
<p>Es probable que el nivel de deterioro no corresponda con tu edad. La edad de tu piel dependerá de tu hábitos diarios de higiene, hidratación y protección.  Y aunque no podamos detener este proceso, sí podemos combatirlo. Lo ideal es cuidar la piel adecuadamente, minimizando los signos para prevenir la deshidratación y la desnutrición; así estará firme y radiante durante más tiempo.</p>
<h3>¡Comienza ahora a cuidar tu piel!</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Lo ideal para prevenir el envejecimiento de la piel, es iniciar los cuidados a una edad temprana. Recuerda que la piel madura es especialmente exigente y tiene unas necesidades específicas para su cuidado. Por esto, adoptar una postura positiva frente a los signos de la edad es esencial. Sigue lo siguientes tips:</p>
<ul>
<li>Para poder cuidar tu piel correctamente, es fundamental saber qué <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> tienes. Considera que ésta va cambiando con el tiempo.</li>
<li>Limpia tu piel con productos suaves y altamente nutritivos, como mínimo una o dos veces al día.</li>
<li>La piel debe estar bien preparada para absorber mejor los productos. Por eso, es clave exfoliarla una o dos veces al mes. Esto eliminará las células muertas, estimulando el conjunto de procesos de regeneración de la piel para recuperar firmeza.</li>
<li>Hidratación diaria. Las condiciones ambientales son extremas, hidrátala una o dos veces al día, para mantenerla en condiciones saludables y protegerla de posibles agresiones externas.</li>
<li>Usar productos complementarios nutritivos ayudan a reafirmar la piel, reducir las líneas de expresión y prevenir que tu piel envejezca prematuramente.</li>
<li>Aplícate mascarillas una o dos veces a la semana, es una forma fácil y práctica de hacer un aporte de vitaminas y nutrientes.</li>
<li>El tip más importante, aplícate protección solar todos los días, independientemente del clima y aunque no <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">te expongas al sol.</a></li>
</ul>
<p>Cuida tu piel diariamente, tómate tu <a href="https://www.docmeti.com/bienestar-y-salud/">tiempo para relajarte y cultivar tu autoestima.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Conoces las alteraciones de la piel más frecuentes?</title>
		<link>/conoces-las-alteraciones-la-piel-mas-frecuentes/</link>
		<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 19:33:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Alteraciones]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Patologías]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6745</guid>
		<description><![CDATA[<p>Alteraciones de la piel La piel está expuesta a sufrir alteraciones de diferente tipo. Descubre a continuación cuáles son las más frecuentes, las causas y algunos consejos básicos para prevenirlas y tratarlas. Roncha La roncha es una lesión elemental primaria de la piel, causada por la inflamación de la dermis y la dilatación de sus [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/conoces-las-alteraciones-la-piel-mas-frecuentes/">¿Conoces las alteraciones de la piel más frecuentes?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Alteraciones de la piel</h3>
<p>La piel está expuesta a sufrir alteraciones de diferente tipo. Descubre a continuación cuáles son las más frecuentes, las causas y algunos consejos básicos para prevenirlas y tratarlas.</p>
<h3>Roncha</h3>
<p>La roncha es una lesión elemental primaria de la piel, causada por la inflamación de la dermis y la dilatación de sus vasos sanguíneos. Ésta aparece generalmente en las picaduras de insectos, en la manifestación de una alergia y, en personas de piel muy sensible con la irritación de dicha piel. Las ronchas aparecen, cambian de tamaño, y desaparecen en pocas horas.</p>
<h3>Acné</h3>
<p>El acné es una erupción cutánea inflamatoria, que suele aparecer en la cara, el cuello, los hombros y la espalda. Éste puede combatirse con antibióticos y tratamientos faciales, siempre bajo control médico; ya que si no se trata a tiempo, puede ocasionar lesiones permanentes en la piel. Además en cierta medida se puede prevenir, lavando todas las noches el rostro con un tónico para retirar el exceso de grasa e hidratando la piel con una crema adecuada al <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>.</p>
<h3>Herpes bucal</h3>
<p>El herpes bucal es un proceso inflamatorio de la boca, originado por la infección de un virus del herpes que afecta a la mucosa bucal y a los labios. Este tipo de herpes se puede contraer cuando se sufre de fiebre por causa de un resfriado. Es recomendable lavar la zona afectada con agua fría, evitar los roces, procurar que la zona no contacte con otras personas para evitar el contagio y prevenir las situaciones de estrés.</p>
<h3>Lunar o nevo</h3>
<p>El lunar es la denominación de las manchas malformativas circunscritas a la piel. Generalmente tiene carácter benigno, pero su aspecto puede variar: desde la simple mancha hasta el tumor. Es decir, que su aspecto, tamaño y distribución varían con el tiempo. Además, pueden aparecer tardíamente en edad adulta. En caso de un lunar maligno, es necesario extirparlo mediante cirugía.</p>
<h3>Fisura</h3>
<p>La fisura es un agrietamiento lineal en todo el grosor de la piel. Algunas de éstas se deben a la sequedad de la piel o deshidratación, afectando generalmente a personas de edad avanzada. Ante una fisura, deben evitarse las duchas con jabones muy fuertes.</p>
<h3>Cicatriz</h3>
<p>La cicatriz es el tejido observable tras la fase de reparación de los tejidos. Si bien son típicas de las heridas, pueden ser consecuencia de enfermedades o intervenciones quirúrgicas. La cicatriz está formada por un tejido conectivo rico en fibras de colágeno y pobre en células y vasos. Inclusive, su falta de color se debe a la ausencia de pigmentación.</p>
<h3>Causas más comunes de las alteraciones cutáneas</h3>
<p>Las causas más comunes son: la herencia genética, la edad, los desequilibrios hormonales, la alimentación, la radiación solar, el clima, los cosméticos, los medicamentos, entre otras.</p>
<p>Actualmente, la ciencia ha avanzado tanto que muchas de las enfermedades de la piel se pueden curar o al menos tratar; sin que esto altere la vida normal de la persona afectada. Sin embargo, la prevención y la consulta periódica a los profesionales de la salud estética, deben formar parte de la rutina habitual para el <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidado de la piel</a>. ¡Es mejor prevenir que lamentar!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/conoces-las-alteraciones-la-piel-mas-frecuentes/">¿Conoces las alteraciones de la piel más frecuentes?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</title>
		<link>/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/</link>
		<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:03:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Edad]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Malos hábitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6738</guid>
		<description><![CDATA[<p>Es cierto que el envejecimiento de la piel es un proceso natural; sin embargo, empieza a muy temprana edad, aunque apenas se perciba. A medida que pasan los años, las células se regeneran con más lentitud y el colágeno modifica su textura, perdiendo elasticidad. Cuando la piel pierde el colágeno de calidad y la hidratación, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/">El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Es cierto que el envejecimiento de la piel es un proceso natural; sin embargo, empieza a muy temprana edad, aunque apenas se perciba. A medida que pasan los años, las células se regeneran con más lentitud y el colágeno modifica su textura, perdiendo elasticidad. Cuando la piel pierde el colágeno de calidad y la hidratación, queda mucho más expuesta a los fenómenos ambientales, como los efectos del clima y la contaminación.</p>
<h3>El envejecimiento según la edad</h3>
<p>Al rededor de los 25 años aparecen las primeras arrugas de la frente, y hacia los 30 años los párpados empiezan a perder su elasticidad. Así es, no creas que el envejecimiento es sinónimo de vejez. Si apagaste 25 velitas en tu último cumpleaños, no bajes la guardia, porque ya es hora de brindarle un cuidado especial a tu piel, enfatizando en la hidratación y nutrición que ésta necesita.</p>
<p>Hacia los 35 años se empiezan a perfilar las primeras arrugas al rededor de los ojos, o antes si la piel es muy sensible; lo cual da lugar a las patas de gallo y algunas líneas en las comisuras de la boca. Y es a partir de la los 40, donde la piel pierde ligereza y elasticidad, se vuelve blanda y deshidratada; mientras que las arrugas que eran apenas perceptibles, empiezan a marcarse con mayor intensidad.</p>
<p>Ahora bien, es comprensible que el paso de los años haga ciertos estragos, pero definitivamente hay factores que aceleran el envejecimiento, ¿cuáles son?</p>
<h3>Factores que aceleran el envejecimiento</h3>
<ol>
<li>El alcohol favorece la producción de radicales libres y fatiga el hígado.</li>
<li>El tabaco deshidrata los tejidos y dificulta la asimilación de vitamina C.</li>
<li>El exceso de exposición al sol acelera la deshidratación y el envejecimiento de los tejidos. Ver más sobre los beneficios y perjuicios de la exposición al sol <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">aquí</a>.</li>
<li>El estrés provoca un envejecimiento prematuro, igual que la falta de sueño.</li>
<li>Los malos hábitos alimentarios, que a menudo se adquieren a muy temprana edad.</li>
</ol>
<p>Estos últimos determinan grandes cambios en la piel, inclusive mayores que los factores hereditarios. Por eso, a continuación te menciono los factores más influyentes para rejuvenecer tu piel.</p>
<h3>Factores que rejuvenecen la piel</h3>
<ol>
<li>Una buena alimentación, lo cual incluye comer siempre a las mismas horas.</li>
<li>Evitar embutidos y dulces en exceso.</li>
<li>No consumir bebidas gaseosas, energizantes, ni alcohol.</li>
<li>No abusar de los productos lácteos, procurando sustituir la leche de vaca por la de soja o de almendras.</li>
<li>Incorporar a la alimentación cereales y granos.</li>
<li>Comer diariamente una buena ración de fruta fresca.</li>
<li>Beber dos litros de agua al día, en promedio.</li>
<li>Mejor consumir verduras frescas que congeladas.</li>
<li>Los frutos secos (nueces, avellanas, almendras, etc.), son excelentes nutrientes para la piel.</li>
<li>Usar el aceite de oliva virgen extra para aderezar las verduras y ensaladas.</li>
</ol>
<p>Recuerda que somos lo que comemos. Procura mantener hábitos saludables que incluyan una excelente alimentación, y tu piel te lo agradecerá. No esperes a que la edad aumente, para empezar a <a href="http://www.docmeti.com/">cuidar tu piel</a> diariamente.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/">El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Bienestar y salud para tu piel</title>
		<link>/bienestar-y-salud/</link>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:58:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Bienestar]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Dermocosmética]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6571</guid>
		<description><![CDATA[<p>A veces, situaciones desafiantes de la vida cotidiana se reflejan en nuestra piel Todos hemos sentido alguna vez estrés y ansiedad, lo cual afecta el bienestar de la piel particularmente en mujeres. Ellas poseen una fisiología diferente a la de los hombres. Las hormonas hacen que el estrés las afecte de un modo distinto, ya [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/bienestar-y-salud/">Bienestar y salud para tu piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h4>A veces, situaciones desafiantes de la vida cotidiana se reflejan en nuestra piel</h4>
<p>Todos hemos sentido alguna vez estrés y ansiedad, lo cual afecta el bienestar de la piel particularmente en mujeres. Ellas poseen una fisiología diferente a la de los hombres. Las hormonas hacen que el estrés las afecte de un modo distinto, ya que sus responsabilidades en ocasiones abarcan desde el campo laboral al familiar. Por lo cual, su realidad se ve entremezclada con diferentes factores que derivan en situaciones de estrés, donde la piel se ve afectada.</p>
<h4>Bienestar y salud para tu piel</h4>
<p>La dermocosmética, al igual que otras ramas de la ciencia,  procura que el ser humano incorpore a su vida momentos de placer y relajación. Ésta desarrolla toda una serie de productos que además de nutrir, revitalizan, hidratan y suavizan la piel; beneficios que se logran gracias a que existe una conexión intrínseca entre la piel y el sistema nervioso.</p>
<p>El cuerpo libera endorfinas naturalmente cuando existen situaciones de placer; bien sea por sensaciones olfativas, pensamientos, ejercicios, caricias, masajes o besos. Lo que pretende la dermocosmética es que éstas se liberen a través del uso de <a href="https://www.docmeti.com/#que-es">productos que provocan una sensación agradable</a><strong><a href="https://www.docmeti.com/#que-es">,</a></strong> como son los aromas obtenidos naturalmente.</p>
<p>Estos ingredientes logran que se liberen las endorfinas en el organismo, lo que provoca un cambio en nuestra actitud. Y así, nuestro estado de ánimo mejora considerablemente; como consecuencia, nuestra piel se siente revitalizada y energizada.</p>
<p>Energizar la piel es crucial para evitar el envejecimiento prematuro, ya que ésta al reducir su ritmo metabólico se vuelve menos flexible; caracterizado por generar un daño en la síntesis de proteínas estructurales y en la renovación celular natural.</p>
<p>La energización se obtiene al aplicar productos para el <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidado de la piel</a> que contengan oligoelementos, vitaminas y antioxidantes.  Además de energizar para producir bienestar y salud en la piel,  garantizan la armonía interior, logrando así un equilibrio entre la belleza y la salud. Estos atributos se traducen en un excelente estado, tanto interno como externo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/bienestar-y-salud/">Bienestar y salud para tu piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Beneficios y perjuicios de la exposición al sol</title>
		<link>/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/</link>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2017 05:36:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[exposición al sol]]></category>
		<category><![CDATA[radiación UV]]></category>
		<category><![CDATA[rayos solares]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6632</guid>
		<description><![CDATA[<p>En los últimos años, se ha detectado en todo el mundo un incremento de la incidencia de cánceres de piel, estrechamente vinculado a las costumbres personales de exposición al sol y a su componente ultravioleta (UV), así como a la percepción social de que el bronceado es deseable. Por esto, es fundamental que conozcas los [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">Beneficios y perjuicios de la exposición al sol</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En los últimos años, se ha detectado en todo el mundo un incremento de la incidencia de cánceres de piel, estrechamente vinculado a las costumbres personales de exposición al sol y a su componente ultravioleta (UV), así como a la percepción social de que el bronceado es deseable. Por esto, es fundamental que conozcas los efectos nocivos de la radiación UV y determines un cambio en tu estilo de vida que ayude a frenar la tendencia al aumento continuo de los casos de cáncer de piel.</p>
<p>Primero, debes saber que la intensidad de la radiación UV depende de diversos factores. Cuanto más alto esté el sol en el cielo, más intensa es la radiación UV. Por esto, generalmente las mayores intensidades de la radiación UV se producen alrededor del mediodía, cuando el sol alcanza su máxima altura. Además, cuanto más cerca del ecuador, más intensa es la radiación, y bien sabemos que la línea del ecuador atraviesa a Colombia. La intensidad de la radiación UV es máxima cuando no hay nubes, pero puede ser alta incluso con nubes. Otros factores son la altitud y el ozono, debido a que a mayor altitud la atmósfera absorbe una menor proporción de radiación UV, aunque el ozono absorbe parte de ésta.</p>
<h3>Perjuicios de la exposición al sol</h3>
<p>Una exposición al sol prolongada puede producir efectos agudos y crónicos en la salud de la piel y los ojos. Las quemaduras solares y el bronceado son los efectos agudos más conocidos de la excesiva exposición al sol; a largo plazo, se produce un envejecimiento prematuro de la piel como consecuencia de la degeneración de las células, del tejido fibroso y de los vasos sanguíneos. Los efectos crónicos comprenden dos grandes problemas: los cánceres de piel y las cataratas.</p>
<p>Sin embargo, pequeñas dosis de radiación UV son beneficiosas para el ser humano. Por esto, es necesario que también consideres el lado positivo.</p>
<h3>Beneficios de la exposición al sol</h3>
<ol>
<li>La piel capta la energía y, cuando se expone al sol, recibe numerosas radiaciones vitales.</li>
<li>Estimula el sistema nervioso.</li>
<li>Propicia la elaboración de vitamina D.</li>
<li>Fija el calcio y el yodo en el organismo.</li>
<li>Beneficia el sistema muscular y el óseo.</li>
<li>Regula la tasa de azúcar en la sangre.</li>
</ol>
<h3>Precauciones</h3>
<ol>
<li>Lo ideal es exponerse al sol poco a poco. Comenzar por un cuarto de hora y aumentar paulatinamente el tiempo de exposición, sin pasar de una hora y media al día.</li>
<li>Aunque la piel esté habituada al sol, no es recomendable tomarlo más de 10 minutos durante las horas centrales del día.</li>
<li>Durante el tiempo de exposición, es necesario tomar agua para evitar la deshidratación de los tejidos cutáneos.</li>
<li>En ningún caso, tomar el sol sin una protección adecuada de acuerdo a tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Aplícala preferiblemente 2 o 3 veces al día.</li>
<li>Si debes permanecer un tiempo prolongado al sol, es indispensable que cubras tu cabeza con una gorra o sombrero y protejas tus ojos con gafas de sol.</li>
<li>Evita las camas de bronceado.</li>
</ol>
<p>También puedes encontrar cinco simples pasos para que cuides tu piel sin complicaciones <a href="https://www.docmeti.com/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/">aquí</a>.</p>
<p>No esperes una mala noticia para comenzar a cuidar tu piel, ¡empieza hoy!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">Beneficios y perjuicios de la exposición al sol</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¡Piel joven y saludable! La importancia de cuidarnos de manera integral</title>
		<link>/piel-joven-y-saludable/</link>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 19:08:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Equilibrio entre belleza y salud]]></category>
		<category><![CDATA[Joven]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Joven]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6552</guid>
		<description><![CDATA[<p>Una buena salud se refleja en la piel y en todo el organismo. Por esto, la importancia de cuidarnos integralmente para mantener una piel joven y saludable. El envejecimiento es un proceso cronológico programado genéticamente que deteriora una piel joven y saludable. Pero éste también se debe a causas extrínsecas como los movimientos musculares, la [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-joven-y-saludable/">¡Piel joven y saludable! La importancia de cuidarnos de manera integral</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h4>Una buena salud se refleja en la piel y en todo el organismo. Por esto, la importancia de cuidarnos integralmente para mantener una piel joven y saludable.</h4>
<p>El envejecimiento es un proceso cronológico programado genéticamente que deteriora una piel joven y saludable. Pero éste también se debe a causas extrínsecas como los movimientos musculares, la gravedad, la nutrición, la falta de ejercicio, los trastornos del sueño y, factores ambientales tales como la radiación solar, en este caso denominado fotoenvejecimiento.</p>
<p>Obtener el equilibrio entre la belleza y la salud de la piel, puede ser complicado. Las mujeres aspiramos a tener una piel saludable y naturalmente radiante, por esto el objetivo de contar con una rutina de belleza. Por otro lado, los expertos aseguran que esperar a que empiece a notarse el envejecimiento antes de hacer algo, es suicida. Esto sucede porque en el momento en que se empiezan a notar las primeras arrugas, no es posible frenar o hacer más lento el proceso. Es más fácil prevenir que remediar aquello que ya apareció.</p>
<h4>¿Cómo lograr una piel joven y saludable?</h4>
<p>Identificamos los ocho factores principales para hacer que tu piel se ilumine de adentro hacia afuera. ¿Estás lista?</p>
<ol>
<li>Conocer nuestro tipo de piel nos permite darle los cuidados adecuados. De esta forma, no perdemos el tiempo en tratamientos inútiles que sólo causan problemas a nuestra piel. <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">(Realiza tu análisis completamente gratis).</a></li>
<li>El cuidado óptimo comienza con la correcta elección de los productos. Recuerda que <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Docmeti te recomienda los mejores productos según tu tipo de piel.</a></li>
<li>Buenos hábitos de higiene. La piel del rostro también necesita una limpieza e hidratación diaria; y al igual que los dientes, hay que hacerlo mínimo dos veces al día. Esto ayuda a los poros a liberar cualquier tipo de contaminación a la que hayamos estado expuestos.</li>
<li>Acostúmbrate a usar protector solar. Te ayuda a mantener la piel joven y saludable, libre de arrugas y manchas, reduciendo el riesgo de cáncer en la piel.</li>
<li>Tener una alimentación saludable, la cual incluya frutas y verduras ricas en antioxidantes, como tomates, zanahorias, fresas y frambuesas; éstas harán maravillas con tu piel ya que tendrás una nutrición de adentro hacia fuera.</li>
<li>Aprender a manejar el estrés y a mantener una conexión con tu interior; así estarás en armonía con el mundo exterior. El efecto sinérgico de estar en conciencia tiene como resultado la estimulación y protección de la salud a nivel celular, clave para mantener una piel joven y saludable.</li>
<li>Dejar el trabajo en la oficina. ¡Es importante darnos el tiempo para estar con la familia, los amigos o la mascota! Entre mayor sea nuestra calidad de vida, mejor será nuestra salud mental, física y emocional; y nuestra piel lo reflejará.</li>
<li>El maquillaje se está convirtiendo en una segunda piel. Pero ten mucho cuidado, podrías asfixiar y dañar tu piel. Es necesario ser estricto en el momento de comprar y aplicar el maquillaje, así evitamos irritaciones, acné, e inclusive, quemaduras.</li>
</ol>
<h4>Entre más pronto se empiece el cuidado de la piel, mejor será el pronóstico, y mayor el tiempo que perdure joven y saludable.</h4>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-joven-y-saludable/">¡Piel joven y saludable! La importancia de cuidarnos de manera integral</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Mujer, cuida tu piel sin complicaciones</title>
		<link>/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/</link>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:53:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[salud de la piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6544</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ya habrás escuchado en repetidas ocasiones que la piel es el órgano más extenso del cuerpo humano, un tejido resistente y flexible que cubre toda la superficie de éste. Pero, ¿esto qué significa realmente? No se trata sólo de la gran amplitud de la piel, ya que una persona adulta tiene alrededor de 2 metros [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/">Mujer, cuida tu piel sin complicaciones</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ya habrás escuchado en repetidas ocasiones que la piel es el órgano más extenso del cuerpo humano, un tejido resistente y flexible que cubre toda la superficie de éste. Pero, ¿esto qué significa realmente? No se trata sólo de la gran amplitud de la piel, ya que una persona adulta tiene alrededor de 2 metros cuadrados de superficie cutánea, sino, de las funciones que desempeña y la importancia que representa para la subsistencia misma. La piel, envuelve, protege, aísla y a la vez comunica el cuerpo humano con su exterior inmediato; actúa como una barrera de defensa frente a microorganismos, accidentes, rayos solares ultravioleta, climatología, etcétera; retiene en el interior del cuerpo sustancias imprescindibles, como la sangre y, mantiene permanentemente activado un sistema inmunitario. Entonces, ¿qué debemos hacer para mantener un perfecto <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidado de la piel</a>?</p>
<p>Sólo se requieren cinco simples pasos para lucir una piel saludable y radiante. No es necesario complicarse la vida con tediosas rutinas o productos costosos; el principal secreto para obtener resultados efectivos es mantener la constancia, debido a que cuidar nuestra piel representa una labor del día a día, como lo es lavarnos los dientes.</p>
<h3>Cinco simples pasos para el cuidado de la piel</h3>
<ol>
<li>Realiza una limpieza diaria minuciosa, después de despertar y antes de dormir.</li>
<li>Hidrata cada mañana tu piel, esto ayudará a hacer frente a las toxinas, la contaminación y la pérdida de agua.</li>
<li>Nutre cada día tu piel, aplicando el producto mediante un masaje concienzudo con el fin de penetrar profundamente en la piel.</li>
<li>Una vez a la semana, aplica una mascarilla natural con los ingredientes más acordes a tu tipo de piel.</li>
<li>Exfolia la piel cada 15 días para liberarla de las células muertas y las toxinas acumuladas.</li>
</ol>
<p>Después de seguir estos sencillos pasos, notarás tu piel renovada, con vitalidad, e inclusive, más rejuvenecida. Pero recuerda hacerlo con regularidad y usar los productos específicos de acuerdo a tu <a href="http://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">tipo de piel</a>; de este modo, tu piel te lo agradecerá.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/">Mujer, cuida tu piel sin complicaciones</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
