<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Exfoliación de labios &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/exfoliacion-de-labios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Exfoliación de labios &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Cómo cuidar tus labios?</title>
		<link>/como-cuidar-tus-labios/</link>
		<pubDate>Thu, 31 May 2018 12:57:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliación de labios]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Labios]]></category>
		<category><![CDATA[Protección]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=8077</guid>
		<description><![CDATA[<p>Es muy común que observes tus labios agrietados y a veces no saber qué hacer. Generalmente le prestamos más atención a la piel del rostro, pero no incluimos la zona de los labios. Primero debemos saber que esta área se reseca por diferentes causas: el frío, el calor, el aire y la deshidratación, básicamente. Esta [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-cuidar-tus-labios/">¿Cómo cuidar tus labios?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Es muy común que observes tus labios agrietados y a veces no saber qué hacer. Generalmente le prestamos más atención a la piel del rostro, pero no incluimos la zona de los labios. Primero debemos saber que esta área se reseca por diferentes causas: el frío, el calor, el aire y la deshidratación, básicamente.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Esta zona es una de las más visibles de la cara y, a su vez, una de las más delicadas. Recuerda que al estar tan sólo recubiertos por una fina capa de piel, los agentes externos actúan sobre ellos sin piedad. Sin embargo, una de sus características principales, es la capacidad de recuperación ya que se regeneran cuatro veces más que el resto de la piel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dedicarles un mínimo de atención al día es suficiente para mantenerlos siempre </span>protegidos<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3>Recomendaciones para cuidar tus labios</h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Al momento de limpiar tu piel recuerda incluir tus labios, realizando un suave masaje que provocará el aumento de circulación. </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Durante el día, al momento de aplicar el bloqueador solar no olvides tus labios, ellos también necesitan protección. </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Diariamente, durante el día y la noche debes mantenerlos hidratados para evitar la pérdida de agua.</span></li>
<li>Lleva contigo una barrita de manteca de cacao para proteger tus labios y disminuir la resequedad.</li>
<li>Al menos una vez al mes, usa un exfoliante muy suave, de este modo<span style="font-weight: 400;"> facilitas su renovación.</span></li>
<li>Recuerda beber diariamente 2 litros de agua para mantener la correcta hidratación de tu piel.</li>
<li>Evita fumar y beber alcohol en exceso.</li>
<li>Escoge muy bien el tipo de labiales a usar, ya que algunos resecan demasiado esta zona.</li>
<li> No te acostumbres a arrancar la piel que los recubre, así evitarás las manchas.</li>
<li>Lleva una alimentación saludable y consume alimentos ricos en vitamina B.</li>
</ol>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-cuidar-tus-labios/">¿Cómo cuidar tus labios?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
