<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>exposición al sol &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/exposicion-al-sol/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>exposición al sol &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Manchas en el rostro, ¿prevenirlas o eliminarlas?</title>
		<link>/manchas-prevenirlas-eliminarlas/</link>
		<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 20:41:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Color]]></category>
		<category><![CDATA[Despigmentante]]></category>
		<category><![CDATA[exposición al sol]]></category>
		<category><![CDATA[Genética]]></category>
		<category><![CDATA[Malos hábitos]]></category>
		<category><![CDATA[Manchas]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla natural]]></category>
		<category><![CDATA[Melanina]]></category>
		<category><![CDATA[Pecas]]></category>
		<category><![CDATA[Piel facial]]></category>
		<category><![CDATA[Pigmentación]]></category>
		<category><![CDATA[rayos solares]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7243</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las manchas del rostro son alteraciones en la uniformidad del color de la piel; es decir, la pigmentación de la piel se presenta tanto de color más oscuro como de color más claro, en diferentes zonas: mejillas, nariz, frente, cuello, alrededor de los ojos, etc. Generalmente, las manchas representan un exceso del pigmento de la piel, la melanina, y puede [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/manchas-prevenirlas-eliminarlas/">Manchas en el rostro, ¿prevenirlas o eliminarlas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Las manchas del rostro son alteraciones en la uniformidad del color de la piel; es decir, la pigmentación de la piel se presenta tanto de color más oscuro como de color más claro, en diferentes zonas: mejillas, nariz, frente, cuello, alrededor de los ojos, etc. Generalmente, las manchas representan un exceso del pigmento de la piel, la melanina, y puede producirse por diversos factores como son la edad, la exposición al sol, la genética y el embarazo.</p>
<p>La mayoría de veces, no suponen un problema médico, pero al alterar la normal apariencia del rostro pueden generar desconfianza o baja autoestima. Las manchas son más frecuentes en mujeres.</p>
<h3>Factores que favorecen la aparición de las manchas</h3>
<p>Algunos factores son internos, propios del funcionamiento normal del organismo; por tal motivo, no se pueden prevenir y la eliminación de este tipo de manchas suele ser más difícil. Sin embargo, existen factores externos que favorecen la aparición de las manchas; en este caso, se pueden prevenir, controlar y reducir su intensidad. Pero, si no se cuidan correctamente, también se pueden agravar las ya existentes.</p>
<ul>
<li>Trastornos hormonales (embarazo o tratamientos hormonales).</li>
<li>Predisposición genética.</li>
<li>Algunas enfermedades.</li>
<li>Exposición a los rayos solares.</li>
<li>Aplicación de cosméticos o fragancias que contienen alcohol.</li>
</ul>
<p>Para evitar las manchas, lo más recomendable es eliminar la causa que las origina. Por tanto, debes cuidar tu alimentación, evitar el consumo de cigarrillo, usar protector solar diariamente y no exponer tu piel a los rayos del sol por demasiado tiempo. Recuerda que las personas que vivimos en Latinoamérica, poseemos mayor predisposición a tener manchas y pecas, debido a que recibimos los rayos del sol perpendicularmente durante todo el año.</p>
<h3>Rutina para prevenir y reducir la aparición de las manchas</h3>
<figure id="attachment_7095" style="width: 281px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7095" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="281" height="281" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1.jpg 1000w" sizes="(max-width: 281px) 100vw, 281px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h4>Durante el día:</h4>
<ul>
<li>Después de limpiar y humectar tu piel, aplica en tu rostro un protector solar de acuerdo a tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Renueva su aplicación cada 3 horas durante el día y después de cada baño o actividad deportiva.</li>
<li>Usa gorra o sombrero para salir de tu casa, especialmente si estarás expuesto al sol en las horas centrales del día.</li>
<li>Adicionalmente, exfolia tu piel una vez cada 15 días aproximadamente; con mayor o menor frecuencia dependiendo de tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Si tu piel es sensible y propensa a irritaciones, exfolia tu rostro una vez al mes. Pero si es grasa, hazlo una o dos veces a la semana.</li>
</ul>
<h4>Durante la noche:</h4>
<ul>
<li>Después de limpiar tu piel, aplica un tratamiento despigmentante directamente en la zona a aclarar. Realiza este proceso justo antes de ir a dormir; evitando la exposición al sol y la luz artificial.</li>
<li>Nunca te apliques el tratamiento despigmentante inmediatamente después de la exfoliación.</li>
</ul>
<h3>Mascarilla natural aclarante</h3>
<h3>Ingredientes</h3>
<p><img class="alignright wp-image-7264 " src="/wp-content/uploads/2018/01/mascarilla-zanahoria-500x340.jpg" alt="mascarilla-zanahoria" width="299" height="203" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/mascarilla-zanahoria-500x340.jpg 500w, /wp-content/uploads/2018/01/mascarilla-zanahoria-500x340-300x204.jpg 300w" sizes="(max-width: 299px) 100vw, 299px" /></p>
<p>1/2 cucharada de aceite de oliva</p>
<p>1 zanahoria</p>
<p>2 cucharadas de yogur natural</p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Agrega los ingredientes a la licuadora y procésalos.</li>
<li>Aplícate la mezcla en el rostro y espera a que actúe durante 25 minutos.</li>
<li>Enjuaga tu rostro con agua tibia y sécalo con una toalla facial.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">Beneficios y perjuicios de la exposición al sol</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/manchas-prevenirlas-eliminarlas/">Manchas en el rostro, ¿prevenirlas o eliminarlas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Beneficios y perjuicios de la exposición al sol</title>
		<link>/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/</link>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2017 05:36:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[exposición al sol]]></category>
		<category><![CDATA[radiación UV]]></category>
		<category><![CDATA[rayos solares]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6632</guid>
		<description><![CDATA[<p>En los últimos años, se ha detectado en todo el mundo un incremento de la incidencia de cánceres de piel, estrechamente vinculado a las costumbres personales de exposición al sol y a su componente ultravioleta (UV), así como a la percepción social de que el bronceado es deseable. Por esto, es fundamental que conozcas los [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">Beneficios y perjuicios de la exposición al sol</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En los últimos años, se ha detectado en todo el mundo un incremento de la incidencia de cánceres de piel, estrechamente vinculado a las costumbres personales de exposición al sol y a su componente ultravioleta (UV), así como a la percepción social de que el bronceado es deseable. Por esto, es fundamental que conozcas los efectos nocivos de la radiación UV y determines un cambio en tu estilo de vida que ayude a frenar la tendencia al aumento continuo de los casos de cáncer de piel.</p>
<p>Primero, debes saber que la intensidad de la radiación UV depende de diversos factores. Cuanto más alto esté el sol en el cielo, más intensa es la radiación UV. Por esto, generalmente las mayores intensidades de la radiación UV se producen alrededor del mediodía, cuando el sol alcanza su máxima altura. Además, cuanto más cerca del ecuador, más intensa es la radiación, y bien sabemos que la línea del ecuador atraviesa a Colombia. La intensidad de la radiación UV es máxima cuando no hay nubes, pero puede ser alta incluso con nubes. Otros factores son la altitud y el ozono, debido a que a mayor altitud la atmósfera absorbe una menor proporción de radiación UV, aunque el ozono absorbe parte de ésta.</p>
<h3>Perjuicios de la exposición al sol</h3>
<p>Una exposición al sol prolongada puede producir efectos agudos y crónicos en la salud de la piel y los ojos. Las quemaduras solares y el bronceado son los efectos agudos más conocidos de la excesiva exposición al sol; a largo plazo, se produce un envejecimiento prematuro de la piel como consecuencia de la degeneración de las células, del tejido fibroso y de los vasos sanguíneos. Los efectos crónicos comprenden dos grandes problemas: los cánceres de piel y las cataratas.</p>
<p>Sin embargo, pequeñas dosis de radiación UV son beneficiosas para el ser humano. Por esto, es necesario que también consideres el lado positivo.</p>
<h3>Beneficios de la exposición al sol</h3>
<ol>
<li>La piel capta la energía y, cuando se expone al sol, recibe numerosas radiaciones vitales.</li>
<li>Estimula el sistema nervioso.</li>
<li>Propicia la elaboración de vitamina D.</li>
<li>Fija el calcio y el yodo en el organismo.</li>
<li>Beneficia el sistema muscular y el óseo.</li>
<li>Regula la tasa de azúcar en la sangre.</li>
</ol>
<h3>Precauciones</h3>
<ol>
<li>Lo ideal es exponerse al sol poco a poco. Comenzar por un cuarto de hora y aumentar paulatinamente el tiempo de exposición, sin pasar de una hora y media al día.</li>
<li>Aunque la piel esté habituada al sol, no es recomendable tomarlo más de 10 minutos durante las horas centrales del día.</li>
<li>Durante el tiempo de exposición, es necesario tomar agua para evitar la deshidratación de los tejidos cutáneos.</li>
<li>En ningún caso, tomar el sol sin una protección adecuada de acuerdo a tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Aplícala preferiblemente 2 o 3 veces al día.</li>
<li>Si debes permanecer un tiempo prolongado al sol, es indispensable que cubras tu cabeza con una gorra o sombrero y protejas tus ojos con gafas de sol.</li>
<li>Evita las camas de bronceado.</li>
</ol>
<p>También puedes encontrar cinco simples pasos para que cuides tu piel sin complicaciones <a href="https://www.docmeti.com/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/">aquí</a>.</p>
<p>No esperes una mala noticia para comenzar a cuidar tu piel, ¡empieza hoy!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">Beneficios y perjuicios de la exposición al sol</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
