<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Edad &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/edad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Edad &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</title>
		<link>/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/</link>
		<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 22:02:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[Batido natural]]></category>
		<category><![CDATA[Edad]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Líneas de expresión]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7219</guid>
		<description><![CDATA[<p>A medida que pasa el tiempo, van quedando huellas en la piel, ya sea por la edad o cicatrices que se hayan producido durante la pubertad o en años posteriores. Sin embargo, llegando a los 30 años aparecen las primeras arrugas; la piel se observa algo cansada y envejecida, debido a la pérdida de elasticidad, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/">¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A medida que pasa el tiempo, van quedando huellas en la piel, ya sea por la edad o cicatrices que se hayan producido durante la pubertad o en años posteriores. Sin embargo, llegando a los 30 años aparecen las primeras arrugas; la piel se observa algo cansada y envejecida, debido a la pérdida de elasticidad, y suele volverse más notorio el tamaño de los poros.</p>
<p>Por este motivo, es indispensable comenzar a cuidar la piel desde muchos años antes, ya que es realmente difícil revertir las secuelas de la edad; en cambio, prevenir y en cierto modo retrasar el envejecimiento, es cuestión de disciplina y constancia. Ya sabes, más vale prevenir que lamentar. Y prepárate, porque a partir de los 40 años comienzan a aparecer las manchas y las arrugas con mayor intensidad en el rostro.</p>
<h3>Tipos de envejecimiento</h3>
<p>Aunque el <strong>envejecimiento cronológico</strong> se presenta por herencia genética, donde hay personas que aparentan menos edad de la que tienen o, por el contrario se ven más viejas de lo que corresponde realmente; es posible controlar el <strong>fotoenvejecimiento. </strong>Este tipo de envejecimiento es causado por factores externos, como la exposición prolongada al sol, el estrés, los cambios de clima y temperatura. Siendo uno de los más frecuentes, se puede controlar tomando ciertas precauciones, tales como:</p>
<ul>
<li>Usar protector solar.</li>
<li>Utilizar cremas hidratantes que contengan filtro solar.</li>
<li>No exponerse durante largas jornadas al sol.</li>
<li>Proteger el rostro con un gorro o un sombrero.</li>
</ul>
<p>Conoce los beneficios y perjuicios de la exposición al sol <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">aquí</a>. Adicionalmente, considera que los factores que más contribuyen al envejecimiento de la piel antes de tiempo, son los malos hábitos de vida: alimentación inadecuada, consumo de tabaco y alcohol, abuso de bebidas con cafeína, etc.; debido a que estas sustancias absorben cierta parte del agua que contiene el cuerpo, favoreciendo el envejecimiento prematuro.</p>
<h3>Batido natural antienvejecimiento</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 277px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="277" height="277" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 277px) 100vw, 277px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>La manzana ayuda a reducir los niveles de colesterol y a evitar la diabetes. También ayuda a eliminar las toxinas del hígado y beneficia al sistema inmunitario.</p>
<p>El kiwi contiene más vitamina C que el limón, vitamina que contrarresta los perjuicios del cigarrillo.</p>
<h3>Ingredientes</h3>
<p>2 kiwis</p>
<p>1 manzana</p>
<p>2 bananos</p>
<p>Levadura de cerveza</p>
<p>Yogur natural</p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Corta los bananos, los kiwis y la manzana en rodajas.</li>
<li>Coloca los trozos en un recipiente de vidrio.</li>
<li>Incorpora media cucharada de levadura de cerveza.</li>
<li>Vierte la preparación en la batidora y añade el yogur natural.</li>
<li>Licua el contenido de la batidora hasta obtener un puré de frutas.</li>
<li>Sirve y bebe el batido. Tómalo como mínimo dos veces a la semana.</li>
</ol>
<p>También, te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/">El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/">¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</title>
		<link>/piel-madura-cuidala-intensamente/</link>
		<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:12:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[Edad]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Malos hábitos]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7171</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las pieles maduras exigen más cuidado y constancia La piel comienza a envejecer biológicamente entre los 25 y 30 años. A medida que pasan los años, la piel va sufriendo alteraciones y pierde progresivamente determinadas características. Entre los 35 y 40 años, la piel comienza a manifestar los signos de envejecimiento, un proceso genético que sucede con el paso [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Las pieles maduras exigen más cuidado y constancia</h3>
<p>La piel comienza a envejecer biológicamente entre los 25 y 30 años. A medida que pasan los años, la piel va sufriendo alteraciones y pierde progresivamente determinadas características. Entre los 35 y 40 años, la piel comienza a manifestar los signos de envejecimiento, un proceso genético que sucede con el paso del tiempo, en el cual la cantidad de células que mueren es mayor a las que nacen. De este modo, la piel se vuelve más frágil, más fina, puede tener un tacto más áspero y  aparecen las temidas arrugas, acompañadas de líneas de expresión más marcadas.</p>
<p>Además existen muchos factores que aceleran el <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">proceso de envejecimiento</a>, principalmente los radicales libres, moléculas inestables que ayudan al deterioro de las células, proteínas, lípidos o ADN. En este proceso, se evidencia una piel más sensible y más susceptible a los factores medioambientales, a malos hábitos, a una inadecuada alimentación, y especialmente a las radiaciones ultravioletas. Siendo éste último, el motivo más recurrente del envejecimiento, debido a que provoca daños tisulares, lo cual genera la aparición prematura de lesiones en la piel y pigmentaciones que pueden llegar a ser precancerígenas.</p>
<h3>¿Cómo reconocer los primeros signos de una piel madura?</h3>
<ul>
<li>Falta de luminosidad.</li>
<li>Falta de elasticidad, tonicidad y pérdida de hidratación.</li>
<li>Sequedad que puede causar tirantez e incluso irritación.</li>
<li>Color pálido o amarillento.</li>
<li>Aparición de manchas.</li>
<li>Aparición de arrugas y líneas de expresión más marcadas.</li>
<li>Los primeros signos de piel madura se hacen visibles alrededor de los ojos y la boca.</li>
</ul>
<h3>Importante: no esperes a tener un piel madura</h3>
<p>Es probable que el nivel de deterioro no corresponda con tu edad. La edad de tu piel dependerá de tu hábitos diarios de higiene, hidratación y protección.  Y aunque no podamos detener este proceso, sí podemos combatirlo. Lo ideal es cuidar la piel adecuadamente, minimizando los signos para prevenir la deshidratación y la desnutrición; así estará firme y radiante durante más tiempo.</p>
<h3>¡Comienza ahora a cuidar tu piel!</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Lo ideal para prevenir el envejecimiento de la piel, es iniciar los cuidados a una edad temprana. Recuerda que la piel madura es especialmente exigente y tiene unas necesidades específicas para su cuidado. Por esto, adoptar una postura positiva frente a los signos de la edad es esencial. Sigue lo siguientes tips:</p>
<ul>
<li>Para poder cuidar tu piel correctamente, es fundamental saber qué <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> tienes. Considera que ésta va cambiando con el tiempo.</li>
<li>Limpia tu piel con productos suaves y altamente nutritivos, como mínimo una o dos veces al día.</li>
<li>La piel debe estar bien preparada para absorber mejor los productos. Por eso, es clave exfoliarla una o dos veces al mes. Esto eliminará las células muertas, estimulando el conjunto de procesos de regeneración de la piel para recuperar firmeza.</li>
<li>Hidratación diaria. Las condiciones ambientales son extremas, hidrátala una o dos veces al día, para mantenerla en condiciones saludables y protegerla de posibles agresiones externas.</li>
<li>Usar productos complementarios nutritivos ayudan a reafirmar la piel, reducir las líneas de expresión y prevenir que tu piel envejezca prematuramente.</li>
<li>Aplícate mascarillas una o dos veces a la semana, es una forma fácil y práctica de hacer un aporte de vitaminas y nutrientes.</li>
<li>El tip más importante, aplícate protección solar todos los días, independientemente del clima y aunque no <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">te expongas al sol.</a></li>
</ul>
<p>Cuida tu piel diariamente, tómate tu <a href="https://www.docmeti.com/bienestar-y-salud/">tiempo para relajarte y cultivar tu autoestima.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</title>
		<link>/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/</link>
		<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:03:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Edad]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Malos hábitos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6738</guid>
		<description><![CDATA[<p>Es cierto que el envejecimiento de la piel es un proceso natural; sin embargo, empieza a muy temprana edad, aunque apenas se perciba. A medida que pasan los años, las células se regeneran con más lentitud y el colágeno modifica su textura, perdiendo elasticidad. Cuando la piel pierde el colágeno de calidad y la hidratación, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/">El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Es cierto que el envejecimiento de la piel es un proceso natural; sin embargo, empieza a muy temprana edad, aunque apenas se perciba. A medida que pasan los años, las células se regeneran con más lentitud y el colágeno modifica su textura, perdiendo elasticidad. Cuando la piel pierde el colágeno de calidad y la hidratación, queda mucho más expuesta a los fenómenos ambientales, como los efectos del clima y la contaminación.</p>
<h3>El envejecimiento según la edad</h3>
<p>Al rededor de los 25 años aparecen las primeras arrugas de la frente, y hacia los 30 años los párpados empiezan a perder su elasticidad. Así es, no creas que el envejecimiento es sinónimo de vejez. Si apagaste 25 velitas en tu último cumpleaños, no bajes la guardia, porque ya es hora de brindarle un cuidado especial a tu piel, enfatizando en la hidratación y nutrición que ésta necesita.</p>
<p>Hacia los 35 años se empiezan a perfilar las primeras arrugas al rededor de los ojos, o antes si la piel es muy sensible; lo cual da lugar a las patas de gallo y algunas líneas en las comisuras de la boca. Y es a partir de la los 40, donde la piel pierde ligereza y elasticidad, se vuelve blanda y deshidratada; mientras que las arrugas que eran apenas perceptibles, empiezan a marcarse con mayor intensidad.</p>
<p>Ahora bien, es comprensible que el paso de los años haga ciertos estragos, pero definitivamente hay factores que aceleran el envejecimiento, ¿cuáles son?</p>
<h3>Factores que aceleran el envejecimiento</h3>
<ol>
<li>El alcohol favorece la producción de radicales libres y fatiga el hígado.</li>
<li>El tabaco deshidrata los tejidos y dificulta la asimilación de vitamina C.</li>
<li>El exceso de exposición al sol acelera la deshidratación y el envejecimiento de los tejidos. Ver más sobre los beneficios y perjuicios de la exposición al sol <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">aquí</a>.</li>
<li>El estrés provoca un envejecimiento prematuro, igual que la falta de sueño.</li>
<li>Los malos hábitos alimentarios, que a menudo se adquieren a muy temprana edad.</li>
</ol>
<p>Estos últimos determinan grandes cambios en la piel, inclusive mayores que los factores hereditarios. Por eso, a continuación te menciono los factores más influyentes para rejuvenecer tu piel.</p>
<h3>Factores que rejuvenecen la piel</h3>
<ol>
<li>Una buena alimentación, lo cual incluye comer siempre a las mismas horas.</li>
<li>Evitar embutidos y dulces en exceso.</li>
<li>No consumir bebidas gaseosas, energizantes, ni alcohol.</li>
<li>No abusar de los productos lácteos, procurando sustituir la leche de vaca por la de soja o de almendras.</li>
<li>Incorporar a la alimentación cereales y granos.</li>
<li>Comer diariamente una buena ración de fruta fresca.</li>
<li>Beber dos litros de agua al día, en promedio.</li>
<li>Mejor consumir verduras frescas que congeladas.</li>
<li>Los frutos secos (nueces, avellanas, almendras, etc.), son excelentes nutrientes para la piel.</li>
<li>Usar el aceite de oliva virgen extra para aderezar las verduras y ensaladas.</li>
</ol>
<p>Recuerda que somos lo que comemos. Procura mantener hábitos saludables que incluyan una excelente alimentación, y tu piel te lo agradecerá. No esperes a que la edad aumente, para empezar a <a href="http://www.docmeti.com/">cuidar tu piel</a> diariamente.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/">El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
