<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cuidado &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/cuidado/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Cuidado &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Celebraciones navideñas: ¿cómo nutrir mi piel?</title>
		<link>/celebraciones-navidenas-nutrir-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 21:08:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Celebraciones]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6880</guid>
		<description><![CDATA[<p>No es un secreto que, al aproximarse las celebraciones navideñas y la época decembrina, despierta tu espíritu tradicional, por lo cual además de los aguinaldos y los alumbrados, no pueden faltar las grandes cenas familiares. Exactamente, los deliciosos banquetes y postres, preparados con recetas de la abuela. Sin embargo, en estas fechas queremos vernos perfectos, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/celebraciones-navidenas-nutrir-piel/">Celebraciones navideñas: ¿cómo nutrir mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No es un secreto que, al aproximarse las celebraciones navideñas y la época decembrina, despierta tu espíritu tradicional, por lo cual además de los aguinaldos y los alumbrados, no pueden faltar las grandes cenas familiares. Exactamente, los deliciosos banquetes y postres, preparados con recetas de la abuela. Sin embargo, en estas fechas queremos vernos perfectos, inclusive rejuvenecidos. Entonces, ¿cómo lograr que nuestra piel luzca perfecta, inclusive en las celebraciones navideñas?</p>
<p>La cuestión está en la nutrición de la piel, indiscutiblemente ésta se ve afectada por nuestra alimentación. Entonces, si sólo comes carnes rojas, embutidos, dulces y harinas refinadas; con seguridad tu piel lucirá marchita y desvitalizada. Pero si alternas tu alimentación con frutas y verduras, lograrás compensar la pérdida de minerales y reflejar en tu piel una nutrición apropiada. Adicionalmente, debes aplicar en tu rostro, un producto nutritivo de acuerdo a tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>, y alternativamente, preparar mascarillas a base de ingredientes naturales.</p>
<h3>Nutrición equilibrada</h3>
<p>Las frutas frescas y las verduras tienen entre un 85% y 95% de agua. Además, los alimentos más ricos en fibras ayudan a retener el agua del cuerpo y a eliminar las toxinas, convirtiéndose en una fuente esencial para mantener una piel sana. Los cereales integrales contienen compuestos utilizados para hacer que la piel se reafirme mediante el colágeno y la elastina, las legumbres aportan antioxidantes, y las semillas con alto contenido de grasas saludables sirven para mantener la piel flexible. La fibra proviene de alimentos de origen vegetal; tales como, avena, cebada, lentejas y frutas, como los cítricos y las manzanas.</p>
<h3>Cremas nutritivas</h3>
<p>Las cremas nutritivas y los aceites suelen aplicarse antes de dormir, porque no se absorben totalmente de inmediato y porque requieren de un tiempo para actuar y producir sus efectos. Adicionalmente, durante la noche la piel se relaja y dispone de unas horas para recuperarse. Ahora bien, si eliges aplicar una crema o un aceite, considera tu tipo de piel debido a que estos productos deben aportar a la piel unos principios nutritivos específicos, reforzar el tono de los tejidos, hidratar, equilibrar y regenerar la piel.</p>
<h3>Consejos para nutrir tu piel</h3>
<ol>
<li>Sigue una dieta equilibrada que incluya proteínas, carbohidratos y grasas.</li>
<li>Asegúrate de consumir por lo menos cinco porciones diarias de frutas y verduras.</li>
<li>Incluye fibra en tu alimentación. Generalmente, es recomendable consumir a diario entre 20 y 35 gramos de fibra.</li>
<li>Antes de aplicar un producto nutritivo, realiza una limpieza profunda de la piel. Es indispensable que la piel esté limpia de toxinas, células muertas y maquillaje.</li>
<li>Aplica en el rostro las cremas o los aceites mediante un masaje, así multiplicas su efectividad.</li>
</ol>
<h3>Ingredientes naturales</h3>
<p><strong>Piña:</strong> es hidratante y equilibra las pieles grasas.</p>
<p><strong>Melocotón:</strong> es eficaz para las pieles secas o cansadas.</p>
<p><strong>Naranja:</strong> elimina paulatinamente los puntos negros y previene las arrugas.</p>
<p><strong>Fresa:</strong> es astringente y tonificante. Conserva la juventud de la epidermis.</p>
<p><strong>Uva:</strong> tonifica y rejuvenece.</p>
<p><strong>Albaricoque:</strong> tonifica y nutre la piel.</p>
<p>No olvides que una adecuada nutrición es la base esencial para el crecimiento, mantenimiento y reparación de los tejidos corporales. Ahora sí, disfruta las celebraciones navideñas en compañía de tus seres amados, con una piel saludable y radiante.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/celebraciones-navidenas-nutrir-piel/">Celebraciones navideñas: ¿cómo nutrir mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Viaje de fin de año: ¿cómo cuidar mi piel?</title>
		<link>/viaje-fin-ano-cuidar-piel/</link>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 21:16:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado]]></category>
		<category><![CDATA[Fin de año]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Viaje]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6877</guid>
		<description><![CDATA[<p>Si en este último mes del año, planeas hacer un viaje y darte un pequeño descanso del trabajo y la oficina; es importante que no descuides tu cuidado personal. Posiblemente, al cambiar de ambiente también dejamos algunos hábitos a un lado; pero por ningún motivo debemos olvidar el cuidado de la piel, ya que ésta [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/viaje-fin-ano-cuidar-piel/">Viaje de fin de año: ¿cómo cuidar mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si en este último mes del año, planeas hacer un viaje y darte un pequeño descanso del trabajo y la oficina; es importante que no descuides tu cuidado personal. Posiblemente, al cambiar de ambiente también dejamos algunos hábitos a un lado; pero por ningún motivo debemos olvidar el cuidado de la piel, ya que ésta sufre diferentes variaciones.</p>
<h3>El clima y los factores ambientales</h3>
<p>Debes tener muy presente si tu destino es un lugar más cálido o más frío. De esto dependerá si tu piel llega a presentar características de piel grasa o sensible, de acuerdo a la intensidad de los rayos del sol. De allí, que sea fundamental contar con un bloqueador solar de consistencia apropiada. Si el lugar de destino presenta un clima más caluroso entonces requieres un protector solar en emulsión que no sea grasoso, e igualmente procurar mantener la hidratación de tu piel. Pero si viajas a un sitio frío, puedes utilizar un protector solar en crema.</p>
<p>Del mismo modo, los factores ambientales alteran tu piel, cambiando en gran medida los cuidados básicos. Entre más poblada y contaminada sea la ciudad, más impurezas se adhieren a la piel; generando la aparición de espinillas. Por esto, es necesario que realices varias limpiezas a tu rostro durante el día.</p>
<h3>Productos para el viaje</h3>
<p>Ya te preguntarás, ¿cómo transportar los productos que utilizo frecuentemente en mi hogar? Claramente, es complicado pretender llevar en los equipajes envases grandes, debido a que no está permitido el paso de éstos en los aeropuertos. Sin embargo, existen soluciones muy prácticas y cómodas, que permiten no gastar dinero en productos cosméticos al llegar al lugar de destino. Sin duda, la mejor opción es contar con un kit de productos que contengan menor volumen o cantidad (15ml &#8211; 30ml) y empacarlos en una tula pequeña. De este modo, se logra facilitar su acomodación en la maleta o valija. Este kit básico debe contener al menos cuatro o cinco productos de acuerdo a tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel.</a> Principalmente, limpiador, hidratante, protector solar, exfoliante y nutritivo; además de una toalla facial limpia.</p>
<p>Para conocer el paso a paso del cuidado de la piel, te invito a leer <a href="https://www.docmeti.com/como-cuidar-la-piel-en-los-hombres/">¿Cómo cuidar la piel en los hombres?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/viaje-fin-ano-cuidar-piel/">Viaje de fin de año: ¿cómo cuidar mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
