<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Alimentación saludable &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/alimentacion-saludable/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Alimentación saludable &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Piel saludable: hábitos de alimentación</title>
		<link>/piel-saludable-habitos-de-alimentacion/</link>
		<pubDate>Fri, 16 Mar 2018 01:36:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Agua]]></category>
		<category><![CDATA[Alimentación saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Frutas]]></category>
		<category><![CDATA[hábitos saludables]]></category>
		<category><![CDATA[Verduras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7533</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ya habrás escuchado el dicho &#8220;Somos lo que comemos&#8221;, resulta que la alimentación diaria debe aportarnos todos los nutrientes esenciales y la energía que necesita el cuerpo para mantenerse sano. De este modo, los hábitos que llevemos determinarán nuestro desarrollo y la propia salud. Una alimentación saludable al igual que el deporte o actividad física, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-saludable-habitos-de-alimentacion/">Piel saludable: hábitos de alimentación</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ya habrás escuchado el dicho &#8220;Somos lo que comemos&#8221;, resulta que la alimentación diaria debe aportarnos todos los nutrientes esenciales y la energía que necesita el cuerpo para mantenerse sano. De este modo, los hábitos que llevemos determinarán nuestro desarrollo y la propia salud. Una alimentación saludable al igual que el deporte o actividad física, además de mejorar la calidad de vida y prevenir enfermedades, favorece el aspecto del cuerpo tanto interna como externamente; el cabello, las uñas, la piel y el rostro darán testimonio de una correcta o deficiente alimentación.</p>
<h3>Hábitos de alimentación recomendados</h3>
<ul>
<li>Consume diariamente mínimo 2 frutas y 3 porciones de verduras.</li>
<li>Modera el tamaño de las porciones de comida.</li>
<li>Bebe 2 litros de agua al día.</li>
<li>En el almuerzo y en la cena, la mitad del plato debe contener preparaciones con verduras.</li>
<li>Incorpora legumbres, cereales integrales, semillas y frutas secas.</li>
<li>No consumas más de 5 veces por semana carnes rojas o blancas.</li>
<li>Procura cocinar sin sal, es mejor reemplazarla por perejil, albahaca, tomillo, romero y otros condimentos. Igualmente, evita el uso del salero en la mesa.</li>
<li>Limita el consumo de azúcar y alcohol.</li>
<li>Disminuye el consumo de grasas saturadas y evita las comidas rápidas.</li>
</ul>
<h3>¿Cuáles alimentos específicos favorecen la salud de la piel?</h3>
<p><strong>Agua: </strong>es la base de cualquier tratamiento cosmético; recuerda beber dos litros de agua al día para mantener la hidratación del cuerpo y de la piel.</p>
<p><strong>Brócoli: </strong>es rico en antioxidantes y vitaminas E y C, lo cual favorece la producción de colágeno y ayuda a mantener la piel más flexible y sana. Además, protege las membranas celulares de la dermis, defendiéndolas de los rayos solares.</p>
<p><strong>Frutos rojos:</strong> contienen vitamina C y propiedades antioxidantes, que evitan el envejecimiento prematuro.</p>
<p><strong>Cítricos: </strong>son ricos en vitamina C, un potente antioxidante que interviene en la formación de colágeno.</p>
<p><strong>Zanahorias:</strong> sirven para reparar los tejidos, proteger a la piel de los rayos solares y de los radicales libres.</p>
<p><strong>Pimentón rojo:</strong> reduce las arrugas y aumenta la circulación de la sangre hacia la piel.</p>
<p><strong>Cereales integrales:</strong> las pastas, panes o arroz integral protegen la piel de la contaminación del ambiente.</p>
<p><strong>Avellanas:</strong> los frutos secos son una gran fuente de vitamina E y aportan ácidos grasos saludables.</p>
<p><b>Yogur: </b>es rico en proteínas que ayudan a digerir la grasa.</p>
<p><b>Aguacate:</b> el aceite de aguacate penetra profundamente en la piel, dejándola limpia, nutrida y suave; sus antioxidantes ayudan a eliminar las arrugas.</p>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/">El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-saludable-habitos-de-alimentacion/">Piel saludable: hábitos de alimentación</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Piel normal, ¿cómo cuidarla?</title>
		<link>/piel-normal-cuidarla/</link>
		<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:36:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel normal]]></category>
		<category><![CDATA[Alimentación saludable]]></category>
		<category><![CDATA[bloqueador solar]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla natural]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Joven]]></category>
		<category><![CDATA[Poros cerrados]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7526</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel normal tiene un aspecto sano, terso, sin poros abiertos ni puntos negros y además, es flexible. Básicamente es una piel de bebé, sin molestias cutáneas, grasa o resequedad. Por lo cual este tipo de piel requiere un cuidado más sencillo. Sin embargo, no te confíes, que tu piel sea normal no significa que [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-normal-cuidarla/">Piel normal, ¿cómo cuidarla?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel normal tiene un aspecto sano, terso, sin poros abiertos ni puntos negros y además, es flexible. Básicamente es una piel de bebé, sin molestias cutáneas, grasa o resequedad. Por lo cual este <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> requiere un cuidado más sencillo.</p>
<p>Sin embargo, no te confíes, que tu piel sea normal no significa que no requiera cuidados. Una rutina muy básica y fácil de seguir consiste en la limpieza diaria y aplicación de una crema ligera para que la piel no pierda elasticidad. Obviamente, también es fundamental el uso del bloqueador solar y al menos una vez al mes, realizar una exfoliación superficial.</p>
<h3>Características de la piel normal</h3>
<ul>
<li>La piel normal es de color rosado uniforme.</li>
<li>Al tocarla, se percibe un efecto de terciopelo, especialmente en las pieles jóvenes.</li>
<li>Es una piel muy delgada.</li>
<li>No presenta muchas líneas de expresión, es flexible.</li>
<li>Sus poros están cerrados y son pequeños.</li>
<li>Suele no presentarse manchas.</li>
<li>No se observa brillo ni presenta sensación grasosa.</li>
<li>Se broncea controladamente.</li>
<li>Es una piel resistente a los cambios de clima.</li>
</ul>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Recomendaciones para la piel normal</h3>
<ul>
<li>Usa productos con ingredientes acordes a tu tipo de piel.</li>
<li>Mantiene una alimentación saludable, rica en frutas y verduras.</li>
<li>De vez en cuando, aplica una mascarilla natural en tu rostro.</li>
</ul>
<h3>Mascarilla hidratante para piel normal</h3>
<h3>Ingredientes</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Agua</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Miel</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">1 huevo</span></p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">En una olla, mezcla tres cucharadas de agua con una de miel.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Añade una yema de huevo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Coloca a fuego lento y deja unos minutos hasta conseguir que se mezclen todos los ingredientes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sin aumentar el fuego, remueve hasta conseguir una textura compacta.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Vierte la mezcla en un recipiente de vidrio y deja enfriar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Aplica en el rostro con un algodón y deja actuar por 20 minutos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Retira la mascarilla con agua tibia.</span></li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/">¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-normal-cuidarla/">Piel normal, ¿cómo cuidarla?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
