<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Perfume &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/perfume/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Perfume &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Cuál es la diferencia entre perfumes, lociones y tónicos?</title>
		<link>/la-diferencia-perfumes-lociones-tonicos/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 16:29:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Loción astringente]]></category>
		<category><![CDATA[Loción refrescante]]></category>
		<category><![CDATA[Perfume]]></category>
		<category><![CDATA[Tónico]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7865</guid>
		<description><![CDATA[<p>A veces, nos confundimos con la gran cantidad de productos existentes en el mercado. No sabemos cuáles necesita nuestra piel o cómo aprender a usarlos. En el artículo de hoy conoceremos la diferencia entre perfumes, lociones y tónicos. Perfume El término perfume hace referencia al olor que emanan las hojas aromáticas que se empleaban para [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/la-diferencia-perfumes-lociones-tonicos/">¿Cuál es la diferencia entre perfumes, lociones y tónicos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A veces, nos confundimos con la gran cantidad de productos existentes en el mercado. No sabemos cuáles necesita nuestra piel o cómo aprender a usarlos. En el artículo de hoy conoceremos la diferencia entre perfumes, lociones y tónicos.</p>
<h3>Perfume</h3>
<p>El término perfume hace referencia al <strong>olor</strong> que emanan las hojas aromáticas que se empleaban para realizar los sahumerios. Los primeros perfumes se fabricaban en la Edad Media con distintos aromas, entre ellos el del musgo.</p>
<p>A pesar de ser una composición basada netamente en el aroma, existen diferentes <strong>tipos de perfume</strong>. De acuerdo a su concentración, se clasifican así:</p>
<p><strong>Perfume: </strong>es la fórmula más concentrada, con un 15 a 40% de esencia aromática.</p>
<p><strong>Agua de perfume: </strong>presenta una concentración del 15%.</p>
<p><strong>Agua de baño: </strong>tiene una concentración del 7 al 15%, aproximadamente 10%.</p>
<p><strong>Splash perfume: </strong>presenta una concentración aproximada de un 1%.</p>
<p><strong>Agua de colonia: </strong>tiene una concentración del 3 al 6%, en torno al 5%.</p>
<h3>Loción astringente</h3>
<p>Esta loción ayuda a eliminar impurezas diferentes a las que remueven las cremas limpiadoras, ya que la loción astringente limpia profundamente la piel. Son especializadas y recomendadas para <strong>pieles grasas y con acné</strong>.</p>
<h3>Loción refrescante</h3>
<p>Esta loción ayuda a remover impurezas en las <strong>pieles normales y secas</strong>.</p>
<h3>Tónico</h3>
<p>El tónico limpia los poros, permitiendo una mejor penetración de otros productos, como cremas hidratantes y nutritivas. Además, contribuye a cerrar los poros.</p>
<h2>Recomendaciones para el uso de lociones y tónicos</h2>
<ul>
<li>Las lociones o tónicos se aplican después de limpiar el rostro con un jabón o una crema limpiadora, siendo un complemento para la limpieza diaria de la piel.</li>
<li>Restauran los ácidos de la piel, estrechan los poros dilatados y estimulan la circulación sanguínea.</li>
<li>Evita la excesiva aplicación de un tónico astringente, debido a que puede provocar que la piel se reseque.</li>
<li>Las lociones naturales pueden incluir hierbas y determinadas frutas, vegetales, aguas florales o vinagres.</li>
<li>Para aplicar las lociones o tónicos, emplea un pañuelo de papel muy fino o una ruedita desmaquilladora. No utilices pomos de algodón.</li>
<li>Una vez aplicado el tónico, no te maquilles de inmediato; espera a que el efecto refrescante del tónico actúe durante 15 minutos en la piel.</li>
<li>Después de aplicar una loción y antes del maquillaje, hidrata la piel con una crema de día.</li>
</ul>
<h2>¿Cómo aplicar las lociones y tónicos?</h2>
<ol>
<li>Empapa una ruedita desmaquilladora con la loción o el tónico.</li>
<li>Aplica en el rostro y el cuello, dando unos ligeros toques.</li>
<li>Deja secar la piel durante 15 minutos.</li>
<li>Si prefieres, puedes aplicar la loción o el tónico con un atomizador.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/preparar-la-piel-del-maquillaje/">¿Cómo preparar la piel antes del maquillaje?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/la-diferencia-perfumes-lociones-tonicos/">¿Cuál es la diferencia entre perfumes, lociones y tónicos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
