<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Piel &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/piel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Piel &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Productos indispensables para el cuidado de la piel</title>
		<link>/productos-indispensables-cuidado-la-piel/</link>
		<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 05:38:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliante]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Limpiador]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[Nutritivo]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Productos]]></category>
		<category><![CDATA[Protector solar]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7294</guid>
		<description><![CDATA[<p>Diariamente, nos encontramos invadidos de información y publicidad referente a productos cosméticos para el cuidado de la piel. Diferentes marcas, diversas presentaciones, fórmulas &#8220;milagrosas&#8221;, tamaños grandes y pequeños, etc. Ante tanta variedad, muchas veces compramos por comprar o por ensayar; sin saber realmente qué productos necesitamos. Lo primero, es conocer nuestro tipo de piel; y [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/productos-indispensables-cuidado-la-piel/">Productos indispensables para el cuidado de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Diariamente, nos encontramos invadidos de información y publicidad referente a productos cosméticos para el cuidado de la piel. Diferentes marcas, diversas presentaciones, fórmulas &#8220;milagrosas&#8221;, tamaños grandes y pequeños, etc. Ante tanta variedad, muchas veces compramos por comprar o por ensayar; sin saber realmente qué productos necesitamos. Lo primero, es conocer nuestro <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>; y así, partir por sólo adquirir productos con ingredientes y componentes acordes. Entonces, ¿cuáles son los productos indispensables para el cuidado de la piel?</p>
<figure id="attachment_7059" style="width: 273px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="273" height="273" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 273px) 100vw, 273px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Limpiador</h3>
<p>El producto limpiador te ayuda a remover las grasas acumuladas, las impurezas que obstruyen los poros de tu piel y los residuos de maquillaje. Recuerda que las pieles grasas requieren una limpieza más profunda para reducir el brillo y a la vez, mitigar la aparición de puntos negros y espinillas. Utiliza el limpiador dos veces al día, después de despertar y antes de dormir. Igualmente, después de realizar una actividad física o deporte.</p>
<h3>Hidratante</h3>
<p>El producto hidratante te facilita lograr la hidratación que requiere tu piel para mantenerla sana y tersa, evitando la pérdida de agua, hacer frente a las toxinas y a la contaminación. Aunque es fundamental beber 2 litros de agua diariamente, no está de más aplicarte un producto hidratante de acuerdo a tu tipo de piel. De este modo, lucirá saludable y radiante.</p>
<h3>Nutritivo</h3>
<p>El producto nutritivo es necesario para incrementar la vitalidad de tu piel y fortalecer los tejidos. Recuerda que tu piel refleja tu alimentación y tus hábitos. Nutre cada día tu piel, aplicando el producto mediante un masaje concienzudo con el fin de penetrar profundamente en la piel. La textura del producto; gel, crema o emulsión, depende de las necesidades y características de tu tipo de piel.</p>
<h3>Exfoliante</h3>
<p>El producto exfoliante favorece la renovación de la piel. Exfolia tu piel cada 15 días para liberarla de las células muertas y las toxinas acumuladas. En las pieles grasas, realiza este proceso al menos cada 8 días, y en pieles sensibles, una vez al mes.</p>
<h3>Mascarilla</h3>
<p>La mascarilla <span style="font-weight: 400">brindan propiedades de rejuvenecimiento y efecto relajante; para reparar, hidratar, desinflamar y nutrir la piel, manteniéndola joven y bella. Opta por utilizar mascarillas con extractos naturales, o realiza preparaciones con ingredientes totalmente naturales. Deja actuar la mascarilla por 20 minutos antes de removerla y, repite su aplicación  cada 15 días aproximadamente.</span></p>
<h3>Protector solar</h3>
<p>El protector solar es indispensable diariamente. Debes aplicarlo aunque sólo vayas a estar expuesto a la luz artificial de la oficina o del hogar; y si vas a exponerte a los rayos del sol por un tiempo prolongado, vuelve a aplicarlo una vez más, o las veces necesarias. Busca un protector solar sin <span style="font-weight: 400">efecto mimo (completa transparencia).</span></p>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/como-lucir-una-piel-perfecta/">Cómo lucir una piel perfecta.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/productos-indispensables-cuidado-la-piel/">Productos indispensables para el cuidado de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Los hombres, ¿vanidosos?</title>
		<link>/los-hombres-vanidosos/</link>
		<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:46:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Cuida tu piel]]></category>
		<category><![CDATA[Estética]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Productos]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamientos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7267</guid>
		<description><![CDATA[<p>Los hombres de hoy se preocupan por verse bien. No sólo para agradar a su pareja sino porque son conscientes de que una buena imagen personal es fundamental en cualquier ámbito. La edad, el estrés, la fatiga, la tensión, los choques térmicos y climáticos, los radicales libres, el tabaco y el alcohol, son los principales [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/los-hombres-vanidosos/">Los hombres, ¿vanidosos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los hombres de hoy se preocupan por verse bien. No sólo para agradar a su pareja sino porque son conscientes de que una buena imagen personal es fundamental en cualquier ámbito. La edad, el estrés, la fatiga, la tensión, los choques térmicos y climáticos, los radicales libres, el tabaco y el alcohol, son los principales enemigos de la piel en los hombres.</p>
<p>Tener una piel saludable es la nueva tendencia en los hombres. Ellos han decidido que también pueden y deben cuidarse. Siendo su razón principal, estar saludables y sentirse mejor. La piel de los hombres es diferente a la de las mujeres, es más gruesa, tiene un pH más ácido y es mas grasa, por lo que está más predispuestos a la aparición de granitos. Además, la continua agresión del afeitado la irrita, descama y deshidrata. Por ello necesita productos adecuados para su <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">tipo de piel</a>.</p>
<h3>Productos exclusivos para hombres</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><figcaption class="wp-caption-text">Kit Docmeti</figcaption></figure>
<p>Hoy en día, el mercado de los productos para el cuidado de la piel de los hombres ha incrementado considerablemente hasta el punto de contar con lineas exclusivas, con una estética varonil y adaptada a sus necesidades. A continuación, algunos productos específicos:</p>
<ul>
<li>Productos para afeitar con agentes hidratantes que cuidan y protegen la piel, dejándola en óptimas condiciones para un afectado más cómodo y rápido. Éstos favorecen el deslizamiento de la cuchilla, evitando así la irritación.</li>
<li>Productos para después del afeitado con formulación refrescante y extractos naturales. Poseen la función de revitalizar, calmar y regenerar la piel al instante.</li>
<li>Limpiadores especializados para eliminar profundamente la suciedad y el exceso de grasa, sin resecar la piel.</li>
<li>Cremas o geles que hidratan y controlan eficazmente el brillo de la piel, con activos antiestrés.</li>
<li>Productos para la barba que suavizan la piel, asegurando un peinado fácil de la barba.</li>
</ul>
<p>La mayoría de los hombres, después de experimentar los efectos sobre la piel se convierten en auténticos seguidores. La mayoría de los hombres no se atreven a utilizar cremas; sin embargo, el afeitado produce una gran agresión en la piel que necesita ser reconstituida. Por tanto, utilizar una crema hidratante que la calme e hidrate, es imprescindible.</p>
<h3>Servicios estéticos más frecuentes para los hombres</h3>
<ul>
<li><strong>Tratamientos dermocosméticos:</strong> se realiza una limpieza profunda, recuperación celular, mascarillas con enzimas y vitaminas. Este proceso tiene un efecto instantáneo sobre la calidad de la piel, contribuyendo a un aspecto saludable.</li>
<li><strong>Tratamientos de acné:</strong> se realizan peelings de acuerdo al tipo de piel o tipo de acné y se recomiendan productos que ayudan a controlar el sebo de la piel.</li>
<li><strong>Eliminación de arrugas:</strong> el preferido es la aplicación de botox (toxina botulínica) en el entrecejo, frente y alrededor de los ojos. Los hombres lo eligen porque es un procedimiento rápido, que se aplica sin anestesia y ambulatorio.</li>
<li><strong>La mesoterapia capilar:</strong> es un sistema de microinyecciones en el cuero cabelludo que se aplica directamente y en pequeñas dosis para mejorar la caída del cabello.</li>
<li><strong>Depilación con láser:</strong> las partes que más se depilan los hombres son el pecho, la espalda, el entrecejo, las orejas, el cuello y la nuca. Aunque hay una nueva tendencia de eliminar el vello en los brazos y las nalgas.</li>
</ul>
<p>Estos tratamientos se realizan en centros de estética, lugares con servicios especiales para hombres y con profesionales de la salud estética.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/los-hombres-vanidosos/">Los hombres, ¿vanidosos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cuida tu piel con un buen maquillaje</title>
		<link>/cuide-su-piel-con-un-buen-maquillaje/</link>
		<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 14:10:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Cosméticos]]></category>
		<category><![CDATA[Desmaquillar]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Maquillaje]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7094</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Qué haríamos las mujeres sin maquillaje? Es importante saber elegir un buen maquillaje Aquel maquillaje que va bien con nuestra personalidad dejando la piel linda, nos permite lucir desde naturales hasta sofisticadas, dependiendo de la ocasión o nuestro humor. Sin embargo, es fundamental contar con productos para el cuidado de nuestra piel para mantenerla saludable, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuide-su-piel-con-un-buen-maquillaje/">Cuida tu piel con un buen maquillaje</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Qué haríamos las mujeres sin maquillaje? Es importante saber elegir un buen maquillaje</h3>
<p>Aquel maquillaje que va bien con nuestra personalidad dejando la piel linda, nos permite lucir desde naturales hasta sofisticadas, dependiendo de la ocasión o nuestro humor. Sin embargo, es fundamental contar con productos para el cuidado de nuestra piel para mantenerla saludable, hidratada, y protegida.</p>
<figure id="attachment_7095" style="width: 283px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7095" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg" alt="" width="283" height="283" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1.jpg 1000w" sizes="(max-width: 283px) 100vw, 283px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti &#8211; Cuidado de la Piel</a></figcaption></figure>
<p>Para cuidar la piel y mantenerla bella, es esencial adquirir una rutina de limpieza, que sirva para antes y después del maquillaje. Lo primero es usar productos según <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">nuestro tipo de piel,</a>  en la mañana y en la noche. La aplicación de éstos debe abarcar mejillas, frente, nariz, mentón y cuello, dando un masaje circulatorio en forma ascendente. Aunque no te maquilles, es imprescindible retirar la polución, sudor, secreciones, impurezas y células muertas de la superficie de la piel.</p>
<p>Desmaquillarse cada noche es una obligación. El no desmaquillarse una noche y no retirar el maquillaje,  es una catástrofe dérmica. De este modo, los poros se quedan obstruidos, sin poder respirar; lo que estimula la aparición de brotes de acné e infecciones, desvitalizando la piel.</p>
<h3>¿Cómo elegir un buen maquillaje?</h3>
<p>Se puede mantener el equilibrio entre una piel sana y maquillada al mismo tiempo:</p>
<ul>
<li>Busca un maquillaje enriquecido con ingredientes naturales.</li>
<li>Evita el maquillaje que posea componentes derivados del petróleo como parabenos, methylparabeno, benzoate, tolueno, petrolato, entre otros.</li>
<li>Las bases mejoran el aspecto de nuestra piel, pero evita las bases espesas que pueden obstruir tus poros.</li>
</ul>
<p>Recuerda que existen muchas infecciones y problemas de la piel por el uso del maquillaje incorrecto, por lo cual es importante saberlo escoger. Si un maquillaje no es bueno para tu piel, lo notarás desde un principio ya que es muy probable que te produzca alguna reacción.</p>
<p>Todos los cosméticos tienen una duración, cuando se acerca su vencimiento cambian de color, consistencia, e inclusive, es posible un cambio de olor. ¡Cuidado!, la utilización de los cosméticos que han expirado puede irritar la piel hasta causar agrietamientos o infecciones.</p>
<p>Te recomiendo leer: <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">¡Piel joven y saludable! La importancia de cuidarnos de manera integral</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuide-su-piel-con-un-buen-maquillaje/">Cuida tu piel con un buen maquillaje</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Piel saludable: hidratación y humectación</title>
		<link>/piel-saludable-hidratacion-humectacion/</link>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 17:55:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Agua]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas humectantes]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Humectación]]></category>
		<category><![CDATA[Humedad]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Piel deshidratada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6912</guid>
		<description><![CDATA[<p>Primero, la diferencia entre hidratación y humectación Para que nuestra piel luzca radiante, es necesario que goce de buena salud; lo cual depende en gran medida de la hidratación y la humectación de la piel. La hidratación se refiere a la cantidad de líquido que aporta la sangre a la piel, junto con el oxígeno [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Piel saludable: hidratación y humectación</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Primero, la diferencia entre hidratación y humectación</h3>
<p>Para que nuestra piel luzca radiante, es necesario que goce de buena salud; lo cual depende en gran medida de la hidratación y la humectación de la piel. La hidratación se refiere a la cantidad de líquido que aporta la sangre a la piel, junto con el oxígeno y los nutrientes. En cambio, la humectación está asociada a la humedad que la epidermis toma del medio exterior, al utilizar distintos preparados a base de agua y productos químicos.</p>
<h3>Nunca olvidar la hidratación</h3>
<p>Una hidratación adecuada permite al organismo un mejor funcionamiento, ya que el líquido actúa como parte del alimento que requiere para generar energía. Es decir, que todas las personas necesitamos hidratación, no sólo quienes practican un deporte u otra actividad física exigente; debido a que es indispensable recuperar las energías que constantemente se gastan durante la rutina diaria. Pero, beber agua no sólo restablece el organismo, sino que también mantiene sano el cuerpo, liberándolo de problemas gástricos.</p>
<p>El cuerpo humano está constituido por un 80% de agua. Sin embargo, a medida que pasan los años, el cuerpo va perdiendo un porcentaje de agua, lo cual hace que sea más propenso a generar arrugas. Por esto el consumo diario de agua es muy importante, no sólo por motivos de salud sino también estéticos; y varía de acuerdo a la edad, el sexo y las condiciones ambientales o climáticas.</p>
<h3>Recomendaciones para la hidratación de la piel</h3>
<ol>
<li>La cantidad de agua recomendable que debes tomar diariamente es de 2 litros.</li>
<li>Para ayudar a adquirir el hábito, puedes tomar el agua con un poco de sabor; déjala enfriar con cortezas de limón, rodajas de pepino o plantas aromáticas de tu agrado.</li>
<li>No reemplaces los 2 litros de agua por cualquier otro líquido. Las gaseosas, el café, el té o la cerveza, no favorecen el estado de la piel.</li>
<li>Puedes incluir el consumo de frutas, ya que la mayoría contiene casi un 90% de agua.</li>
<li>También, es apropiado rociar el rostro varias veces al día con gotas pequeñas de agua utilizando un atomizador, especialmente cuando el tiempo es cálido o muy seco.</li>
</ol>
<h3>Humectación de la piel</h3>
<p>La piel segrega constantemente grasas que crean una capa protectora, impidiendo que la humedad se escape. Sin embargo, hay factores que deterioran este proceso, como la exposición a factores contaminantes, el sol y el viento. Por tanto, una ayuda para prevenir anomalías en la piel es disponer de cremas humectantes de acuerdo al <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>, éstas retrasan la disminución de agua y mantienen la humedad de la piel.</p>
<h3>¿Cómo reconocer una piel deshidratada?</h3>
<ol>
<li>Cuando la piel seca está deshidratada, su apariencia es mate y con presencia de manchas.</li>
<li>Cuando la piel grasa está deshidratada, su apariencia es brillante, con manchas rojas, descamaciones, y poros muy abiertos.</li>
</ol>
<p>Recuerda beber suficiente agua diariamente para lograr la correcta hidratación de tu piel, y aplícate una mascarilla hidratante una vez a la semana para ayudar a mantener la humedad de tu piel.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Piel saludable: hidratación y humectación</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Celebraciones navideñas: ¿cómo nutrir mi piel?</title>
		<link>/celebraciones-navidenas-nutrir-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 21:08:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Celebraciones]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6880</guid>
		<description><![CDATA[<p>No es un secreto que, al aproximarse las celebraciones navideñas y la época decembrina, despierta tu espíritu tradicional, por lo cual además de los aguinaldos y los alumbrados, no pueden faltar las grandes cenas familiares. Exactamente, los deliciosos banquetes y postres, preparados con recetas de la abuela. Sin embargo, en estas fechas queremos vernos perfectos, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/celebraciones-navidenas-nutrir-piel/">Celebraciones navideñas: ¿cómo nutrir mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No es un secreto que, al aproximarse las celebraciones navideñas y la época decembrina, despierta tu espíritu tradicional, por lo cual además de los aguinaldos y los alumbrados, no pueden faltar las grandes cenas familiares. Exactamente, los deliciosos banquetes y postres, preparados con recetas de la abuela. Sin embargo, en estas fechas queremos vernos perfectos, inclusive rejuvenecidos. Entonces, ¿cómo lograr que nuestra piel luzca perfecta, inclusive en las celebraciones navideñas?</p>
<p>La cuestión está en la nutrición de la piel, indiscutiblemente ésta se ve afectada por nuestra alimentación. Entonces, si sólo comes carnes rojas, embutidos, dulces y harinas refinadas; con seguridad tu piel lucirá marchita y desvitalizada. Pero si alternas tu alimentación con frutas y verduras, lograrás compensar la pérdida de minerales y reflejar en tu piel una nutrición apropiada. Adicionalmente, debes aplicar en tu rostro, un producto nutritivo de acuerdo a tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>, y alternativamente, preparar mascarillas a base de ingredientes naturales.</p>
<h3>Nutrición equilibrada</h3>
<p>Las frutas frescas y las verduras tienen entre un 85% y 95% de agua. Además, los alimentos más ricos en fibras ayudan a retener el agua del cuerpo y a eliminar las toxinas, convirtiéndose en una fuente esencial para mantener una piel sana. Los cereales integrales contienen compuestos utilizados para hacer que la piel se reafirme mediante el colágeno y la elastina, las legumbres aportan antioxidantes, y las semillas con alto contenido de grasas saludables sirven para mantener la piel flexible. La fibra proviene de alimentos de origen vegetal; tales como, avena, cebada, lentejas y frutas, como los cítricos y las manzanas.</p>
<h3>Cremas nutritivas</h3>
<p>Las cremas nutritivas y los aceites suelen aplicarse antes de dormir, porque no se absorben totalmente de inmediato y porque requieren de un tiempo para actuar y producir sus efectos. Adicionalmente, durante la noche la piel se relaja y dispone de unas horas para recuperarse. Ahora bien, si eliges aplicar una crema o un aceite, considera tu tipo de piel debido a que estos productos deben aportar a la piel unos principios nutritivos específicos, reforzar el tono de los tejidos, hidratar, equilibrar y regenerar la piel.</p>
<h3>Consejos para nutrir tu piel</h3>
<ol>
<li>Sigue una dieta equilibrada que incluya proteínas, carbohidratos y grasas.</li>
<li>Asegúrate de consumir por lo menos cinco porciones diarias de frutas y verduras.</li>
<li>Incluye fibra en tu alimentación. Generalmente, es recomendable consumir a diario entre 20 y 35 gramos de fibra.</li>
<li>Antes de aplicar un producto nutritivo, realiza una limpieza profunda de la piel. Es indispensable que la piel esté limpia de toxinas, células muertas y maquillaje.</li>
<li>Aplica en el rostro las cremas o los aceites mediante un masaje, así multiplicas su efectividad.</li>
</ol>
<h3>Ingredientes naturales</h3>
<p><strong>Piña:</strong> es hidratante y equilibra las pieles grasas.</p>
<p><strong>Melocotón:</strong> es eficaz para las pieles secas o cansadas.</p>
<p><strong>Naranja:</strong> elimina paulatinamente los puntos negros y previene las arrugas.</p>
<p><strong>Fresa:</strong> es astringente y tonificante. Conserva la juventud de la epidermis.</p>
<p><strong>Uva:</strong> tonifica y rejuvenece.</p>
<p><strong>Albaricoque:</strong> tonifica y nutre la piel.</p>
<p>No olvides que una adecuada nutrición es la base esencial para el crecimiento, mantenimiento y reparación de los tejidos corporales. Ahora sí, disfruta las celebraciones navideñas en compañía de tus seres amados, con una piel saludable y radiante.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/celebraciones-navidenas-nutrir-piel/">Celebraciones navideñas: ¿cómo nutrir mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Viaje de fin de año: ¿cómo cuidar mi piel?</title>
		<link>/viaje-fin-ano-cuidar-piel/</link>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 21:16:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado]]></category>
		<category><![CDATA[Fin de año]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Viaje]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6877</guid>
		<description><![CDATA[<p>Si en este último mes del año, planeas hacer un viaje y darte un pequeño descanso del trabajo y la oficina; es importante que no descuides tu cuidado personal. Posiblemente, al cambiar de ambiente también dejamos algunos hábitos a un lado; pero por ningún motivo debemos olvidar el cuidado de la piel, ya que ésta [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/viaje-fin-ano-cuidar-piel/">Viaje de fin de año: ¿cómo cuidar mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si en este último mes del año, planeas hacer un viaje y darte un pequeño descanso del trabajo y la oficina; es importante que no descuides tu cuidado personal. Posiblemente, al cambiar de ambiente también dejamos algunos hábitos a un lado; pero por ningún motivo debemos olvidar el cuidado de la piel, ya que ésta sufre diferentes variaciones.</p>
<h3>El clima y los factores ambientales</h3>
<p>Debes tener muy presente si tu destino es un lugar más cálido o más frío. De esto dependerá si tu piel llega a presentar características de piel grasa o sensible, de acuerdo a la intensidad de los rayos del sol. De allí, que sea fundamental contar con un bloqueador solar de consistencia apropiada. Si el lugar de destino presenta un clima más caluroso entonces requieres un protector solar en emulsión que no sea grasoso, e igualmente procurar mantener la hidratación de tu piel. Pero si viajas a un sitio frío, puedes utilizar un protector solar en crema.</p>
<p>Del mismo modo, los factores ambientales alteran tu piel, cambiando en gran medida los cuidados básicos. Entre más poblada y contaminada sea la ciudad, más impurezas se adhieren a la piel; generando la aparición de espinillas. Por esto, es necesario que realices varias limpiezas a tu rostro durante el día.</p>
<h3>Productos para el viaje</h3>
<p>Ya te preguntarás, ¿cómo transportar los productos que utilizo frecuentemente en mi hogar? Claramente, es complicado pretender llevar en los equipajes envases grandes, debido a que no está permitido el paso de éstos en los aeropuertos. Sin embargo, existen soluciones muy prácticas y cómodas, que permiten no gastar dinero en productos cosméticos al llegar al lugar de destino. Sin duda, la mejor opción es contar con un kit de productos que contengan menor volumen o cantidad (15ml &#8211; 30ml) y empacarlos en una tula pequeña. De este modo, se logra facilitar su acomodación en la maleta o valija. Este kit básico debe contener al menos cuatro o cinco productos de acuerdo a tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel.</a> Principalmente, limpiador, hidratante, protector solar, exfoliante y nutritivo; además de una toalla facial limpia.</p>
<p>Para conocer el paso a paso del cuidado de la piel, te invito a leer <a href="https://www.docmeti.com/como-cuidar-la-piel-en-los-hombres/">¿Cómo cuidar la piel en los hombres?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/viaje-fin-ano-cuidar-piel/">Viaje de fin de año: ¿cómo cuidar mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel?</title>
		<link>/eliminar-las-celulas-muertas-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 15:32:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Baño de vapor]]></category>
		<category><![CDATA[Células muertas]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliante]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliar]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Regeneración]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6853</guid>
		<description><![CDATA[<p>La importancia de exfoliar tu piel Exfoliar consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Al eliminar las células muertas, se acelera el proceso de regeneración de la piel. De este modo, la exfoliación desintoxica la piel y activa la circulación sanguínea. Por esto, es muy notorio que [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>La importancia de exfoliar tu piel</h3>
<p>Exfoliar consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Al eliminar las células muertas, se acelera el proceso de regeneración de la piel. De este modo, la exfoliación desintoxica la piel y activa la circulación sanguínea. Por esto, es muy notorio que al finalizar el proceso de exfoliación, la piel quede suave, satinada, lisa y traslúcida. Con la exfoliación, la piel se aclara, las espinillas van desapareciendo y los poros abiertos disminuyen.</p>
<p>Pero, ¿por qué es tan importante eliminar las células muertas de la piel? Resulta que éstas impiden en gran medida la adecuada oxigenación, lo cual genera una degeneración en la salud de la piel y, en consecuencia, propicia que la piel luzca marchita y desvitalizada. Las células muertas también dificultan la penetración de los productos cosméticos que aplicamos en nuestra piel diariamente; tales como, hidratantes, nutritivas, limpiadoras, etc. Por esto, es recomendable que exfolies tu piel una vez cada 15 días aproximadamente; con mayor o menor frecuencia dependiendo de tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Si tu piel es sensible y propensa a irritaciones, exfolia tu rostro una vez al mes. Pero si es grasa, hazlo una o dos veces a la semana.</p>
<h3>Consejos para exfoliar tu piel</h3>
<ol>
<li>Antes de proceder a la exfoliación, prepara tu piel con un baño de vapor.</li>
<li>Utiliza productos que contengan componentes específicos para tu tipo de piel, de lo contrario podría alterarse el pH de tu piel, ocasionando daños.</li>
<li>Los productos naturales aportan y garantizan una apariencia saludable a la piel.</li>
<li>Después de aplicarte un exfoliante, no te expongas al sol durante algunas horas.</li>
</ol>
<h3>Procedimiento para exfoliar tu piel</h3>
<ol>
<li>Después de someter tu piel a un baño de vapor, toma el producto exfoliante con los dedos y aplícalo tanto en el rostro como en el cuello.</li>
<li>La exfoliación se hace por medio de pequeños masajes circulares. Realiza masajes de derecha a izquierda, con las yemas de tus dedos índice y medio; comenzando por la frente, siguiendo por las mejillas y la barbilla. Para exfoliar la nariz, realiza masajes verticales, de abajo hacia arriba. El cuello debe masajearse también de abajo hacia arriba.</li>
<li>Una vez que cubras todas las áreas, espera 20 minutos hasta que tu rostro se seque suficientemente.</li>
<li>Después, retira los restos del producto exfoliante con abundante agua.</li>
<li>Finalmente, vaporiza tu rostro con una loción o tónico adecuado para ayudar a relajar tu piel.</li>
</ol>
<p>Para obtener todos los beneficios de la exfoliación, sigue paso a paso el procedimiento anterior, sin olvidar los consejos recomendados.</p>
<p>Recuerda que <a href="https://www.docmeti.com/">Docmeti</a> te ofrece un kit completo para <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidar tu piel</a>, incluyendo un exfoliante acorde a tu tipo de piel. Descubre tu tipo de piel completamente gratis <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Sabes cómo desmaquillar tu piel?</title>
		<link>/sabes-desmaquillar-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2017 23:13:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Desmaquillar]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Maquillaje]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6828</guid>
		<description><![CDATA[<p>Diariamente, las mujeres dedicamos un lapso de tiempo para maquillarnos. En menor o mayor medida, alguna vez hemos recurrido al maquillaje para mejorar nuestra presentación personal y resaltar los rasgos más bellos de nuestro rostro. Y sin llegar a imaginarlo, esto se convierte en un hábito, una práctica del día a día. Dicen que la [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-desmaquillar-piel/">¿Sabes cómo desmaquillar tu piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Diariamente, las mujeres dedicamos un lapso de tiempo para maquillarnos. En menor o mayor medida, alguna vez hemos recurrido al maquillaje para mejorar nuestra presentación personal y resaltar los rasgos más bellos de nuestro rostro. Y sin llegar a imaginarlo, esto se convierte en un hábito, una práctica del día a día. Dicen que la práctica hace al maestro, ¿verdad?; así que realmente nos convertimos en expertas en el área, logrando inclusive un maquillaje profesional. Pero, ¿sabes cómo desmaquillar tu piel? Posiblemente no, a veces nos enfocamos en lucir un excelente maquillaje, y descuidamos el cuidado y la limpieza que la piel requiere, al no retirar correctamente las impurezas del rostro. Si crees que desmaquillar tu piel equivale a lavar tu rostro sólo con agua, te invito a que aprendas a continuación cómo hacerlo correctamente con un procedimiento específico y consejos valiosos.</p>
<h3>En primer lugar, la higiene</h3>
<p>La higiene del rostro requiere unos cuidados diferentes a los del resto del cuerpo. Además de la producción de sudor y materia grasa, el rostro está más expuesto a la suciedad exterior y al polvo y, adicionalmente, a los residuos del maquillaje. De este modo, se genera un terreno favorable para el desarrollo de gérmenes y la aparición de enfermedades. Por esto, la higiene de todo el cuerpo debe ser constante, teniendo especial cuidado con la higiene del rostro; considerando la edad y el <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Cuando no se realiza una limpieza adecuada, los poros comienzan a taponarse, lo cual conlleva a la aparición de granitos y espinillas.</p>
<h3>Consejos para desmaquillar tu piel</h3>
<ol>
<li>No desmaquilles tu rostro con un jabón corporal, ya que éste maltratará y resecará tu piel.</li>
<li>Puedes utilizar leches y aguas desmaquillantes, éstas tonifican y al mismo tiempo limpian la piel. Existen leches adecuadas para diferentes tipos de piel.</li>
<li>Los geles desmaquillantes limpian profundamente la piel, dejándola muy suave y tersa. Los geles están recomendados para pieles mixtas o grasas.</li>
<li>Las toallitas resultan muy prácticas para desmaquillar, ya que son desechables y fácilmente manejables.</li>
<li>Los mousses desmaquillantes se usan especialmente para limpiar las pieles grasas y con acné.</li>
</ol>
<h3>Procedimiento para desmaquillar tu piel</h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400"><span style="font-weight: 400">Limpia tus labios hacia los lados de la boca, retirando los restos de labial.</span></li>
<li style="font-weight: 400"><span style="font-weight: 400">Desmaquilla la parte orbicular del ojo con movimientos circulares descendentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400"><span style="font-weight: 400">Después, retira el lápiz de las cejas de adentro hacia afuera.</span></li>
<li style="font-weight: 400"><span style="font-weight: 400">Aplica un producto específico para retirar la pestañina, dejando actuar durante cinco minutos; luego realiza una leve presión en sentido ascendente.</span></li>
<li style="font-weight: 400"><span style="font-weight: 400">Finalmente, retira el maquillaje desde el escote hasta llegar a la frente, realizando movimientos desde el interior hacia el exterior del rostro.</span></li>
</ol>
<p>Después de aplicar estos sencillos pasos, notarás tu rostro más limpio y libre de impurezas.</p>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/">Cómo cuidar tu piel sin complicaciones</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-desmaquillar-piel/">¿Sabes cómo desmaquillar tu piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>La importancia del cuidado de la piel</title>
		<link>/la-importancia-del-cuidado-de-la-piel/</link>
		<comments>/la-importancia-del-cuidado-de-la-piel/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 07:04:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>
		<category><![CDATA[Problemas de piel]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.docmeti.com/?p=5659</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel es el órgano más transformable de todos, es el único que está en contacto con el exterior y nos protege de factores externos, cambios de temperatura y bacterias; además es impermeable, se auto repara y lubrica a sí mismo. La piel del rostro es mucho más delicada y requiere de cuidados especiales, no [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/la-importancia-del-cuidado-de-la-piel/">La importancia del cuidado de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400">La piel es el órgano más transformable de todos, es el único que está en contacto con el exterior y nos protege de factores externos, cambios de temperatura y bacterias; además es impermeable, se auto repara y lubrica a sí mismo. La piel del rostro es mucho más delicada y requiere de cuidados especiales, no siempre se conocen a fondo las necesidades de la piel o su tipo; y por ello, suelen cometerse errores que resultan bastante perjudiciales.  </span></p>
<h4>La piel puede reflejar tanto la salud física como la mental</h4>
<p>Alertando de posibles enfermedades tanto internas como propias de la piel con cambios en su color o textura, con aparición de granos o de manchas, ser áspera o delicada, firme o arrugada, mostrar las emociones y ser fuente de atracción social y sexual.</p>
<p>Las personas con problemas de la piel acuden normalmente a los médicos de familia o generales, los motivos de consulta son pocas veces considerados &#8220;serios&#8221; o simplemente estéticos, pero pueden causar dolor, así como problemas sociales y emocionales. Las enfermedades de la piel suelen transmitirse genéticamente, pero el hecho de que sean hereditarias no quiere decir que sean incurables, que no puedan ser tratadas de forma satisfactoria o simplemente que no puedan prevenirse.</p>
<p>La mayoría de los problemas de la piel está determinado por factores ambientales, ambientes nocivos o contaminados; pero el mayor riesgo para la piel es el exceso de luz solar, por esto la piel requiere de cuidados adecuados y específicos en cada persona. Cada vez más nos preocupamos por tener una piel saludable y desde un punto de vista estético independientemente de cuál sea el género, cada piel tiene sus propias necesidades. De allí que sea fundamental iniciar un cuidado diurno de limpieza, hidratación y protección solar, al igual que un cuidado nocturno de limpieza y nutrición donde la piel está más receptiva y se potencia el proceso natural de reparación, pues durante el ciclo diurno ésta sufre debido a las agresiones ambientales.</p>
<p>La prevención y los <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidados adecuados</a> son la mejor manera de mantener la piel sana y radiante durante mucho más tiempo, pero antes de empezar los cuidados de la piel tenemos que tener en cuenta que tipo de piel tenemos, ya que la aplicación de productos inadecuados podrían ser contraproducentes.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/la-importancia-del-cuidado-de-la-piel/">La importancia del cuidado de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/la-importancia-del-cuidado-de-la-piel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
