<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Foliculitis &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/foliculitis/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Foliculitis &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Por qué la piel de los hombres es diferente?</title>
		<link>/por-que-la-piel-de-los-hombres-es-diferente/</link>
		<pubDate>Fri, 04 May 2018 23:01:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Afeitado]]></category>
		<category><![CDATA[Foliculitis]]></category>
		<category><![CDATA[Irritación]]></category>
		<category><![CDATA[Piel de hombre]]></category>
		<category><![CDATA[Piel de mujer]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7889</guid>
		<description><![CDATA[<p>Así como las facciones de la cara y en general, todo el cuerpo es diferente en hombres y mujeres, la piel también presenta diferencias. Y así se crea que el cuidado de la piel es sólo para mujeres, la verdad es que la piel masculina presenta otras características especiales que requieren mayores cuidados. Para empezar, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/por-que-la-piel-de-los-hombres-es-diferente/">¿Por qué la piel de los hombres es diferente?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Así como las facciones de la cara y en general, todo el cuerpo es diferente en hombres y mujeres, la piel también presenta diferencias. Y así se crea que el cuidado de la piel es sólo para mujeres, la verdad es que la piel masculina presenta otras características especiales que requieren mayores cuidados.</p>
<p>Para empezar, la piel de los hombres presenta una composición distinta. La hormona testosterona es responsable de determinar las características masculinas de la piel del hombre y le brinda una estructura única, muy diferente a la piel femenina. Obviamente, las características específicas de cada piel dependen de su tipo (grasa, mixta, seca, sensible, etc.) Pero en general, los hombres presentan una piel más gruesa, más grasa y un envejecimiento más profundo.</p>
<p>Otro aspecto a destacar, es el mayor ritual de los hombres, el afeitado. Éste es un proceso que representa una alta agresión para la piel.</p>
<h3>¿Qué es diferente en la piel masculina?</h3>
<ul>
<li>La piel masculina es aproximadamente 25% más gruesa que la femenina. Además, contiene más colágeno; por tanto, es menos frágil y más firme.</li>
<li>Los hombres tienen más glándulas sebáceas y, por ende, más poros. Esto implica que la producción de sebo es mucho mayor, entonces la piel masculina es más grasa y brillante que la femenina, y tiende sufrir de acné más fácilmente.</li>
<li>Además, esta secreción sebácea aumentada puede prolongarse en los hombres hasta la vejez. En cambio, en las mujeres la producción sebácea disminuye con la menopausia y provoca la sequedad de la piel.</li>
<li>Aunque la piel en los hombres se arruga más lentamente, o bien, tarda más en arrugarse; en el momento de su aparición, las arrugas son más profundas.</li>
<li>El afeitado diario estresa la piel y puede causar irritación. Por tanto, la piel de la zona del mentón es más sensible a influencias externas.</li>
<li>Otra diferencia es el vello. La barba comienza a presentarse en los hombres a los 15 o 16 años.</li>
</ul>
<h3>Molestias frecuentes en la piel de los hombres</h3>
<ul>
<li><strong>Irritación:</strong> debido a la afeitada, es muy normal que la piel se irrite y enrojezca, presentando problemas de sensibilidad.</li>
<li><strong>Foliculitis:</strong> la inflamación de los folículos pilosos es muy común en la zona de la barba y el cuello. Allí aparece irritación y picazón, además de pequeños y molestos granitos.</li>
</ul>
<figure id="attachment_7059" style="width: 272px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="272" height="272" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 272px) 100vw, 272px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Recomendaciones para el cuidado de la piel masculina</h3>
<ul>
<li>Adopta hábitos de limpieza facial con productos específicos para tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>.</li>
<li>Realiza el afeitado después de la ducha, preparando la piel con un producto específico para evitar la irritación.</li>
<li>Utiliza productos faciales como hidratantes, nutritivos, anti-arrugas, específicos para pieles grasas.</li>
<li>Usa diariamente un protector solar.</li>
</ul>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/3-pasos-cuidar-la-barba-facilmente/">3 pasos para cuidar la barba fácilmente.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/por-que-la-piel-de-los-hombres-es-diferente/">¿Por qué la piel de los hombres es diferente?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
