<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Arrugas &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/arrugas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Arrugas &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Piel mixta: grasa y seca a la vez</title>
		<link>/piel-mixta-grasa-seca-la-vez/</link>
		<pubDate>Sat, 07 Apr 2018 10:07:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Acné]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[Resequedad]]></category>
		<category><![CDATA[Sebo]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>
		<category><![CDATA[Tonificante]]></category>
		<category><![CDATA[Zona grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Zona seca]]></category>
		<category><![CDATA[Zona T]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7652</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel mixta presenta zonas que segregan una gran cantidad de grasa, mientras que otras son secas. Las áreas donde más fácilmente se acumula la grasa son la frente, la nariz y el mentón; es decir, la zona T. El resto de la piel, las mejillas, el contorno de ojos y el cuello evidencian mayor resequedad. [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-mixta-grasa-seca-la-vez/">Piel mixta: grasa y seca a la vez</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel mixta presenta zonas que segregan una gran cantidad de grasa, mientras que otras son secas. Las áreas donde más fácilmente se acumula la grasa son la frente, la nariz y el mentón; es decir, la zona T. El resto de la piel, las mejillas, el contorno de ojos y el cuello evidencian mayor resequedad.</p>
<h3>Características de la piel mixta</h3>
<p>En la zona grasa es donde suelen aparecer los puntos negros, los poros dilatados y el sebo. Por el contrario, en la zona seca la piel es más fina, no hay acné y los poros se encuentran prácticamente cerrados. Sin embargo, en el área seca, se hacen visibles prematuramente las arrugas, y la falta de hidratación provoca el envejecimiento de la piel.</p>
<h3>Productos para la piel mixta</h3>
<p>La piel mixta requiere productos limpiadores e hidratantes específicos para este <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>, debido a que tienen la propiedad de absorber sebo e hidratar las zonas resecas. Básicamente, si usas productos para piel grasa, estarás resecando aún más las zonas secas; y si utilizas productos diseñados para piel seca, las zonas grasas presentarán un aspecto más untuoso y brillante.</p>
<h3>Recomendaciones para la piel mixta</h3>
<ul>
<li>Utiliza cremas hidratantes en las zonas secas para devolver al rostro el agua perdida.</li>
<li>Utiliza tonificantes en la zona grasa para evitar la formación de sebo.</li>
<li>Realiza una limpieza facial con un limpiador adecuado para tu tipo de piel. Evita utilizar jabones para prevenir el aumento de resequedad.</li>
<li>Usa diariamente un bloqueador solar.</li>
</ul>
<figure id="attachment_7095" style="width: 283px" class="wp-caption alignright"><a href="https://goo.gl/oySwWh"><img class=" wp-image-7095" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="283" height="283" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1.jpg 1000w" sizes="(max-width: 283px) 100vw, 283px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://goo.gl/oySwWh">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Mascarilla de rosas para piel mixta</h3>
<h3>Ingredientes</h3>
<p>Pétalos de rosa frescos</p>
<p>Agua</p>
<p>Yogur</p>
<p>Azúcar</p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Deshoja y retira 10 pétalos de rosa.</li>
<li>Coloca los pétalos en un mortero y machácalos hasta formar una masa.</li>
<li>Pasa los pétalos a un recipiente y añade un vaso de agua.</li>
<li>Agrega una cucharada de azúcar.</li>
<li>Incorpora una cucharada de yogur.</li>
<li>Revuelve los ingredientes hasta formar una crema.</li>
<li>Aplícate la mezcla en el rostro y espera a que actúe durante 25 minutos.</li>
<li>Enjuaga tu rostro con agua tibia y sécalo con una toalla facial.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-habitos-de-alimentacion/">Piel saludable: hábitos de alimentación</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-mixta-grasa-seca-la-vez/">Piel mixta: grasa y seca a la vez</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Efectos del cigarrillo en la piel</title>
		<link>/efectos-del-cigarrillo-la-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 23 Feb 2018 19:10:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[Cáncer]]></category>
		<category><![CDATA[Cara huesuda]]></category>
		<category><![CDATA[Cicatrización lenta]]></category>
		<category><![CDATA[Cigarrillo]]></category>
		<category><![CDATA[Deshidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Dientes teñidos]]></category>
		<category><![CDATA[Envejecimiento prematuro]]></category>
		<category><![CDATA[Labios descamados]]></category>
		<category><![CDATA[Manchas oscuras]]></category>
		<category><![CDATA[Ojeras]]></category>
		<category><![CDATA[Párpados hinchados]]></category>
		<category><![CDATA[Patas de gallo]]></category>
		<category><![CDATA[Puntos negros]]></category>
		<category><![CDATA[Tabaco]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7417</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sabías que, según la Organización Mundial de la Salud&#8230; El número de mujeres que fuman es menor que el de hombres. En el mundo, alrededor de un 40% de los hombres fuman, y sólo un 9% de las mujeres lo hacen. En consecuencia, cada año, el consumo de cigarrillo mata a más de 5 millones [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/efectos-del-cigarrillo-la-piel/">Efectos del cigarrillo en la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Sabías que, según la Organización Mundial de la Salud&#8230;</h3>
<p>El número de mujeres que fuman es menor que el de hombres. En el mundo, alrededor de un 40% de los hombres fuman, y sólo un 9% de las mujeres lo hacen. En consecuencia, cada año, el consumo de cigarrillo mata a más de 5 millones de personas en el mundo. Y el humo de cigarrillo en el ambiente causa más de 600.000 muertes.</p>
<p>Siendo el consumo de cigarrillo la primera causa de muerte prematura evitable, parecen no existir medidas suficientes para contrarrestar este hábito. En Colombia, existen alrededor de 6&#8217;000.000 de adultos fumadores y anualmente mueren alrededor de 21.000 personas por enfermedades asociadas al consumo de cigarrillo.</p>
<p>En definitiva, no es un secreto que el consumo del cigarrillo origina problemas para la salud. Por recordar algunas enfermedades: la enfermedad vascular periférica, la disfunción eréctil, la enfermedad pulmonar obstructiva crónica y el cáncer. Sin embargo, antes y durante la aparición de estas enfermedades, la piel del cuerpo comienza a sufrir alteraciones. No olvides que la piel se comporta como un espejo que refleja la salud del organismo.</p>
<figure id="attachment_7043" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="http://docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="http://docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Efectos del cigarrillo en el rostro</h3>
<p>Presenta una <strong>cara huesuda</strong>, ya que la nicotina degrada el colágeno y las fibras elásticas. Adicionalmente, se observa un rostro grisáceo porque la nicotina estimula la producción de radicales libres que disminuye el flujo de oxígeno. Esta cuestión afecta la llegada de los nutrientes a la piel, y con ello provoca la <strong>deshidratación</strong>. Aparecen <strong>puntos negros</strong>, debido a que<strong> </strong>el humo induce una alteración en las células superficiales del rostro que se estrechan y obstruyen. La elasticidad de la piel y las concentraciones de colágeno y elastina se ven alterados por el tabaco, provocando el <strong>envejecimiento prematuro</strong>. También se ve afectada la sanación de las heridas con una <strong>cicatrización lenta</strong>.</p>
<h3>Efectos del cigarrillo en la boca</h3>
<p>En la zona de la boca, se observan los <strong>labios descamados</strong> producto del contacto con el calor del cigarrillo y las toxinas del papel en combustión. Además, son evidentes las <strong>arrugas</strong> en los costados de la boca causadas por la contracción repetida de los músculos cuando se aspira el cigarrillo. Por otro lado, las toxinas del humo del cigarrillo, que alteran el proceso de pigmentación de la piel, son las responsables de las <strong>manchas oscuras</strong> que aparecen en la zona. Y sin ser suficiente, el humo es el responsable de garantizar los<strong> dientes teñidos </strong>de un color café amarillento dañando el esmalte y aumentando el riesgo de caries.</p>
<h3>Efectos del cigarrillo en los ojos</h3>
<p>El contacto directo del humo del cigarrillo produce una irritación que obliga a abrir y cerrar los ojos de manera involuntaria, sobrecargando el trabajo de los músculos, lo cual genera <strong>patas de gallo</strong> irreversibles. Los <strong>párpados hinchados</strong> son consecuencia del humo, éste reduce los niveles de humedad en los ojos y provoca una inflamación. Además, la nicotina altera la síntesis del colágeno responsable de dar firmeza a la piel, por lo cual se presentan <strong>ojeras</strong> profundas.</p>
<h3>Recomendaciones para mejorar la alimentación</h3>
<ol>
<li>Los alimentos enriquecidos con vitamina A son los vegetales de color amarillo, naranja y rojo. Éstos ayudan a reparar los efectos de los radicales libres.</li>
<li>Consume alimentos ricos en antioxidantes que ayudan a contrarrestar los efectos del tabaco. Los alimentos como: cítricos, pimientos, kiwis y fresas ayudan a regenerar la falta de vitamina C.</li>
<li>Para combatir los problemas respiratorios derivados de fumar, consume alimentos ricos en Zinc, como: apio, higos, papas y berenjenas.</li>
<li>Para ayudar a eliminar las toxinas del tabaco, son indicados los alimentos como: cerezas, moras, espárragos, cebollas y lechuga.</li>
<li>Consume alimentos con propiedades tranquilizantes como:  zumos naturales de piña, pera, manzana y fresas.</li>
<li>Bebe abundante agua para ayudar a eliminar las toxinas.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/">El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/efectos-del-cigarrillo-la-piel/">Efectos del cigarrillo en la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</title>
		<link>/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/</link>
		<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 22:02:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[Batido natural]]></category>
		<category><![CDATA[Edad]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Líneas de expresión]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7219</guid>
		<description><![CDATA[<p>A medida que pasa el tiempo, van quedando huellas en la piel, ya sea por la edad o cicatrices que se hayan producido durante la pubertad o en años posteriores. Sin embargo, llegando a los 30 años aparecen las primeras arrugas; la piel se observa algo cansada y envejecida, debido a la pérdida de elasticidad, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/">¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A medida que pasa el tiempo, van quedando huellas en la piel, ya sea por la edad o cicatrices que se hayan producido durante la pubertad o en años posteriores. Sin embargo, llegando a los 30 años aparecen las primeras arrugas; la piel se observa algo cansada y envejecida, debido a la pérdida de elasticidad, y suele volverse más notorio el tamaño de los poros.</p>
<p>Por este motivo, es indispensable comenzar a cuidar la piel desde muchos años antes, ya que es realmente difícil revertir las secuelas de la edad; en cambio, prevenir y en cierto modo retrasar el envejecimiento, es cuestión de disciplina y constancia. Ya sabes, más vale prevenir que lamentar. Y prepárate, porque a partir de los 40 años comienzan a aparecer las manchas y las arrugas con mayor intensidad en el rostro.</p>
<h3>Tipos de envejecimiento</h3>
<p>Aunque el <strong>envejecimiento cronológico</strong> se presenta por herencia genética, donde hay personas que aparentan menos edad de la que tienen o, por el contrario se ven más viejas de lo que corresponde realmente; es posible controlar el <strong>fotoenvejecimiento. </strong>Este tipo de envejecimiento es causado por factores externos, como la exposición prolongada al sol, el estrés, los cambios de clima y temperatura. Siendo uno de los más frecuentes, se puede controlar tomando ciertas precauciones, tales como:</p>
<ul>
<li>Usar protector solar.</li>
<li>Utilizar cremas hidratantes que contengan filtro solar.</li>
<li>No exponerse durante largas jornadas al sol.</li>
<li>Proteger el rostro con un gorro o un sombrero.</li>
</ul>
<p>Conoce los beneficios y perjuicios de la exposición al sol <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">aquí</a>. Adicionalmente, considera que los factores que más contribuyen al envejecimiento de la piel antes de tiempo, son los malos hábitos de vida: alimentación inadecuada, consumo de tabaco y alcohol, abuso de bebidas con cafeína, etc.; debido a que estas sustancias absorben cierta parte del agua que contiene el cuerpo, favoreciendo el envejecimiento prematuro.</p>
<h3>Batido natural antienvejecimiento</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 277px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="277" height="277" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 277px) 100vw, 277px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>La manzana ayuda a reducir los niveles de colesterol y a evitar la diabetes. También ayuda a eliminar las toxinas del hígado y beneficia al sistema inmunitario.</p>
<p>El kiwi contiene más vitamina C que el limón, vitamina que contrarresta los perjuicios del cigarrillo.</p>
<h3>Ingredientes</h3>
<p>2 kiwis</p>
<p>1 manzana</p>
<p>2 bananos</p>
<p>Levadura de cerveza</p>
<p>Yogur natural</p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Corta los bananos, los kiwis y la manzana en rodajas.</li>
<li>Coloca los trozos en un recipiente de vidrio.</li>
<li>Incorpora media cucharada de levadura de cerveza.</li>
<li>Vierte la preparación en la batidora y añade el yogur natural.</li>
<li>Licua el contenido de la batidora hasta obtener un puré de frutas.</li>
<li>Sirve y bebe el batido. Tómalo como mínimo dos veces a la semana.</li>
</ol>
<p>También, te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/">El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/">¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</title>
		<link>/piel-madura-cuidala-intensamente/</link>
		<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:12:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[Edad]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Malos hábitos]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7171</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las pieles maduras exigen más cuidado y constancia La piel comienza a envejecer biológicamente entre los 25 y 30 años. A medida que pasan los años, la piel va sufriendo alteraciones y pierde progresivamente determinadas características. Entre los 35 y 40 años, la piel comienza a manifestar los signos de envejecimiento, un proceso genético que sucede con el paso [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Las pieles maduras exigen más cuidado y constancia</h3>
<p>La piel comienza a envejecer biológicamente entre los 25 y 30 años. A medida que pasan los años, la piel va sufriendo alteraciones y pierde progresivamente determinadas características. Entre los 35 y 40 años, la piel comienza a manifestar los signos de envejecimiento, un proceso genético que sucede con el paso del tiempo, en el cual la cantidad de células que mueren es mayor a las que nacen. De este modo, la piel se vuelve más frágil, más fina, puede tener un tacto más áspero y  aparecen las temidas arrugas, acompañadas de líneas de expresión más marcadas.</p>
<p>Además existen muchos factores que aceleran el <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">proceso de envejecimiento</a>, principalmente los radicales libres, moléculas inestables que ayudan al deterioro de las células, proteínas, lípidos o ADN. En este proceso, se evidencia una piel más sensible y más susceptible a los factores medioambientales, a malos hábitos, a una inadecuada alimentación, y especialmente a las radiaciones ultravioletas. Siendo éste último, el motivo más recurrente del envejecimiento, debido a que provoca daños tisulares, lo cual genera la aparición prematura de lesiones en la piel y pigmentaciones que pueden llegar a ser precancerígenas.</p>
<h3>¿Cómo reconocer los primeros signos de una piel madura?</h3>
<ul>
<li>Falta de luminosidad.</li>
<li>Falta de elasticidad, tonicidad y pérdida de hidratación.</li>
<li>Sequedad que puede causar tirantez e incluso irritación.</li>
<li>Color pálido o amarillento.</li>
<li>Aparición de manchas.</li>
<li>Aparición de arrugas y líneas de expresión más marcadas.</li>
<li>Los primeros signos de piel madura se hacen visibles alrededor de los ojos y la boca.</li>
</ul>
<h3>Importante: no esperes a tener un piel madura</h3>
<p>Es probable que el nivel de deterioro no corresponda con tu edad. La edad de tu piel dependerá de tu hábitos diarios de higiene, hidratación y protección.  Y aunque no podamos detener este proceso, sí podemos combatirlo. Lo ideal es cuidar la piel adecuadamente, minimizando los signos para prevenir la deshidratación y la desnutrición; así estará firme y radiante durante más tiempo.</p>
<h3>¡Comienza ahora a cuidar tu piel!</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Lo ideal para prevenir el envejecimiento de la piel, es iniciar los cuidados a una edad temprana. Recuerda que la piel madura es especialmente exigente y tiene unas necesidades específicas para su cuidado. Por esto, adoptar una postura positiva frente a los signos de la edad es esencial. Sigue lo siguientes tips:</p>
<ul>
<li>Para poder cuidar tu piel correctamente, es fundamental saber qué <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> tienes. Considera que ésta va cambiando con el tiempo.</li>
<li>Limpia tu piel con productos suaves y altamente nutritivos, como mínimo una o dos veces al día.</li>
<li>La piel debe estar bien preparada para absorber mejor los productos. Por eso, es clave exfoliarla una o dos veces al mes. Esto eliminará las células muertas, estimulando el conjunto de procesos de regeneración de la piel para recuperar firmeza.</li>
<li>Hidratación diaria. Las condiciones ambientales son extremas, hidrátala una o dos veces al día, para mantenerla en condiciones saludables y protegerla de posibles agresiones externas.</li>
<li>Usar productos complementarios nutritivos ayudan a reafirmar la piel, reducir las líneas de expresión y prevenir que tu piel envejezca prematuramente.</li>
<li>Aplícate mascarillas una o dos veces a la semana, es una forma fácil y práctica de hacer un aporte de vitaminas y nutrientes.</li>
<li>El tip más importante, aplícate protección solar todos los días, independientemente del clima y aunque no <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">te expongas al sol.</a></li>
</ul>
<p>Cuida tu piel diariamente, tómate tu <a href="https://www.docmeti.com/bienestar-y-salud/">tiempo para relajarte y cultivar tu autoestima.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
