<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Líneas de expresión &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/lineas-de-expresion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Líneas de expresión &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</title>
		<link>/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/</link>
		<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 22:02:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[Batido natural]]></category>
		<category><![CDATA[Edad]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Líneas de expresión]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7219</guid>
		<description><![CDATA[<p>A medida que pasa el tiempo, van quedando huellas en la piel, ya sea por la edad o cicatrices que se hayan producido durante la pubertad o en años posteriores. Sin embargo, llegando a los 30 años aparecen las primeras arrugas; la piel se observa algo cansada y envejecida, debido a la pérdida de elasticidad, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/">¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A medida que pasa el tiempo, van quedando huellas en la piel, ya sea por la edad o cicatrices que se hayan producido durante la pubertad o en años posteriores. Sin embargo, llegando a los 30 años aparecen las primeras arrugas; la piel se observa algo cansada y envejecida, debido a la pérdida de elasticidad, y suele volverse más notorio el tamaño de los poros.</p>
<p>Por este motivo, es indispensable comenzar a cuidar la piel desde muchos años antes, ya que es realmente difícil revertir las secuelas de la edad; en cambio, prevenir y en cierto modo retrasar el envejecimiento, es cuestión de disciplina y constancia. Ya sabes, más vale prevenir que lamentar. Y prepárate, porque a partir de los 40 años comienzan a aparecer las manchas y las arrugas con mayor intensidad en el rostro.</p>
<h3>Tipos de envejecimiento</h3>
<p>Aunque el <strong>envejecimiento cronológico</strong> se presenta por herencia genética, donde hay personas que aparentan menos edad de la que tienen o, por el contrario se ven más viejas de lo que corresponde realmente; es posible controlar el <strong>fotoenvejecimiento. </strong>Este tipo de envejecimiento es causado por factores externos, como la exposición prolongada al sol, el estrés, los cambios de clima y temperatura. Siendo uno de los más frecuentes, se puede controlar tomando ciertas precauciones, tales como:</p>
<ul>
<li>Usar protector solar.</li>
<li>Utilizar cremas hidratantes que contengan filtro solar.</li>
<li>No exponerse durante largas jornadas al sol.</li>
<li>Proteger el rostro con un gorro o un sombrero.</li>
</ul>
<p>Conoce los beneficios y perjuicios de la exposición al sol <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">aquí</a>. Adicionalmente, considera que los factores que más contribuyen al envejecimiento de la piel antes de tiempo, son los malos hábitos de vida: alimentación inadecuada, consumo de tabaco y alcohol, abuso de bebidas con cafeína, etc.; debido a que estas sustancias absorben cierta parte del agua que contiene el cuerpo, favoreciendo el envejecimiento prematuro.</p>
<h3>Batido natural antienvejecimiento</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 277px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="277" height="277" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 277px) 100vw, 277px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>La manzana ayuda a reducir los niveles de colesterol y a evitar la diabetes. También ayuda a eliminar las toxinas del hígado y beneficia al sistema inmunitario.</p>
<p>El kiwi contiene más vitamina C que el limón, vitamina que contrarresta los perjuicios del cigarrillo.</p>
<h3>Ingredientes</h3>
<p>2 kiwis</p>
<p>1 manzana</p>
<p>2 bananos</p>
<p>Levadura de cerveza</p>
<p>Yogur natural</p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Corta los bananos, los kiwis y la manzana en rodajas.</li>
<li>Coloca los trozos en un recipiente de vidrio.</li>
<li>Incorpora media cucharada de levadura de cerveza.</li>
<li>Vierte la preparación en la batidora y añade el yogur natural.</li>
<li>Licua el contenido de la batidora hasta obtener un puré de frutas.</li>
<li>Sirve y bebe el batido. Tómalo como mínimo dos veces a la semana.</li>
</ol>
<p>También, te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/envejecimiento-la-piel-edad-malos-habitos/">El envejecimiento de la piel, ¿edad o malos hábitos?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/">¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
