<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>salud de la piel &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/salud-de-la-piel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>salud de la piel &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Mujer, cuida tu piel sin complicaciones</title>
		<link>/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/</link>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:53:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[salud de la piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6544</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ya habrás escuchado en repetidas ocasiones que la piel es el órgano más extenso del cuerpo humano, un tejido resistente y flexible que cubre toda la superficie de éste. Pero, ¿esto qué significa realmente? No se trata sólo de la gran amplitud de la piel, ya que una persona adulta tiene alrededor de 2 metros [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/">Mujer, cuida tu piel sin complicaciones</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ya habrás escuchado en repetidas ocasiones que la piel es el órgano más extenso del cuerpo humano, un tejido resistente y flexible que cubre toda la superficie de éste. Pero, ¿esto qué significa realmente? No se trata sólo de la gran amplitud de la piel, ya que una persona adulta tiene alrededor de 2 metros cuadrados de superficie cutánea, sino, de las funciones que desempeña y la importancia que representa para la subsistencia misma. La piel, envuelve, protege, aísla y a la vez comunica el cuerpo humano con su exterior inmediato; actúa como una barrera de defensa frente a microorganismos, accidentes, rayos solares ultravioleta, climatología, etcétera; retiene en el interior del cuerpo sustancias imprescindibles, como la sangre y, mantiene permanentemente activado un sistema inmunitario. Entonces, ¿qué debemos hacer para mantener un perfecto <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidado de la piel</a>?</p>
<p>Sólo se requieren cinco simples pasos para lucir una piel saludable y radiante. No es necesario complicarse la vida con tediosas rutinas o productos costosos; el principal secreto para obtener resultados efectivos es mantener la constancia, debido a que cuidar nuestra piel representa una labor del día a día, como lo es lavarnos los dientes.</p>
<h3>Cinco simples pasos para el cuidado de la piel</h3>
<ol>
<li>Realiza una limpieza diaria minuciosa, después de despertar y antes de dormir.</li>
<li>Hidrata cada mañana tu piel, esto ayudará a hacer frente a las toxinas, la contaminación y la pérdida de agua.</li>
<li>Nutre cada día tu piel, aplicando el producto mediante un masaje concienzudo con el fin de penetrar profundamente en la piel.</li>
<li>Una vez a la semana, aplica una mascarilla natural con los ingredientes más acordes a tu tipo de piel.</li>
<li>Exfolia la piel cada 15 días para liberarla de las células muertas y las toxinas acumuladas.</li>
</ol>
<p>Después de seguir estos sencillos pasos, notarás tu piel renovada, con vitalidad, e inclusive, más rejuvenecida. Pero recuerda hacerlo con regularidad y usar los productos específicos de acuerdo a tu <a href="http://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">tipo de piel</a>; de este modo, tu piel te lo agradecerá.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/">Mujer, cuida tu piel sin complicaciones</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Los hombres también deben cuidar su piel, ¿conoces los riesgos?</title>
		<link>/los-hombres-tambien-deben-cuidar-piel-conoces-los-riesgos/</link>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 14:19:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[la piel de los hombres]]></category>
		<category><![CDATA[salud de la piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6525</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Sabías que según el perfil epidemiológico emitido por el Hospital Universitario E.S.E, Centro Dermatológico en el año 2016, el 33% de las enfermedades reportadas por hombres corresponden a afecciones ocasionadas por el acné, el 28% a dermatitis y el 8% a daños generados por la radiación solar? Este tipo de afecciones se generan dado que [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/los-hombres-tambien-deben-cuidar-piel-conoces-los-riesgos/">Los hombres también deben cuidar su piel, ¿conoces los riesgos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿Sabías que según el perfil epidemiológico emitido por el Hospital Universitario E.S.E, Centro Dermatológico en el año 2016, el 33% de las enfermedades reportadas por hombres corresponden a afecciones ocasionadas por el acné, el 28% a dermatitis y el 8% a daños generados por la radiación solar?</p>
<p>Este tipo de afecciones se generan dado que los hombres no tenemos la concepción y la constancia de cuidar nuestra piel, pensamos que esto es un tema del que solo las mujeres deben preocuparse y no le damos la relevancia que este tema requiere. A pesar de que nuestra piel es más resistente y más gruesa, los hombres tenemos tendencia a sufrir de acné, irritación, poros abiertos, piel grasa, piel seca y envejecida, entre otros; en la actualidad esta tendencia ha cambiado considerablemente, ya vemos como algunos hombres comienzan a tener un cuidad básico, sin embargo no es un tema generalizado.</p>
<p>El desconocimiento de los riesgos y de los cuidados de la piel pueden ser un causante de esta tendencia. Sin embargo, en este post queremos contarte algunas prácticas que podrán ayudarte a prevenir la aparición de futuras afecciones, permitiéndote lucir una piel saludable y radiante.</p>
<ol>
<li>Algunos de los enemigos de la piel masculina son: el tabaco, el licor, el sedentarismo, la mala alimentación, el afeitado diario, incluso los efectos del estrés. Es por esto que, cambiar simples hábitos de vida pueden ser un factor decisivo  para la salud de tu piel.</li>
<li>Realizar una limpieza básica de la piel en la mañana y en la noche es un hábito que debemos adquirir, y no con cualquier producto, ya que esto podría empeorar el problema; busca un producto diseñado para tu tipo de piel y realiza el proceso con constancia.</li>
<li>El afeitado genera un deterioro de la piel, es por esto que el uso de un producto post-afeitado que nos ayude a hidratar y refrescar es fundamental.</li>
<li>Utiliza exfoliantes para una limpieza más profunda, podría ser una vez cada 15 días, con esto renovarás las células de tu piel y le darás una apariencia más limpia.</li>
<li>Utiliza productos hidratantes y nutritivos, esto evitará la aparición de afecciones como el acné.</li>
<li>El sol es otro enemigo, por esto recuerda usar el bloqueador solar todas las mañanas, no solo te ayudará a proteger la piel de los rayos UV, sino que también evitará las impurezas del ambiente.</li>
<li>Recuerda que la piel es diferente según el clima, ambiente, hábitos etc., cada piel es única y es por esto que el cuidado debe ser totalmente personalizado, un mal manejo de productos puede causar lesiones importantes a tu piel, y la auto medicación es una mala decisión; asesórate adecuadamente con un experto y utiliza productos completamente diseñados para tu tipo de piel.</li>
</ol>
<p>Estas son solo algunas recomendaciones para mantener tu piel saludable, recuerda que tu rostro es tu carta de presentación personal, por ello debes darle la importancia y el cuidado que requiere.</p>
<h4>Realiza el <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">test Docmeti</a> para que descubras cual es tu tipo de piel y de esta manera conozcas como debes <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">comenzar a cuidarla</a>.</h4>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/los-hombres-tambien-deben-cuidar-piel-conoces-los-riesgos/">Los hombres también deben cuidar su piel, ¿conoces los riesgos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
