<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Piel desvitalizada &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/category/piel-desvitalizada/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Piel desvitalizada &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¡Mantengamos la firmeza!</title>
		<link>/mantengamos-la-firmeza/</link>
		<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 20:41:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel desvitalizada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7272</guid>
		<description><![CDATA[<p>Estamos genéticamente programados, nadie se escapa de perder la firmeza El envejecimiento es un fenómeno fisiológicamente ineludible e irreversible. ¿Qué mujer no desearía volver a tener una piel con más firmeza y un rostro más joven?  En la actualidad, esto es lo que proponen los productos y tratamientos desarrollados por laboratorios dermocosméticos con sus líneas [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mantengamos-la-firmeza/">¡Mantengamos la firmeza!</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Estamos genéticamente programados, nadie se escapa de perder la firmeza</h3>
<p>El envejecimiento es un fenómeno fisiológicamente ineludible e irreversible.<strong> ¿Qué mujer no desearía volver a tener una piel con más firmeza y un rostro más joven? </strong></p>
<p>En la actualidad, esto es lo que proponen los productos y tratamientos desarrollados por laboratorios dermocosméticos con sus líneas antiedad, permitiendo mantener en casa los cuidados especializados de la piel. Hoy en día, todos somos conscientes de la importancia de los bueno hábitos en el cuidado de la piel para envejecer mejor y mantener la firmeza por más tiempo. Especialmente, las mujeres cuando están cerca de los 45 años, ya que la menopausia provoca cambios hormonales que aceleran el proceso, perdiendo densidad, firmeza y adquiriendo un cariz triste y fatigado.</p>
<h3>¿Cómo perdemos la firmeza?</h3>
<p>Todas las pieles no envejecen del mismo modo, puesto que los factores genéticos son determinantes. Sin embargo, ésta no es la única causa:</p>
<ul>
<li>Incluso antes de la irrupción de la menopausia, la ralentización de algunas funciones del cuerpo traen consecuencias para la piel:
<ul>
<li>La disminución de la síntesis de vitaminas, especialmente la vitamina D que afecta la cohesión celular y la hidratación.</li>
<li>El descenso de la energía celular.</li>
<li>Pérdidas celulares de agua, las fibras elásticas y oligoelementos.</li>
<li>La carencia de estrógenos, los responsables de las alteraciones de la piel.</li>
</ul>
</li>
<li>El abuso del sol es un factor esencial del envejecimiento cutáneo.</li>
<li>El exceso de tabaco y alcohol favorece la hiperproducción de radicales libres.</li>
<li>La contaminación afecta a la piel, la irrita y la deshidrata a causa del polvo, el humo y la polución, intoxicando las células cutáneas.</li>
<li>El estrés y la mala alimentación de la vida moderna.</li>
</ul>
<h3>¡Mejora tu firmeza!</h3>
<figure id="attachment_7043" style="width: 291px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="291" height="291" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 291px) 100vw, 291px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Comienza por tu alimentación; la regla de las cinco verduras y las cinco frutas al día, es lo aconsejable. Es conveniente comer principalmente alimentos ricos en vitaminas, minerales y antioxidantes.</p>
<p>Cuida tu piel con productos que te ayuden a mantener la firmeza, teniendo en cuenta los problemas específicos de tu <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">tipo de piel.</a> Los laboratorios hoy en día se aseguran de incluir en sus fórmulas, principios activos que actúan sobre diferentes aspectos de la degeneración de la piel, caracterizada principalmente por la pérdida de firmeza de los tejidos.</p>
<ul>
<li>Los retinoides aumentan la síntesis de colágeno, luchan contra el adelgazamiento epidérmico, reactivan los fibroblastos y aceleran la renovación celular.</li>
<li>Los AHA (alfahidroxiácidos) permiten mejorar el tono de la piel, al actuar sobre la síntesis de los fibroblastos para estimular la descamación y la despigmentación; de modo que el color se aclara y se unifica.</li>
<li>Los agentes antirradicales libres se revelan, beneficiando las pieles prematuramente marchitas.</li>
<li>Los fitoestrógenos estimulan la producción de colágeno y actúan sobre la firmeza y la elasticidad de la piel.</li>
<li>Los inhibidores de enzimas destructoras frenan la degradación de la matriz extracelular.</li>
<li>Tensores con un efecto reafirmante inmediato en la superficie cutánea.</li>
</ul>
<p>Las investigaciones evolucionan todos los días y cada vez son más capaces de actuar en el corazón mismo de los procesos contra el envejecimiento de la piel. Los productos se complementan con diversos tratamientos, sin olvidar la importancia de la prevención; puesto que es evidente que cada mujer cultiva hoy su belleza para mantener una piel bien cuidada y protegida desde la juventud, que conservará durante más tiempo su firmeza, flexibilidad, color y brillo.</p>
<p>Te recomiendo leer: <a href="https://www.docmeti.com/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mantengamos-la-firmeza/">¡Mantengamos la firmeza!</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</title>
		<link>/piel-madura-cuidala-intensamente/</link>
		<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:12:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[Edad]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Malos hábitos]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7171</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las pieles maduras exigen más cuidado y constancia La piel comienza a envejecer biológicamente entre los 25 y 30 años. A medida que pasan los años, la piel va sufriendo alteraciones y pierde progresivamente determinadas características. Entre los 35 y 40 años, la piel comienza a manifestar los signos de envejecimiento, un proceso genético que sucede con el paso [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Las pieles maduras exigen más cuidado y constancia</h3>
<p>La piel comienza a envejecer biológicamente entre los 25 y 30 años. A medida que pasan los años, la piel va sufriendo alteraciones y pierde progresivamente determinadas características. Entre los 35 y 40 años, la piel comienza a manifestar los signos de envejecimiento, un proceso genético que sucede con el paso del tiempo, en el cual la cantidad de células que mueren es mayor a las que nacen. De este modo, la piel se vuelve más frágil, más fina, puede tener un tacto más áspero y  aparecen las temidas arrugas, acompañadas de líneas de expresión más marcadas.</p>
<p>Además existen muchos factores que aceleran el <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">proceso de envejecimiento</a>, principalmente los radicales libres, moléculas inestables que ayudan al deterioro de las células, proteínas, lípidos o ADN. En este proceso, se evidencia una piel más sensible y más susceptible a los factores medioambientales, a malos hábitos, a una inadecuada alimentación, y especialmente a las radiaciones ultravioletas. Siendo éste último, el motivo más recurrente del envejecimiento, debido a que provoca daños tisulares, lo cual genera la aparición prematura de lesiones en la piel y pigmentaciones que pueden llegar a ser precancerígenas.</p>
<h3>¿Cómo reconocer los primeros signos de una piel madura?</h3>
<ul>
<li>Falta de luminosidad.</li>
<li>Falta de elasticidad, tonicidad y pérdida de hidratación.</li>
<li>Sequedad que puede causar tirantez e incluso irritación.</li>
<li>Color pálido o amarillento.</li>
<li>Aparición de manchas.</li>
<li>Aparición de arrugas y líneas de expresión más marcadas.</li>
<li>Los primeros signos de piel madura se hacen visibles alrededor de los ojos y la boca.</li>
</ul>
<h3>Importante: no esperes a tener un piel madura</h3>
<p>Es probable que el nivel de deterioro no corresponda con tu edad. La edad de tu piel dependerá de tu hábitos diarios de higiene, hidratación y protección.  Y aunque no podamos detener este proceso, sí podemos combatirlo. Lo ideal es cuidar la piel adecuadamente, minimizando los signos para prevenir la deshidratación y la desnutrición; así estará firme y radiante durante más tiempo.</p>
<h3>¡Comienza ahora a cuidar tu piel!</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Lo ideal para prevenir el envejecimiento de la piel, es iniciar los cuidados a una edad temprana. Recuerda que la piel madura es especialmente exigente y tiene unas necesidades específicas para su cuidado. Por esto, adoptar una postura positiva frente a los signos de la edad es esencial. Sigue lo siguientes tips:</p>
<ul>
<li>Para poder cuidar tu piel correctamente, es fundamental saber qué <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> tienes. Considera que ésta va cambiando con el tiempo.</li>
<li>Limpia tu piel con productos suaves y altamente nutritivos, como mínimo una o dos veces al día.</li>
<li>La piel debe estar bien preparada para absorber mejor los productos. Por eso, es clave exfoliarla una o dos veces al mes. Esto eliminará las células muertas, estimulando el conjunto de procesos de regeneración de la piel para recuperar firmeza.</li>
<li>Hidratación diaria. Las condiciones ambientales son extremas, hidrátala una o dos veces al día, para mantenerla en condiciones saludables y protegerla de posibles agresiones externas.</li>
<li>Usar productos complementarios nutritivos ayudan a reafirmar la piel, reducir las líneas de expresión y prevenir que tu piel envejezca prematuramente.</li>
<li>Aplícate mascarillas una o dos veces a la semana, es una forma fácil y práctica de hacer un aporte de vitaminas y nutrientes.</li>
<li>El tip más importante, aplícate protección solar todos los días, independientemente del clima y aunque no <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">te expongas al sol.</a></li>
</ul>
<p>Cuida tu piel diariamente, tómate tu <a href="https://www.docmeti.com/bienestar-y-salud/">tiempo para relajarte y cultivar tu autoestima.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Las fresas favorecen la salud de la piel</title>
		<link>/las-fresas-favorecen-la-salud-la-piel/</link>
		<pubDate>Sun, 07 Jan 2018 14:36:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel asfíctica]]></category>
		<category><![CDATA[Piel desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa seborreica]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca alípica]]></category>
		<category><![CDATA[Antioxidantes]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[piel sana]]></category>
		<category><![CDATA[Protección]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6975</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Sabías que, entre sus múltiples propiedades, las fresas pueden ayudarnos a cuidar la salud de la piel  y a prevenir la aparición temprana de arrugas? Las fresas aparte de ser deliciosas son una fuente de antioxidantes que cuidan la salud de la piel. Es un fruto con propiedades medicinales  y cosméticas. Es un excelente antioxidante [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/las-fresas-favorecen-la-salud-la-piel/">Las fresas favorecen la salud de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Sabías que, entre sus múltiples propiedades, las fresas pueden ayudarnos a cuidar la salud de la piel  y a prevenir la aparición temprana de arrugas?</h3>
<p>Las fresas aparte de ser deliciosas son una fuente de antioxidantes que cuidan la salud de la piel. Es un fruto con propiedades medicinales  y cosméticas. Es un excelente antioxidante y un alimento para prevenir la anemia y la deficiencia nutricional, debido a su alto contenido en hierro y vitamina C; así como para prevenir las infecciones en el organismo.</p>
<p>También, pueden ser muy útiles en dietas de adelgazamiento por su alto aporte de nutrientes, teniendo en cuenta su bajo contenido de fructuosa y sus escasas calorías. Así, pueden ser nuestras aliadas para lucir una piel radiante y saludable. Tienen una gran capacidad antibacteriana para los problemas externos de la piel, esto debido a la sustancia astringente que posee. Gracias a sus tres antioxidantes vitaminas A, C, y E, protege a las células, evitando una vejez prematura.</p>
<h3>Beneficios de las fresas en mascarillas naturales</h3>
<p>Las fresas las podemos añadir como un ingrediente en diferentes mascarillas, proporcionando un brillo natural a la piel, tonificando y eliminando las células muertas. Te dejarán una piel hermosa, suave, y humectada, en algunos casos ayudan a mejorar el acné y, también son ideales para combatir las manchas ocasionadas por la excesiva exposición al sol.</p>
<h3>Pero, ¿qué mascarillas puedo preparar?</h3>
<p>La manera más fácil de aprovechar al máximo los beneficios que las fresas tienen para la salud de la piel, es usarlas en mascarillas caseras. Pero antes debes conocer tu tipo de piel, si no lo conoces o tienes dudas realiza tu análisis <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí.</a> Recuerda que a todas las pieles no les funcionan las mismas mascarillas.</p>
<h3>Mascarilla de fresa para piel seca, alípica, desvitalizada y mixta</h3>
<h3><strong>Ingredientes</strong></h3>
<ul>
<li>3 fresas</li>
<li>2 cucharadas de yogur</li>
<li>1 cucharada de miel</li>
</ul>
<h3><strong>Preparación</strong></h3>
<p>Agrega a una taza las 3 fresas cortadas por la mitad, luego con un tenedor realiza presión sobre ellas hasta lograr una textura de puré. Agrega el yogur y la miel, y después mezcla hasta homogeneizar los ingredientes. Por último, aplica la mascarilla en tu rostro y déjala actuar por 15 minutos.</p>
<h3>Mascarilla de fresa para piel grasa, grasa deshidratada y asfíctica</h3>
<h3><strong>Ingredientes</strong></h3>
<ul>
<li>3 fresas</li>
<li>2 cucharadas de avena</li>
<li>1 huevo</li>
<li>1 cucharadita de aceite de ajonjolí</li>
</ul>
<h3><strong>Preparación</strong></h3>
<p>Agrega a una taza las 3 fresas cortadas por la mitad, luego con un tenedor realiza presión sobre ellas hasta lograr una textura de puré. Agrega la avena, el aceite de ajonjolí y el huevo. Después, mezcla hasta homogeneizar los ingredientes. Por último, aplica la mascarilla en tu rostro y déjala actuar por 15 minutos.</p>
<p>Conoce la importancia de cuidarnos de manera integral <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">aquí.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/las-fresas-favorecen-la-salud-la-piel/">Las fresas favorecen la salud de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
