<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hidratación &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/hidratacion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Hidratación &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Cómo cuidar tus labios?</title>
		<link>/como-cuidar-tus-labios/</link>
		<pubDate>Thu, 31 May 2018 12:57:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliación de labios]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Labios]]></category>
		<category><![CDATA[Protección]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=8077</guid>
		<description><![CDATA[<p>Es muy común que observes tus labios agrietados y a veces no saber qué hacer. Generalmente le prestamos más atención a la piel del rostro, pero no incluimos la zona de los labios. Primero debemos saber que esta área se reseca por diferentes causas: el frío, el calor, el aire y la deshidratación, básicamente. Esta [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-cuidar-tus-labios/">¿Cómo cuidar tus labios?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Es muy común que observes tus labios agrietados y a veces no saber qué hacer. Generalmente le prestamos más atención a la piel del rostro, pero no incluimos la zona de los labios. Primero debemos saber que esta área se reseca por diferentes causas: el frío, el calor, el aire y la deshidratación, básicamente.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Esta zona es una de las más visibles de la cara y, a su vez, una de las más delicadas. Recuerda que al estar tan sólo recubiertos por una fina capa de piel, los agentes externos actúan sobre ellos sin piedad. Sin embargo, una de sus características principales, es la capacidad de recuperación ya que se regeneran cuatro veces más que el resto de la piel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dedicarles un mínimo de atención al día es suficiente para mantenerlos siempre </span>protegidos<span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3>Recomendaciones para cuidar tus labios</h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Al momento de limpiar tu piel recuerda incluir tus labios, realizando un suave masaje que provocará el aumento de circulación. </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Durante el día, al momento de aplicar el bloqueador solar no olvides tus labios, ellos también necesitan protección. </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Diariamente, durante el día y la noche debes mantenerlos hidratados para evitar la pérdida de agua.</span></li>
<li>Lleva contigo una barrita de manteca de cacao para proteger tus labios y disminuir la resequedad.</li>
<li>Al menos una vez al mes, usa un exfoliante muy suave, de este modo<span style="font-weight: 400;"> facilitas su renovación.</span></li>
<li>Recuerda beber diariamente 2 litros de agua para mantener la correcta hidratación de tu piel.</li>
<li>Evita fumar y beber alcohol en exceso.</li>
<li>Escoge muy bien el tipo de labiales a usar, ya que algunos resecan demasiado esta zona.</li>
<li> No te acostumbres a arrancar la piel que los recubre, así evitarás las manchas.</li>
<li>Lleva una alimentación saludable y consume alimentos ricos en vitamina B.</li>
</ol>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-cuidar-tus-labios/">¿Cómo cuidar tus labios?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cuidado de la piel, antes y después de la depilación</title>
		<link>/cuidado-de-la-piel-antes-y-despues-de-la-depilacion/</link>
		<pubDate>Fri, 04 May 2018 00:44:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Cera]]></category>
		<category><![CDATA[Crema depilatoria]]></category>
		<category><![CDATA[Cuchilla]]></category>
		<category><![CDATA[Depilación]]></category>
		<category><![CDATA[exfoliación]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Humectación]]></category>
		<category><![CDATA[Protección solar]]></category>
		<category><![CDATA[Vello corporal]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7881</guid>
		<description><![CDATA[<p>Frecuentemente, las mujeres depilamos zonas de nuestro cuerpo como las piernas y las axilas. Y no sólo deseamos que la piel quede sin vellos, también queremos sentir firmeza, una textura lisa y en general, un aspecto sano. Más aún, si tenemos planeado un viaje al mar, ir a piscinas o simplemente usar un vestido. Lo [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuidado-de-la-piel-antes-y-despues-de-la-depilacion/">Cuidado de la piel, antes y después de la depilación</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Frecuentemente, las mujeres depilamos zonas de nuestro cuerpo como las piernas y las axilas. Y no sólo deseamos que la piel quede sin vellos, también queremos sentir firmeza, una textura lisa y en general, un aspecto sano. Más aún, si tenemos planeado un viaje al mar, ir a piscinas o simplemente usar un vestido. Lo crucial resulta ser que la depilación no consiste sólo en el momento como tal donde retiramos el vello corporal, sea con cera, cuchilla, crema depilatoria u otro método. La verdadera importancia recae en la preparación de la piel antes del procedimiento y el tratamiento posterior. Allí es donde más fallamos, muchas veces por cuestión de tiempo olvidamos la importancia del antes y el después de la depilación.</p>
<h2>Antes de la depilación</h2>
<h3>Escoge el día adecuado</h3>
<p>Inicialmente es muy importante escoger el día correcto; si sales de paseo, vas a usar un vestido de baño o un vestido como tal en una fecha específica, no te depiles un día antes ni mucho menos el mismo día. Hazlo por lo menos 2 o 3 días antes, ya que en las horas próximas a la depilación la piel sufre cambios, puede irritarse, resecarse en exceso e inclusive amoratarse; entonces lo ideal es darle a la piel algunos días libres de sanación. Por otro lado, recuerda que las mujeres poseemos mayor sensibilidad ciertos días del mes, así que en lo posible procura evitarlos para no aumentar la sensación de dolor en la piel.</p>
<h3>Evita broncear tu cuerpo</h3>
<p>No expongas tu piel al sol por un tiempo prolongado para broncearte, los días previos a la depilación. Si lo haces, tu piel estará muy sensible, lo cual puede ocasionar dolor e irritación. Lo mejor es realizar el bronceado después, pero tampoco inmediatamente&#8230; ¡espera algunos días!</p>
<h3>Verifica el largo del vello</h3>
<p>Si los vellos de la zona a depilar están muy cortos, entonces seguramente tu piel sufrirá una afección más fuerte y si la depilación es con cera, lo más probable es que no haya un correcto agarre, lo cual no es beneficioso. Por otro lado, si el vello es muy largo, puede enredarse, sufrir tirones, y en general, ocasionar un proceso más complicado y doloroso. Lo recomendable es dejar crecer el vello por aproximadamente una o dos semana y posteriormente, retirarlo.</p>
<h3>Asegúrate de limpiar la zona</h3>
<p>Lava muy bien la zona a depilar, con agua y un jabón o crema limpiadora específica de acuerdo a tu tipo de piel. Esto evitará que las impurezas se interpongan en el proceso.</p>
<h3>Abre los poros</h3>
<p>Debido a que vas a extraer los vellos, es más conveniente hacerlo con los poros abiertos. Para esto, realiza un baño de vapor o humedece la zona con agua tibia tendiendo a caliente; sin exagerar para evitar quemaduras. Así será más fácil el proceso de exfoliación y la depilación en general.</p>
<h3>Exfolia la zona</h3>
<p>Este es quizá el paso más importante y fundamental para asegurar una correcta depilación, ¡por favor, nunca lo olvides! Exfolia muy bien la piel con un exfoliante de acuerdo a tu tipo de piel, para eliminar las células muertas y evitar que algunos vellos queden debajo de la piel, ya que éstos obstruyen los poros ocasionando la inflamación de los folículos; esta afección es denominada &#8220;foliculitis&#8221;.</p>
<h3>Evita las heridas o cortes</h3>
<p>Si posees pequeñas heridas o cortes, no depiles la piel. Con seguridad, se generará irritación, ardor y dolor. Lo más conveniente es esperar una correcta sanación de la piel antes de proceder a depilar la zona.</p>
<h2>Después de la depilación</h2>
<h3>Cierra los poros</h3>
<p>Realiza un baño de agua fría o aplícate compresas frías en la zona para cerrar los poros y calmar la irritación de la piel.</p>
<h3>Hidrata y humecta tu piel</h3>
<p>Es sumamente importante aplicar una crema hidratante y humectante sobre la piel, realizando suaves masajes en el área, debido a que después del procedimiento la piel se reseca y pierde humectación. También puedes usar el gel del aloe vera. Repite esta aplicación varias veces, al menos dos veces al día y podrás ver como la piel se va recuperando. Adicionalmente, recuerda usar productos sin alcohol ni fragancias.</p>
<h3>Evita la exposición al sol y usa protector solar</h3>
<p>No se te ocurra exponerte al sol justo después de depilarte, ya que los rayos pueden generar manchas y quemaduras en tu piel. Por ende, debes usar juiciosamente el protector solar. Recuerda que tu piel está ahora más sensible, entonces es aconsejable evitar cualquier contacto fuerte.</p>
<h3>No uses ropa ajustada</h3>
<p>Dale un respiro a tu piel para que se recupere correctamente con ropa ancha, suelta y liviana; por tanto, evita la ropa ajustada.</p>
<p>Ahora sí, depila tu cuerpo y no temas lucir una piel suave y radiante.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuidado-de-la-piel-antes-y-despues-de-la-depilacion/">Cuidado de la piel, antes y después de la depilación</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo preparar la piel antes del maquillaje?</title>
		<link>/preparar-la-piel-del-maquillaje/</link>
		<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 15:41:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[exfoliación]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Maquillaje]]></category>
		<category><![CDATA[Protección solar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7827</guid>
		<description><![CDATA[<p>Normalmente las mujeres dedicamos diariamente un tiempo a nuestra rutina de belleza, bien sea para ir a trabajar, salir con amigos, la familia o la pareja, asistir a un evento, etc. Sin importar el motivo, el maquillaje se hace presente en nuestro día a día; sin embargo, lo que olvidamos muchas veces es preparar nuestra [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/preparar-la-piel-del-maquillaje/">¿Cómo preparar la piel antes del maquillaje?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Normalmente las mujeres dedicamos diariamente un tiempo a nuestra rutina de belleza, bien sea para ir a trabajar, salir con amigos, la familia o la pareja, asistir a un evento, etc. Sin importar el motivo, el maquillaje se hace presente en nuestro día a día; sin embargo, lo que olvidamos muchas veces es preparar nuestra piel. Sí, no es saludable para la piel obstruir los poros con productos de maquillaje, sean líquidos, en cremas o en polvos, sin antes tener una preparación previa.</p>
<p>Esta preparación es básicamente una ayuda para mantener el cuidado y la salud de la piel. De este modo, la piel se mantendrá firme y radiante a largo plazo, ya que el maquillaje sólo es una ayuda a corto plazo y si no se hace un correcto uso de éste, la piel se irá marchitando poco a poco.</p>
<p>Entonces, por muy poco tiempo que tengas para alistarte, nunca olvides tu rutina previa al maquillaje; son sólo 4 pasos que harán una gran diferencia en el aspecto y la salud de tu piel.</p>
<figure id="attachment_7059" style="width: 279px" class="wp-caption alignright"><a href="https://goo.gl/oySwWh"><img class=" wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="279" height="279" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 279px) 100vw, 279px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://goo.gl/oySwWh">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<ol>
<li>
<h3>Limpieza</h3>
<p>Limpiar la piel es fundamental, ya que nos permite trabajar el maquillaje sobre un lienzo impecable. Mezclar el maquillaje con las impurezas que genera el rostro y las que adquiere por factores externos, puede ocasionar sarpullidos, puntos negros, grasa y adicionalmente, un acabado poco higiénico. Conoce como limpiar tu rostro con un jabón o crema limpiadora adecuada aquí.</li>
<li>
<h3>Exfoliación</h3>
<p>Exfoliar la piel es una forma muy práctica de eliminar las células muertas. Este proceso nos permitirá maquillar nuestro rostro sobre una piel con textura más uniforme, suave y lisa. Pero, recuerda que la exfoliación no se realiza todos los días. Descubre el procedimiento para exfoliar tu piel <a href="https://www.docmeti.com/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">aquí</a>.</li>
<li>
<h3>Hidratación</h3>
<p>Hidratar la piel es esencial para mantener el líquido, el oxígeno y los nutrientes que esta requiere. Una piel deshidratada lucirá marchita, reseca, con manchas y poros abiertos; lo cual es un terreno muy desfavorable para aplicar correctamente el maquillaje. Algunas recomendaciones para la hidratación de la piel <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">aquí</a>.</li>
<li>
<h3>Protección solar</h3>
<p>Proteger la piel de los rayos solares es indispensable, ya que la exposición prolongada al sol puede ocasionar quemaduras, envejecimiento prematuro y cáncer de piel. Los productos de maquillaje no son protectores solares; aunque algunas fórmulas contienen filtros solares, no sirven para reemplazar la función de un protector solar. Encuentra algunas precauciones para la exposición al sol <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">aquí</a>.</li>
</ol>
<p>Ya sabes cómo preparar tu piel antes del maquillaje, pero&#8230; ¿sabes cómo desmaquillarte? Te recomiendo leer algunos consejos y el procedimiento para desmaquillar tu piel <a href="https://www.docmeti.com/sabes-desmaquillar-piel/">aquí</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/preparar-la-piel-del-maquillaje/">¿Cómo preparar la piel antes del maquillaje?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo lucir una piel perfecta?</title>
		<link>/como-lucir-una-piel-perfecta/</link>
		<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 17:03:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[exfoliación]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[Piel perfecta]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7127</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel está expuesta permanentemente a factores externos, como el clima y la contaminación del medio ambiente: el frío, el calor, la sequedad, la humedad, el aire, la polución de las ciudades&#8230; Y adicionalmente, la piel del rostro es una zona muy delicada ya que presenta diferentes cambios: envejece, se deshidrata, se arruga, se irrita&#8230; [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-lucir-una-piel-perfecta/">¿Cómo lucir una piel perfecta?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel está expuesta permanentemente a factores externos, como el clima y la contaminación del medio ambiente: el frío, el calor, la sequedad, la humedad, el aire, la polución de las ciudades&#8230; Y adicionalmente, la piel del rostro es una zona muy delicada ya que presenta diferentes cambios: envejece, se deshidrata, se arruga, se irrita&#8230; Por todo esto, no es fácil lucir una piel perfecta, se requiere un excelente cuidado con prácticas diarias conscientes y constantes. ¿Esto qué significa? Significa que no basta con aplicar cremas a la deriva, en cualquier momento del día. La clave está en la prevención, manejando un debido conocimiento de los cuidados básicos y esenciales.</p>
<h3>Pasos para lograr una piel perfecta:</h3>
<ol>
<li>
<h4>Tipo de piel</h4>
<p>Lo primero que debes saber es cuál es tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Antes de esto, no gastes dinero ni esfuerzo adquiriendo productos cosméticos de belleza o para el cuidado facial, ya que pierdes tu tiempo. No todos los productos son apropiados para todas las pieles. De hecho, si no escoges bien los productos de acuerdo a sus componentes y especificaciones, podrían provocar efectos no deseados en tu piel, contrarios a tus necesidades. Algo que debes saber, es que existen múltiples tipos de piel y éstos dependen de diversos factores: el clima, la edad, el género, la textura, la apariencia de los poros, la elasticidad, el color, las líneas de expresión, etc. Entonces, no te conformes con una primera impresión; es fácil realizar un análisis para conocer tu tipo de piel <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</li>
<li>
<h4>Productos adecuados</h4>
<figure id="attachment_7043" style="width: 275px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="275" height="275" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 275px) 100vw, 275px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Si tu objetivo es lucir una piel perfecta, no gastes mucho dinero en productos que prometen milagros. Generalmente los productos cosméticos no garantizan un efecto inmediato, entonces toma precauciones. Decídete mejor por invertir en productos de excelente calidad, preferiblemente que contengan ingredientes naturales. Sólo debes aplicar diariamente en tu rostro productos básicos para tener una piel saludable; y así, reflejará estar radiante y perfecta. Los productos indispensables son: un bloqueador solar, un limpiador y un hidratante. Pero, para mejorar el cuidado se requiere: un producto nutritivo, un exfoliante y una mascarilla.</li>
<li>
<h4>Rutina de cuidado facial</h4>
<p>Después de obtener los productos, es fundamental que adquieras juiciosamente una rutina diaria. Al principio, puede ser difícil acostumbrarte, pero con el tiempo se volverá parte de tus actividades cotidianas, como lo es cepillarse los dientes o tomar una ducha. Tu rutina debe empezar con la limpieza de tu rostro una vez te despiertes y después, exfolia tu piel para remover las células muertas, retirando con agua el excedente. Posteriormente, aplica el producto hidratante y después, el nutritivo, esperando en cada caso 5 minutos aproximadamente para que la piel absorba y adquiera las correspondientes propiedades. El paso siguiente es aplicar la mascarilla; déjala actuar durante 20 minutos y retírala con agua. Finalmente, aplica el bloqueador solar.</li>
<li>
<h4>Aplicación de los productos</h4>
<p>Es importante que consideres la forma correcta de aplicarte los productos. A<span style="font-weight: 400">plican cinco punticos en el rostro con la yema del dedo (frente, nariz, mentón y pómulos), luego espárcelos con los dedos húmedos, realizando pequeños movimientos circulares.</span> También, debes considerar que algunos productos repiten su aplicación en el mismo día, como es el caso del limpiador (día y noche). En cambio otros, presentan una frecuencia menor, por ejemplo el exfoliante, ya que su aplicación puede ser cada 8, 15, 20 0 30 días de acuerdo al tipo de piel.</li>
<li>
<h4>Hábitos saludables</h4>
<p>Para lograr la piel perfecta que tanto deseas, también debes mejorar tu alimentación y adquirir hábitos saludables. Fundamentalmente, bebe abundante agua (2 litros al día), evita fumar y disminuye la cantidad de bebidas gaseosas y alcohol. Evita comer embutidos y dulces en exceso. Incorpora a tu alimentación cereales, granos, frutos secos y frutas frescas. Además, duerme tranquilamente y no excedas el tiempo de exposición al sol.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Cómo mantener una piel saludable</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-lucir-una-piel-perfecta/">¿Cómo lucir una piel perfecta?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Piel seca, rugosa y áspera</title>
		<link>/piel-seca-rugosa-aspera/</link>
		<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 17:04:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Irritación]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[Piel áspera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6988</guid>
		<description><![CDATA[<p>Generalmente, la piel seca se siente tirante, áspera y se irrita fácilmente; inclusive presenta descamación visible. Por esto, es sumamente importante asegurar la correcta hidratación y humectación de la piel, adquiriendo correctos hábitos de alimentación y aplicando las cremas adecuadas para evitar la sensación de piel &#8220;acartonada&#8221;. Este tipo de piel presenta un comportamiento delicado; [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-seca-rugosa-aspera/">Piel seca, rugosa y áspera</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Generalmente, la piel seca se siente tirante, áspera y se irrita fácilmente; inclusive presenta descamación visible. Por esto, es sumamente importante asegurar la correcta <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">hidratación y humectación de la piel</a>, adquiriendo correctos hábitos de alimentación y aplicando las cremas adecuadas para evitar la sensación de piel &#8220;acartonada&#8221;. Este <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> presenta un comportamiento delicado; por lo cual si el cuidado no es óptimo, podría desencadenar en una vejez prematura.</p>
<h3>Recomendaciones para la piel seca</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 283px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="wp-image-7059 " src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="" width="283" height="283" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 283px) 100vw, 283px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<ol>
<li>Utiliza diariamente una crema limpiadora suave y una crema humectante, preferiblemente sin olor.</li>
<li>Nunca olvides aplicarte el bloqueador solar para generar una barrera protectora contra los rayos del sol.</li>
<li>No uses en exceso el agua caliente, ésta incrementará la irritación de tu piel.</li>
<li>Nunca te apliques productos muy agresivos e irritantes en tu piel.</li>
<li>Los cambios de clima pueden alterar tu piel, toma precauciones cuando viajes a otro lugar.</li>
<li>Toma abundante agua para hidratar tu piel.</li>
<li>Modera el uso de las piscinas, ya que el cloro suele maltratar y resecar tu piel.</li>
</ol>
<h3>Mascarilla para piel seca</h3>
<h3><strong>Ingredientes</strong></h3>
<p>1 aguacate</p>
<p>Zumo de zanahoria</p>
<p>Zumo de limón</p>
<p>1 cucharada de mantequilla</p>
<h3><strong>Preparación</strong></h3>
<ol>
<li>Machaca el aguacate con la ayuda de una cuchara.</li>
<li>Añade el zumo de limón y revuelve.</li>
<li>Agrega la mantequilla y mezcla hasta que quede totalmente diluida.</li>
<li>Incorpora a la mezcla el zumo de zanahoria.</li>
<li>Deja reposar la mezcla 5 minutos.</li>
<li>Una vez aplicada la mascarilla, déjala actuar durante 25 minutos.</li>
<li>Lava el rostro con agua tibia y un limpiador.</li>
</ol>
<p>Para obtener excelentes resultados, te aconsejo aplicar la mascarilla una vez por semana. E igualmente, complementar diariamente tu rutina personal con un <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">kit completo</a> para el cuidado de la piel.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-seca-rugosa-aspera/">Piel seca, rugosa y áspera</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Mascarilla hidratante para piel seca</title>
		<link>/mascarilla-hidratante-piel-seca/</link>
		<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 03:26:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Humectación]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Piel deshidratada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6921</guid>
		<description><![CDATA[<p>Mascarilla de aguacate y almendras El aguacate y las almendras contienen aceites muy hidratantes para la piel. Por esto, al mezclar el aguacate con las almendras y el yogur, se aumenta la capacidad hidratante de la mascarilla. El aguacate procede originariamente de las zonas tropicales y subtropicales centroamericanas. Sin embargo, en el mercado se pueden [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mascarilla-hidratante-piel-seca/">Mascarilla hidratante para piel seca</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Mascarilla de aguacate y almendras</h3>
<p>El aguacate y las almendras contienen aceites muy hidratantes para la piel. Por esto, al mezclar el aguacate con las almendras y el yogur, se aumenta la capacidad hidratante de la mascarilla.</p>
<p>El aguacate procede originariamente de las zonas tropicales y subtropicales centroamericanas. Sin embargo, en el mercado se pueden encontrar más de 500 clases de aguacate, en función del tipo de clima en el que se cultiva. De hecho, el aguacate tiene muchos usos. El aceite de aguacate es utilizado en productos de belleza, en tratamientos para retrasar el envejecimiento, para mantener la piel saludable y sin arrugas, e incluso como champú para mantener el cabello más sano y brillante.</p>
<h3>Propiedades del aguacate</h3>
<ul>
<li>Contiene vitamina B3, B2, B1, E, A, D y también vitamina C en una cantidad mínima.</li>
<li>Equilibra el azúcar de la sangre.</li>
<li>Es antioxidante, mantiene la piel en buen estado.</li>
<li>Ayuda a combatir el cáncer.</li>
</ul>
<h3>Propiedades de la almendra</h3>
<ul>
<li>Contiene fibra, proteína, calcio, hierro, vitamina B1, B6, B3 y E,</li>
<li>Posee antioxidantes.</li>
<li>Controla el azúcar de la sangre.</li>
<li>Favorece la presión sanguínea.</li>
<li>Previene la diabetes.</li>
</ul>
<h3>Consejo</h3>
<p>Esta mascarilla es apropiada para personas con piel seca. Entonces, si tu piel es grasa no es recomendable la aplicación de la mascarilla ya que es posible que aumente la grasa de la piel del rostro, debido a los componentes de los ingredientes. Si aún no conoces tu tipo de piel, descúbrelo completamente gratis <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</p>
<h3>Ingredientes</h3>
<ul>
<li>1/2 aguacate</li>
<li>1 taza de almendras</li>
<li>1 yogur natural</li>
</ul>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Retira la semilla del aguacate.</li>
<li>Corta el aguacate en trozos.</li>
<li>Tritura las almendras.</li>
<li>Mezcla los trozos de aguacate y las almendras trituradas.</li>
<li>Agrega el yogur natural.</li>
<li>Revuelve la mezcla.</li>
<li>Aplica la mascarilla en tu rostro.</li>
<li>Espera que la mascarilla actúe durante 20 minutos.</li>
<li>Limpia tu rostro con agua tibia y un producto limpiador.</li>
<li>Seca tu rostro con una toalla facial.</li>
</ol>
<p>También, te recomiendo leer <a href="http://www.docmeti.com/piel-saludable-hidratacion-y-humectacion">La importancia de la hidratación y la humectación de la piel</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mascarilla-hidratante-piel-seca/">Mascarilla hidratante para piel seca</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Piel saludable: hidratación y humectación</title>
		<link>/piel-saludable-hidratacion-humectacion/</link>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 17:55:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Agua]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas humectantes]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Humectación]]></category>
		<category><![CDATA[Humedad]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Piel deshidratada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6912</guid>
		<description><![CDATA[<p>Primero, la diferencia entre hidratación y humectación Para que nuestra piel luzca radiante, es necesario que goce de buena salud; lo cual depende en gran medida de la hidratación y la humectación de la piel. La hidratación se refiere a la cantidad de líquido que aporta la sangre a la piel, junto con el oxígeno [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Piel saludable: hidratación y humectación</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Primero, la diferencia entre hidratación y humectación</h3>
<p>Para que nuestra piel luzca radiante, es necesario que goce de buena salud; lo cual depende en gran medida de la hidratación y la humectación de la piel. La hidratación se refiere a la cantidad de líquido que aporta la sangre a la piel, junto con el oxígeno y los nutrientes. En cambio, la humectación está asociada a la humedad que la epidermis toma del medio exterior, al utilizar distintos preparados a base de agua y productos químicos.</p>
<h3>Nunca olvidar la hidratación</h3>
<p>Una hidratación adecuada permite al organismo un mejor funcionamiento, ya que el líquido actúa como parte del alimento que requiere para generar energía. Es decir, que todas las personas necesitamos hidratación, no sólo quienes practican un deporte u otra actividad física exigente; debido a que es indispensable recuperar las energías que constantemente se gastan durante la rutina diaria. Pero, beber agua no sólo restablece el organismo, sino que también mantiene sano el cuerpo, liberándolo de problemas gástricos.</p>
<p>El cuerpo humano está constituido por un 80% de agua. Sin embargo, a medida que pasan los años, el cuerpo va perdiendo un porcentaje de agua, lo cual hace que sea más propenso a generar arrugas. Por esto el consumo diario de agua es muy importante, no sólo por motivos de salud sino también estéticos; y varía de acuerdo a la edad, el sexo y las condiciones ambientales o climáticas.</p>
<h3>Recomendaciones para la hidratación de la piel</h3>
<ol>
<li>La cantidad de agua recomendable que debes tomar diariamente es de 2 litros.</li>
<li>Para ayudar a adquirir el hábito, puedes tomar el agua con un poco de sabor; déjala enfriar con cortezas de limón, rodajas de pepino o plantas aromáticas de tu agrado.</li>
<li>No reemplaces los 2 litros de agua por cualquier otro líquido. Las gaseosas, el café, el té o la cerveza, no favorecen el estado de la piel.</li>
<li>Puedes incluir el consumo de frutas, ya que la mayoría contiene casi un 90% de agua.</li>
<li>También, es apropiado rociar el rostro varias veces al día con gotas pequeñas de agua utilizando un atomizador, especialmente cuando el tiempo es cálido o muy seco.</li>
</ol>
<h3>Humectación de la piel</h3>
<p>La piel segrega constantemente grasas que crean una capa protectora, impidiendo que la humedad se escape. Sin embargo, hay factores que deterioran este proceso, como la exposición a factores contaminantes, el sol y el viento. Por tanto, una ayuda para prevenir anomalías en la piel es disponer de cremas humectantes de acuerdo al <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>, éstas retrasan la disminución de agua y mantienen la humedad de la piel.</p>
<h3>¿Cómo reconocer una piel deshidratada?</h3>
<ol>
<li>Cuando la piel seca está deshidratada, su apariencia es mate y con presencia de manchas.</li>
<li>Cuando la piel grasa está deshidratada, su apariencia es brillante, con manchas rojas, descamaciones, y poros muy abiertos.</li>
</ol>
<p>Recuerda beber suficiente agua diariamente para lograr la correcta hidratación de tu piel, y aplícate una mascarilla hidratante una vez a la semana para ayudar a mantener la humedad de tu piel.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Piel saludable: hidratación y humectación</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
