<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Piel sensible &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/category/piel-sensible/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Piel sensible &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Exfoliante natural para cada tipo de piel</title>
		<link>/exfoliante-natural-tipo-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:01:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>
		<category><![CDATA[Células muertas]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliante]]></category>
		<category><![CDATA[Ingredientes naturales]]></category>
		<category><![CDATA[Preparación]]></category>
		<category><![CDATA[Regeneración de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7737</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Por qué aplicar un exfoliante en la piel? Recordemos que en el artículo ¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel? identificamos la importancia de exfoliar la piel. Primero, este proceso consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Y además, al eliminar las células muertas, se acelera el proceso [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/exfoliante-natural-tipo-piel/">Exfoliante natural para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Por qué aplicar un exfoliante en la piel?</h3>
<p class="blog-single-title">Recordemos que en el artículo <a href="https://www.docmeti.com/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel?</a> identificamos la importancia de exfoliar la piel. Primero, este proceso consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Y además, al eliminar las células muertas, se acelera el proceso de regeneración de la piel. De este modo, la exfoliación desintoxica la piel y activa la circulación sanguínea.  Por esto, es muy notorio que al finalizar el proceso de exfoliación, la piel quede suave, satinada, lisa y traslúcida. Adicionalmente, con la exfoliación, la piel se aclara, las espinillas van desapareciendo y los poros abiertos disminuyen.</p>
<p>Ahora, en este artículo verás algunas preparaciones de exfoliantes naturales para cada <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Así, puedes comenzar a cuidar tu piel fácilmente desde la comodidad de tu hogar con ingredientes naturales. En definitiva, los productos naturales aportan y garantizan una apariencia saludable a la piel.</p>
<h3>¿Cuál es tu tipo de piel?</h3>
<p>Antes de empezar la preparación del exfoliante, asegúrate de conocer tu tipo de piel. Pero, ¿cómo saberlo? Si aún no identificas tu tipo de piel realiza un análisis sencillo y rápido <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>. Además, es muy importante usar productos que contengan componentes específicos para cada tipo de piel. De lo contrario, podría alterarse el pH de la piel y ocasionar daños irreparables.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel seca</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>5 fresas maduras</p>
<p>2 cucharaditas de yogur natural</p>
<p>2 cucharaditas de avena</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Lava las fresas y córtalas en trozos pequeños. Después, añade en un recipiente las fresas, la avena y el yogur. Mezcla los ingredientes en la batidora hasta obtener una pasta uniforme. Luego, introduce la mezcla en el refrigerador durante 5 minutos. Finalmente, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel grasa</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>Pepino</p>
<p>Manzana</p>
<p>1 clara de huevo</p>
<p>1 cucharadita de zumo de limón</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Pela el pepino y córtalo en rodajas pequeñas. Igualmente, pela la manzana y córtala en trozos. Luego, añade en un recipiente el pepino, la manzana, la clara de huevo y el zumo de limón. Tritura los ingredientes en la batidora hasta obtener una mezcla homogénea. Después, introduce la mezcla en el refrigerador durante 5 minutos. Por último, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel mixta</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>2 cucharadas de harina de avena</p>
<p>1 cucharada de almendra molida</p>
<p>Ralladura de medio limón</p>
<p>Agua</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Introduce la harina de avena, la almendra y la ralladura de limón en un recipiente. Después, mezcla los ingredientes añadiendo una pequeña cantidad de agua, la necesaria para formar una pasta homogénea. Finalmente, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel sensible</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>2 cucharaditas de polvo de almendras</p>
<p>3 cucharaditas de harina de trigo</p>
<p>2 gotas de aceite esencial</p>
<p>Agua</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Introduce el polvo de almendras, la harina de trigo y el aceite esencial en un recipiente. Luego, mezcla los ingredientes añadiendo una pequeña cantidad de agua, la necesaria para formar una pasta homogénea. Por último, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<p>Si deseas conocer algunos consejos y el procedimiento para exfoliar tu piel, continúa leyendo <a href="https://www.docmeti.com/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">aquí</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/exfoliante-natural-tipo-piel/">Exfoliante natural para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Consejos para cada tipo de piel</title>
		<link>/consejos-tipo-piel/</link>
		<pubDate>Thu, 22 Feb 2018 18:12:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Piel normal]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7346</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Cuál es tu tipo de piel? Antes de tomar cualquier medida o seguir alguna recomendación, debes descubrir cuál es tu tipo de piel. En primera instancia no es tan sencillo saberlo, debido a que nuestro rostro puede presentar diferentes tipos a la vez, y modificarse a medida que aumenta la edad o cambia el clima. [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/consejos-tipo-piel/">Consejos para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Cuál es tu tipo de piel?</h3>
<p>Antes de tomar cualquier medida o seguir alguna recomendación, debes descubrir cuál es tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. En primera instancia no es tan sencillo saberlo, debido a que nuestro rostro puede presentar diferentes tipos a la vez, y modificarse a medida que aumenta la edad o cambia el clima. Entonces, si aún no conoces tu tipo de piel, realiza un análisis sencillo completamente gratis <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</p>
<p>A continuación, encontrarás algunos consejos para las principales clasificaciones. Recuerda que existen muchas otras variaciones con características más específicas y especiales.</p>
<figure id="attachment_7043" style="width: 298px" class="wp-caption alignright"><a href="http://docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="298" height="298" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 298px) 100vw, 298px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="http://docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Piel normal</h3>
<ul>
<li>Debe cuidarse de forma permanente para que se mantenga equilibrada.</li>
<li>Cuidar la nutrición.</li>
<li>Hidratarla frecuentemente.</li>
<li>Realizar masajes faciales.</li>
<li>No olvidar el uso de un protector solar.</li>
</ul>
<h3>Piel grasa</h3>
<ul>
<li>Lavar el rostro dos veces al día con agua tibia y un limpiador suave.</li>
<li>Mientras se realice la limpieza, hacer un leve masaje con movimientos circulares y en sentido ascendente.</li>
<li>No tocarse el rostro sin lavarse previamente las manos.</li>
<li>En caso de tener acné, no pellizcarse el rostro.</li>
<li>No aplicarse productos hechos a base de aceite.</li>
<li>Si se utilizan gafas, se deben limpiar todos los días para eliminar la grasa acumulada alrededor de los ojos y de la nariz.</li>
<li>Desmaquillarse siempre el rostro antes de dormir.</li>
<li>Utilizar productos astringentes.</li>
<li>Mantener el cabello limpio, ya que, al contacto con el rostro, sus agentes pueden fomentar la obstrucción de los poros.</li>
<li>Utilizar un protector solar que bloquee los rayos UVA.</li>
<li>Utilizar una crema hidratante no grasa.</li>
</ul>
<h3>Piel seca</h3>
<ul>
<li>Evitar los cambios bruscos de temperatura.</li>
<li>Utilizar gafas solares.</li>
<li>Exfoliar periódicamente el rostro.</li>
<li>No utilizar agua caliente para limpiar el rostro; mejor usar agua tibia.</li>
<li>Evitar bañarse en piscinas con agua clorada, porque esto agrava la sequedad.</li>
<li>Hidratar la piel después de ducharse.</li>
<li>Cuidar la alimentación.</li>
<li>Evitar los jabones fuertes.</li>
<li>Evitar el uso excesivo de calefacción y aire acondicionado.</li>
<li>Seguir una dieta alimenticia que contenga vitamina A.</li>
<li>Usar productos que contengan manteca de cacao y almendras.</li>
</ul>
<h3>Piel mixta</h3>
<ul>
<li>Usar productos que mantengan equilibrada la zona T (frente, nariz y mentón).</li>
<li>Aplicar un tónico en las zonas grasosas.</li>
<li>Desmaquillarse con leche o crema limpiadora.</li>
<li>Realizar una exfoliación del rostro una vez a la semana con el fin de retirar las impurezas.</li>
<li>Aplicarse mascarillas para piel mixta.</li>
</ul>
<h3>Piel sensible</h3>
<ul>
<li>Utilizar jabones a base de avena, rosas y glicerina.</li>
<li>Usar exfoliantes de textura fina.</li>
<li>Mantener el rostro hidratado.</li>
<li>Cuidar la alimentación.</li>
<li>No aplicar productos fuertes o irritantes.</li>
<li>Utilizar productos hipoalergénicos.</li>
<li>Utilizar un protector solar que bloquee los rayos UVA.</li>
</ul>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/consejos-tipo-piel/">Consejos para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Piel sensible, reactiva y frájil</title>
		<link>/piel-sensible-reactiva-frajil/</link>
		<pubDate>Fri, 12 Jan 2018 20:30:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>
		<category><![CDATA[Enrojecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Hipersensibilidad]]></category>
		<category><![CDATA[Irritación]]></category>
		<category><![CDATA[Piel frájil]]></category>
		<category><![CDATA[Piel reactiva]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7032</guid>
		<description><![CDATA[<p>La sensibilidad cutánea afecta aproximadamente al 60% de las mujeres Cuando la piel es de color claro, translúcida, con tendencia a la sequedad y muy reactiva al sol, hay grandes posibilidades de que sea una piel sensible. Ésta es una piel delicada, frágil, muy reactiva y propensa al enrojecimiento, debido a una insuficiente protección cutánea, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-sensible-reactiva-frajil/">Piel sensible, reactiva y frájil</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>La sensibilidad cutánea afecta aproximadamente al 60% de las mujeres</h3>
<p>Cuando la piel es de color claro, translúcida, con tendencia a la sequedad y muy reactiva al sol, hay grandes posibilidades de que sea una piel sensible. Ésta es una piel delicada, frágil, muy reactiva y propensa al enrojecimiento, debido a una insuficiente protección cutánea, hiperactividad alérgica, herencia o hipersensibilidad a factores externos.</p>
<p>Este <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> sufre continuos cambios debido a la edad; con el paso de los años, manifiesta problemas de hipersensibilidad. Además, su barrera cutánea es débil y permeable, lo cual permite que los agentes externos irritantes penetren más fácilmente y que se produzca una mayor pérdida de agua por evaporación. Esto conlleva a que estas pieles sean propensas a la deshidratación y la resequedad.</p>
<h3>Recomendaciones para la piel sensible</h3>
<figure id="attachment_7043" style="width: 252px" class="wp-caption alignright"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="252" height="252" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 252px) 100vw, 252px" /><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<ol>
<li>Prepárate para combatir los elementos del entorno: frío, calor, viento, contaminación, sol, agua; son factores que agravan la sensibilidad de la piel.</li>
<li>Esfuérzate por mantener una dieta sana y rica en vitamina C, que se encuentra considerablemente en cítricos y frutas rojas.</li>
<li>Evita el alcohol, comidas muy sazonadas o con exceso de picante.</li>
<li>Para limpiar la piel, utiliza productos que no contengan detergentes.</li>
<li>Evita productos que incluyan sustancias con efecto exfoliante porque tienden a irritar la piel.</li>
<li>Opta por productos que contengan sustancias muy hidratantes, regeneradoras, descongestivas o calmantes.</li>
</ol>
<h3>Mascarilla para piel sensible</h3>
<h3>Ingredientes</h3>
<ul>
<li>3 zanahorias</li>
<li>2 cucharadas de miel</li>
</ul>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Cocina las zanahorias, y cuando estén blandas, córtalas en rodajas.</li>
<li>Coloca en un recipiente las zanahorias y añade la miel.</li>
<li>Mezcla los ingredientes hasta obtener una pasta.</li>
<li>Déjala reposar hasta que se enfríe.</li>
<li>Aplica la mezcla sobre el rostro realizando pequeños masajes.</li>
<li>Deja actuar la mascarilla durante 20 minutos.</li>
<li>Retira con abundante agua.</li>
<li>Seca suavemente con una toalla facial.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Piel saludable: hidratación y humectación</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-sensible-reactiva-frajil/">Piel sensible, reactiva y frájil</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</title>
		<link>/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/</link>
		<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 03:34:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>
		<category><![CDATA[Dermatitis]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Prevenir enfermedades]]></category>
		<category><![CDATA[Salud y Bienestar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7017</guid>
		<description><![CDATA[<p>La dermatitis afecta ya a más hombres que a mujeres La dermatitis es un problema común de la piel facial. Se caracteriza por grupos de pequeñas pápulas rojas sensibles o con picazón, de un aspecto seco o escamoso, que afecta a adultos, niños y bebés. Se producen alrededor de los ojos, las mejillas, las fosas nasales, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/">¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La dermatitis afecta ya a más hombres que a mujeres</p>
<p>La dermatitis es un problema común de la piel facial. Se caracteriza por grupos de pequeñas <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/P%C3%A1pula">pápulas</a> rojas sensibles o con picazón, de un aspecto seco o escamoso, que afecta a adultos, niños y bebés. Se producen alrededor de los ojos, las mejillas, las fosas nasales, la boca y el cuero cabelludo, una reacción, muchas veces confundida con una alergia en la piel.</p>
<p>Este problema de la piel, conlleva a la hinchazón y el enrojecimiento continuo. Las personas con dermatitis pueden ser más sensibles debido a que su piel carece de ciertas proteínas. Por ello, es muy importante saber como tratarla y sobre todo, con cuáles productos cuidarla. Típicamente, la dermatitis tiene dos fases, activa e inactiva. Es importante para los hombres con dermatitis poder proteger y cuidar la piel durante las fases inactivas para prolongar los períodos entre las fases activas.</p>
<h3>¿Qué puede causar la dermatitis?</h3>
<p>Los dermatólogos aún no han encontrado cuál es el origen de la dermatitis. No obstante, sí se sabe que existen una serie de factores que pueden influir en la aparición de esta enfermedad:</p>
<ul>
<li>Genética: parientes cercanos o familiares directos.</li>
<li>Microorganismos (el crecimiento de bacterias Staphylococcus aureus).</li>
<li>Detergentes fuertes, químicos, disolventes, productos inadecuados  y jabones.</li>
<li>Clima frío y seco.</li>
<li>Polución y contaminación ambiental.</li>
<li>Estrés.</li>
<li>Alcohol y tabaco.</li>
<li>Insomnio.</li>
<li>Deficiencia de factores humectantes naturales (NMF).</li>
</ul>
<p>Hay muchos tipos de dermatitis, la mayoría de veces puede ser diagnosticada mediante la observación de un médico debido a la irritación y su ubicación en el cuerpo. A continuación mencionamos algunos tipos de dermatitis:</p>
<ul>
<li>Seborreica</li>
<li>Atópica</li>
<li>Numular</li>
<li>De contacto</li>
</ul>
<h3>¿Cómo prevenir y cuidar la piel con dermatitis?</h3>
<p>El primer paso para cuidar la piel con dermatitis, es identificar el tipo de dermatitis con el diagnóstico de un médico dermatólogo.</p>
<ul>
<li>Es importante ser muy meticuloso con la higiene, limpiar tu piel en la mañana y en la noche con limpiador sin detergentes y con un PH 5,5 ayuda a mantener la barrera de protección natural de tu piel. <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">¡Descubre tu kit aquí!</a></li>
</ul>
<figure id="attachment_7043" style="width: 282px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti " width="282" height="282" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" /></a><figcaption class="wp-caption-text">Kit Docmeti &#8211; Cuidado de la piel</figcaption></figure>
<ul>
<li>Utilizar los productos emolientes (también llamados hidratantes) es clave para el cuidado de la piel y éstos deben usarse todos los días, independientemente de si el paciente está en una fase activa o inactiva.</li>
<li>El afeitado perfecto y sin irritaciones es ahora posible, sólo debes tener los hábitos y productos adecuados para olvidarte por completo de esa sensación posterior al afeitado.</li>
<li>Evitar los productos que no incluyan sulfatos ni otros agentes agresivos, como alcohol, que lo que hace es irritarnos la piel y crearnos la sensación de picor y malestar.</li>
<li>El uso de productos nutritivos y antioxidantes, éstos ayudan a calmar y nutrir la piel con dermatitis, mientras que restaura la barrera protectora natural de la piel.</li>
<li>En casos más severos, los medicamentos dermatológicos: los corticosteroides son muy eficaces y de acción rápida para aliviar el picor en los casos de brote grave. Sin embargo, no es una opción sostenible a largo plazo ya que puede tener efectos secundarios negativos. Además, no se pueden aplicar en áreas extensas de la piel y pierden eficacia con el uso continuo.</li>
</ul>
<h4>Quieres saber más escríbenos que temas te gustaría saber para cuidar tu piel a consultas@docmeti.com.</h4>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/">¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
