<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Nutrición &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/nutricion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Nutrición &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Cómo lucir una piel perfecta?</title>
		<link>/como-lucir-una-piel-perfecta/</link>
		<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 17:03:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[exfoliación]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[Piel perfecta]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7127</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel está expuesta permanentemente a factores externos, como el clima y la contaminación del medio ambiente: el frío, el calor, la sequedad, la humedad, el aire, la polución de las ciudades&#8230; Y adicionalmente, la piel del rostro es una zona muy delicada ya que presenta diferentes cambios: envejece, se deshidrata, se arruga, se irrita&#8230; [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-lucir-una-piel-perfecta/">¿Cómo lucir una piel perfecta?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel está expuesta permanentemente a factores externos, como el clima y la contaminación del medio ambiente: el frío, el calor, la sequedad, la humedad, el aire, la polución de las ciudades&#8230; Y adicionalmente, la piel del rostro es una zona muy delicada ya que presenta diferentes cambios: envejece, se deshidrata, se arruga, se irrita&#8230; Por todo esto, no es fácil lucir una piel perfecta, se requiere un excelente cuidado con prácticas diarias conscientes y constantes. ¿Esto qué significa? Significa que no basta con aplicar cremas a la deriva, en cualquier momento del día. La clave está en la prevención, manejando un debido conocimiento de los cuidados básicos y esenciales.</p>
<h3>Pasos para lograr una piel perfecta:</h3>
<ol>
<li>
<h4>Tipo de piel</h4>
<p>Lo primero que debes saber es cuál es tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Antes de esto, no gastes dinero ni esfuerzo adquiriendo productos cosméticos de belleza o para el cuidado facial, ya que pierdes tu tiempo. No todos los productos son apropiados para todas las pieles. De hecho, si no escoges bien los productos de acuerdo a sus componentes y especificaciones, podrían provocar efectos no deseados en tu piel, contrarios a tus necesidades. Algo que debes saber, es que existen múltiples tipos de piel y éstos dependen de diversos factores: el clima, la edad, el género, la textura, la apariencia de los poros, la elasticidad, el color, las líneas de expresión, etc. Entonces, no te conformes con una primera impresión; es fácil realizar un análisis para conocer tu tipo de piel <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</li>
<li>
<h4>Productos adecuados</h4>
<figure id="attachment_7043" style="width: 275px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="275" height="275" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 275px) 100vw, 275px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Si tu objetivo es lucir una piel perfecta, no gastes mucho dinero en productos que prometen milagros. Generalmente los productos cosméticos no garantizan un efecto inmediato, entonces toma precauciones. Decídete mejor por invertir en productos de excelente calidad, preferiblemente que contengan ingredientes naturales. Sólo debes aplicar diariamente en tu rostro productos básicos para tener una piel saludable; y así, reflejará estar radiante y perfecta. Los productos indispensables son: un bloqueador solar, un limpiador y un hidratante. Pero, para mejorar el cuidado se requiere: un producto nutritivo, un exfoliante y una mascarilla.</li>
<li>
<h4>Rutina de cuidado facial</h4>
<p>Después de obtener los productos, es fundamental que adquieras juiciosamente una rutina diaria. Al principio, puede ser difícil acostumbrarte, pero con el tiempo se volverá parte de tus actividades cotidianas, como lo es cepillarse los dientes o tomar una ducha. Tu rutina debe empezar con la limpieza de tu rostro una vez te despiertes y después, exfolia tu piel para remover las células muertas, retirando con agua el excedente. Posteriormente, aplica el producto hidratante y después, el nutritivo, esperando en cada caso 5 minutos aproximadamente para que la piel absorba y adquiera las correspondientes propiedades. El paso siguiente es aplicar la mascarilla; déjala actuar durante 20 minutos y retírala con agua. Finalmente, aplica el bloqueador solar.</li>
<li>
<h4>Aplicación de los productos</h4>
<p>Es importante que consideres la forma correcta de aplicarte los productos. A<span style="font-weight: 400">plican cinco punticos en el rostro con la yema del dedo (frente, nariz, mentón y pómulos), luego espárcelos con los dedos húmedos, realizando pequeños movimientos circulares.</span> También, debes considerar que algunos productos repiten su aplicación en el mismo día, como es el caso del limpiador (día y noche). En cambio otros, presentan una frecuencia menor, por ejemplo el exfoliante, ya que su aplicación puede ser cada 8, 15, 20 0 30 días de acuerdo al tipo de piel.</li>
<li>
<h4>Hábitos saludables</h4>
<p>Para lograr la piel perfecta que tanto deseas, también debes mejorar tu alimentación y adquirir hábitos saludables. Fundamentalmente, bebe abundante agua (2 litros al día), evita fumar y disminuye la cantidad de bebidas gaseosas y alcohol. Evita comer embutidos y dulces en exceso. Incorpora a tu alimentación cereales, granos, frutos secos y frutas frescas. Además, duerme tranquilamente y no excedas el tiempo de exposición al sol.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Cómo mantener una piel saludable</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-lucir-una-piel-perfecta/">¿Cómo lucir una piel perfecta?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Las fresas favorecen la salud de la piel</title>
		<link>/las-fresas-favorecen-la-salud-la-piel/</link>
		<pubDate>Sun, 07 Jan 2018 14:36:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel asfíctica]]></category>
		<category><![CDATA[Piel desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa seborreica]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca alípica]]></category>
		<category><![CDATA[Antioxidantes]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[piel sana]]></category>
		<category><![CDATA[Protección]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6975</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Sabías que, entre sus múltiples propiedades, las fresas pueden ayudarnos a cuidar la salud de la piel  y a prevenir la aparición temprana de arrugas? Las fresas aparte de ser deliciosas son una fuente de antioxidantes que cuidan la salud de la piel. Es un fruto con propiedades medicinales  y cosméticas. Es un excelente antioxidante [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/las-fresas-favorecen-la-salud-la-piel/">Las fresas favorecen la salud de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Sabías que, entre sus múltiples propiedades, las fresas pueden ayudarnos a cuidar la salud de la piel  y a prevenir la aparición temprana de arrugas?</h3>
<p>Las fresas aparte de ser deliciosas son una fuente de antioxidantes que cuidan la salud de la piel. Es un fruto con propiedades medicinales  y cosméticas. Es un excelente antioxidante y un alimento para prevenir la anemia y la deficiencia nutricional, debido a su alto contenido en hierro y vitamina C; así como para prevenir las infecciones en el organismo.</p>
<p>También, pueden ser muy útiles en dietas de adelgazamiento por su alto aporte de nutrientes, teniendo en cuenta su bajo contenido de fructuosa y sus escasas calorías. Así, pueden ser nuestras aliadas para lucir una piel radiante y saludable. Tienen una gran capacidad antibacteriana para los problemas externos de la piel, esto debido a la sustancia astringente que posee. Gracias a sus tres antioxidantes vitaminas A, C, y E, protege a las células, evitando una vejez prematura.</p>
<h3>Beneficios de las fresas en mascarillas naturales</h3>
<p>Las fresas las podemos añadir como un ingrediente en diferentes mascarillas, proporcionando un brillo natural a la piel, tonificando y eliminando las células muertas. Te dejarán una piel hermosa, suave, y humectada, en algunos casos ayudan a mejorar el acné y, también son ideales para combatir las manchas ocasionadas por la excesiva exposición al sol.</p>
<h3>Pero, ¿qué mascarillas puedo preparar?</h3>
<p>La manera más fácil de aprovechar al máximo los beneficios que las fresas tienen para la salud de la piel, es usarlas en mascarillas caseras. Pero antes debes conocer tu tipo de piel, si no lo conoces o tienes dudas realiza tu análisis <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí.</a> Recuerda que a todas las pieles no les funcionan las mismas mascarillas.</p>
<h3>Mascarilla de fresa para piel seca, alípica, desvitalizada y mixta</h3>
<h3><strong>Ingredientes</strong></h3>
<ul>
<li>3 fresas</li>
<li>2 cucharadas de yogur</li>
<li>1 cucharada de miel</li>
</ul>
<h3><strong>Preparación</strong></h3>
<p>Agrega a una taza las 3 fresas cortadas por la mitad, luego con un tenedor realiza presión sobre ellas hasta lograr una textura de puré. Agrega el yogur y la miel, y después mezcla hasta homogeneizar los ingredientes. Por último, aplica la mascarilla en tu rostro y déjala actuar por 15 minutos.</p>
<h3>Mascarilla de fresa para piel grasa, grasa deshidratada y asfíctica</h3>
<h3><strong>Ingredientes</strong></h3>
<ul>
<li>3 fresas</li>
<li>2 cucharadas de avena</li>
<li>1 huevo</li>
<li>1 cucharadita de aceite de ajonjolí</li>
</ul>
<h3><strong>Preparación</strong></h3>
<p>Agrega a una taza las 3 fresas cortadas por la mitad, luego con un tenedor realiza presión sobre ellas hasta lograr una textura de puré. Agrega la avena, el aceite de ajonjolí y el huevo. Después, mezcla hasta homogeneizar los ingredientes. Por último, aplica la mascarilla en tu rostro y déjala actuar por 15 minutos.</p>
<p>Conoce la importancia de cuidarnos de manera integral <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">aquí.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/las-fresas-favorecen-la-salud-la-piel/">Las fresas favorecen la salud de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Celebraciones navideñas: ¿cómo nutrir mi piel?</title>
		<link>/celebraciones-navidenas-nutrir-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 21:08:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Celebraciones]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6880</guid>
		<description><![CDATA[<p>No es un secreto que, al aproximarse las celebraciones navideñas y la época decembrina, despierta tu espíritu tradicional, por lo cual además de los aguinaldos y los alumbrados, no pueden faltar las grandes cenas familiares. Exactamente, los deliciosos banquetes y postres, preparados con recetas de la abuela. Sin embargo, en estas fechas queremos vernos perfectos, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/celebraciones-navidenas-nutrir-piel/">Celebraciones navideñas: ¿cómo nutrir mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No es un secreto que, al aproximarse las celebraciones navideñas y la época decembrina, despierta tu espíritu tradicional, por lo cual además de los aguinaldos y los alumbrados, no pueden faltar las grandes cenas familiares. Exactamente, los deliciosos banquetes y postres, preparados con recetas de la abuela. Sin embargo, en estas fechas queremos vernos perfectos, inclusive rejuvenecidos. Entonces, ¿cómo lograr que nuestra piel luzca perfecta, inclusive en las celebraciones navideñas?</p>
<p>La cuestión está en la nutrición de la piel, indiscutiblemente ésta se ve afectada por nuestra alimentación. Entonces, si sólo comes carnes rojas, embutidos, dulces y harinas refinadas; con seguridad tu piel lucirá marchita y desvitalizada. Pero si alternas tu alimentación con frutas y verduras, lograrás compensar la pérdida de minerales y reflejar en tu piel una nutrición apropiada. Adicionalmente, debes aplicar en tu rostro, un producto nutritivo de acuerdo a tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>, y alternativamente, preparar mascarillas a base de ingredientes naturales.</p>
<h3>Nutrición equilibrada</h3>
<p>Las frutas frescas y las verduras tienen entre un 85% y 95% de agua. Además, los alimentos más ricos en fibras ayudan a retener el agua del cuerpo y a eliminar las toxinas, convirtiéndose en una fuente esencial para mantener una piel sana. Los cereales integrales contienen compuestos utilizados para hacer que la piel se reafirme mediante el colágeno y la elastina, las legumbres aportan antioxidantes, y las semillas con alto contenido de grasas saludables sirven para mantener la piel flexible. La fibra proviene de alimentos de origen vegetal; tales como, avena, cebada, lentejas y frutas, como los cítricos y las manzanas.</p>
<h3>Cremas nutritivas</h3>
<p>Las cremas nutritivas y los aceites suelen aplicarse antes de dormir, porque no se absorben totalmente de inmediato y porque requieren de un tiempo para actuar y producir sus efectos. Adicionalmente, durante la noche la piel se relaja y dispone de unas horas para recuperarse. Ahora bien, si eliges aplicar una crema o un aceite, considera tu tipo de piel debido a que estos productos deben aportar a la piel unos principios nutritivos específicos, reforzar el tono de los tejidos, hidratar, equilibrar y regenerar la piel.</p>
<h3>Consejos para nutrir tu piel</h3>
<ol>
<li>Sigue una dieta equilibrada que incluya proteínas, carbohidratos y grasas.</li>
<li>Asegúrate de consumir por lo menos cinco porciones diarias de frutas y verduras.</li>
<li>Incluye fibra en tu alimentación. Generalmente, es recomendable consumir a diario entre 20 y 35 gramos de fibra.</li>
<li>Antes de aplicar un producto nutritivo, realiza una limpieza profunda de la piel. Es indispensable que la piel esté limpia de toxinas, células muertas y maquillaje.</li>
<li>Aplica en el rostro las cremas o los aceites mediante un masaje, así multiplicas su efectividad.</li>
</ol>
<h3>Ingredientes naturales</h3>
<p><strong>Piña:</strong> es hidratante y equilibra las pieles grasas.</p>
<p><strong>Melocotón:</strong> es eficaz para las pieles secas o cansadas.</p>
<p><strong>Naranja:</strong> elimina paulatinamente los puntos negros y previene las arrugas.</p>
<p><strong>Fresa:</strong> es astringente y tonificante. Conserva la juventud de la epidermis.</p>
<p><strong>Uva:</strong> tonifica y rejuvenece.</p>
<p><strong>Albaricoque:</strong> tonifica y nutre la piel.</p>
<p>No olvides que una adecuada nutrición es la base esencial para el crecimiento, mantenimiento y reparación de los tejidos corporales. Ahora sí, disfruta las celebraciones navideñas en compañía de tus seres amados, con una piel saludable y radiante.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/celebraciones-navidenas-nutrir-piel/">Celebraciones navideñas: ¿cómo nutrir mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
