<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Poros &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/poros/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Poros &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Para qué sirve la vaporización en la piel?</title>
		<link>/para-que-sirve-la-vaporizacion-en-la-piel/</link>
		<pubDate>Sat, 26 May 2018 17:37:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Baño facial]]></category>
		<category><![CDATA[Extracción]]></category>
		<category><![CDATA[Poros]]></category>
		<category><![CDATA[Vapor]]></category>
		<category><![CDATA[Vaporización]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=8044</guid>
		<description><![CDATA[<p>La vaporización tiene como propósito dilatar los poros del rostro para facilitar la extracción de impurezas, tales como espinillas, granitos, o lo que usualmente llamamos puntos negros. Este método evita la fuerte presión que suele exigir dicha extracción, por lo cual amortigua el dolor; siempre y cuando los poros se hayan dilatado de forma conveniente. [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/para-que-sirve-la-vaporizacion-en-la-piel/">¿Para qué sirve la vaporización en la piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La vaporización tiene como propósito dilatar los poros del rostro para facilitar la extracción de impurezas, tales como espinillas, granitos, o lo que usualmente llamamos puntos negros. Este método evita la fuerte presión que suele exigir dicha extracción, por lo cual amortigua el dolor; siempre y cuando los poros se hayan dilatado de forma conveniente. En consecuencia, la vaporización facilita la limpieza de la piel, y además, evita maltratar el rostro o dañar la piel.</p>
<h3>Recomendaciones</h3>
<ul>
<li>Cuando realices una extracción, completa el procedimiento con un ejercicio tonificante, hidratante o nutritivo.</li>
<li>Comienza la extracción por la nariz, por tratarse de una zona generalmente muy grasa; después continúa en los pómulos, la zona del mentón y por último, la frente.</li>
<li>Por lo general, los extractores de impurezas presentan dos extremos. Uno de ellos, ayuda a realizar un leve barrido en la zona T, para retirar los puntos negros o espinillas. El otro, permite eliminar las impurezas localizadas, realizando una leve presión con el centro del orificio ubicado sobre el granito.</li>
</ul>
<h3>Procedimiento para la vaporización y la extracción</h3>
<ol>
<li>Limpia tu piel con un limpiador adecuado para tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>.</li>
<li>Calienta agua en un recipiente y después de apagar la cocción, permite el ascenso del vapor hasta tu rostro. Cierra los ojos y cuida la distancia para evitar quemaduras.</li>
<li>Humedece una toalla con agua tibia y colócala suavemente sobre tu piel.</li>
<li>Después, retira cuidadosamente las impurezas de tu piel con un extractor de espinillas.</li>
<li>Enjuaga tu piel con agua fría para cerrar tus poros.</li>
<li>Realiza un pequeño masaje facial con tu crema hidratante o nutritiva.</li>
</ol>
<h3>Vaporización con distintas plantas</h3>
<p><strong>Ortiga y tomillo:</strong> plantas recomendadas para limpiar y desinfectar la piel; especialmente efectivas cuando aparecen granitos.</p>
<p><strong>Hojas de menta:</strong> ayudan a cerrar los poros.</p>
<p><strong>Lavanda:</strong> ideal para pieles delicadas, cuando el cutis está agrietado o irritado.</p>
<p><strong>Flores de sauce:</strong> desincrustan la suciedad y las células muertas.</p>
<p><strong>Flores de manzanilla:</strong> dejan la piel suave y aterciopelada.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/para-que-sirve-la-vaporizacion-en-la-piel/">¿Para qué sirve la vaporización en la piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
