<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>dormir bien &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/dormir-bien/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>dormir bien &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Dormir bien, la clave para cultivar una piel sana</title>
		<link>/dormir-bien-la-clave-cultivar-piel-sana/</link>
		<pubDate>Sun, 19 Nov 2017 17:49:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[dormir bien]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[piel sana]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6758</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dormir entre seis y ocho horas en la noche, en un ambiente tranquilo y en una cama cómoda, es clave para lucir una piel sana. En la noche, el cerebro produce melatonina, un neurotransmisor que ayuda a su buen funcionamiento, y que sólo se genera cuando hay oscuridad.  Por ello, al dormir adecuadamente, en plena [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/dormir-bien-la-clave-cultivar-piel-sana/">Dormir bien, la clave para cultivar una piel sana</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3><strong>Dormir entre seis y ocho horas en la noche, en un ambiente tranquilo y en una cama cómoda, es clave para lucir una piel sana.</strong></h3>
<p>En la noche, el cerebro produce melatonina, un neurotransmisor que ayuda a su buen funcionamiento, y que sólo se genera cuando hay oscuridad.  Por ello, al dormir adecuadamente, en plena oscuridad y alejado del ruido, el celebro puede descansar.</p>
<p>Al dormir, nuestra piel se relaja y se presenta una regeneración celular que ayuda a mejorar su apariencia. Además, permite la liberación de líquidos, lo que descongestiona los ojos y evita su hinchazón o enrojecimiento. De lo contrario, pueden aparecer o pronunciarse las ojeras, debido a la congestión vascular.</p>
<p>Dentro de este proceso, es indispensable el cuidado de la piel, iniciando porque esté limpia de radicales libres y suciedad que se acumulan durante el día, a causa de la polución y el maquillaje. De allí la importancia de limpiar la piel antes de dormir. Por eso, en Docmeti recomendamos los productos que más se ajustan a tus necesidades de higiene facial, iniciando por un limpiador para luego aplicar una hidratante o nutritiva.</p>
<h3><strong>Consejos para lucir una piel sana</strong></h3>
<p>Es importante tener en cuenta la higiene del sueño que hace referencia a una serie de consejos para garantizar el ambiente ideal para dormir.</p>
<ul>
<li>Es clave crear un hábito de sueño y  mantenerlo. La idea es tener una hora para irse a dormir y otra para levantarse, así organizas el ciclo del sueño.</li>
<li>La alimentación juega un papel fundamental. Una cena liviana es ideal antes de acostarse. Lo contrario, una comida pesada, puede perturbar el sueño y causar pesadillas.</li>
<li>Es recomendable dormir con ropa cómoda, que no sea muy ajustada.</li>
<li>La habitación debe ser tranquila, sin ruidos como los del televisor o la música, a menos que sea relajante y a un volumen moderado. Tampoco deben entrar corrientes de aire ni reflejos de luz.</li>
<li>Debes hacerte una limpieza y un masaje al aplicarte los productos hidratantes o nutritivos para mantener una piel sana.</li>
<li>Lo productos deben aplicarse al menos 10 minutos antes de ir a dormir, dejar que la piel los absorba y así logren el objetivo deseado.</li>
<li>Cambiar la funda de la almohada una vez a la semana, ya que la piel se oxigena, se regenera, y las células muertas van quedado en la almohada.</li>
<li>Las posturas juegan un papel importante. Para evitar las arrugas o marcarlas, no debemos dormir con joyas. Dormir boca abajo puede retener líquidos y cuando despiertas tienes bolsas y ojeras bajo los ojos. Lo recomendado es hacerlo boca arriba ya que esto no provoca presión sobre la piel y descongestiona.</li>
</ul>
<p>¿Parece increíble que estos aspectos influyan en una piel sana? Ahora ya sabes la importancia de dormir y generar hábitos saludables para lograr una piel más radiante.</p>
<p>Te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">¡Piel joven y saludable! La importancia de cuidarnos de manera integral</a> y <a href="https://www.docmeti.com/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/">Mujer, cuida tu piel sin complicaciones</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/dormir-bien-la-clave-cultivar-piel-sana/">Dormir bien, la clave para cultivar una piel sana</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
