<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Piel mixta &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/category/piel-mixta/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Piel mixta &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Exfoliante natural para cada tipo de piel</title>
		<link>/exfoliante-natural-tipo-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:01:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>
		<category><![CDATA[Células muertas]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliante]]></category>
		<category><![CDATA[Ingredientes naturales]]></category>
		<category><![CDATA[Preparación]]></category>
		<category><![CDATA[Regeneración de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7737</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Por qué aplicar un exfoliante en la piel? Recordemos que en el artículo ¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel? identificamos la importancia de exfoliar la piel. Primero, este proceso consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Y además, al eliminar las células muertas, se acelera el proceso [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/exfoliante-natural-tipo-piel/">Exfoliante natural para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Por qué aplicar un exfoliante en la piel?</h3>
<p class="blog-single-title">Recordemos que en el artículo <a href="https://www.docmeti.com/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel?</a> identificamos la importancia de exfoliar la piel. Primero, este proceso consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Y además, al eliminar las células muertas, se acelera el proceso de regeneración de la piel. De este modo, la exfoliación desintoxica la piel y activa la circulación sanguínea.  Por esto, es muy notorio que al finalizar el proceso de exfoliación, la piel quede suave, satinada, lisa y traslúcida. Adicionalmente, con la exfoliación, la piel se aclara, las espinillas van desapareciendo y los poros abiertos disminuyen.</p>
<p>Ahora, en este artículo verás algunas preparaciones de exfoliantes naturales para cada <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Así, puedes comenzar a cuidar tu piel fácilmente desde la comodidad de tu hogar con ingredientes naturales. En definitiva, los productos naturales aportan y garantizan una apariencia saludable a la piel.</p>
<h3>¿Cuál es tu tipo de piel?</h3>
<p>Antes de empezar la preparación del exfoliante, asegúrate de conocer tu tipo de piel. Pero, ¿cómo saberlo? Si aún no identificas tu tipo de piel realiza un análisis sencillo y rápido <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>. Además, es muy importante usar productos que contengan componentes específicos para cada tipo de piel. De lo contrario, podría alterarse el pH de la piel y ocasionar daños irreparables.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel seca</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>5 fresas maduras</p>
<p>2 cucharaditas de yogur natural</p>
<p>2 cucharaditas de avena</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Lava las fresas y córtalas en trozos pequeños. Después, añade en un recipiente las fresas, la avena y el yogur. Mezcla los ingredientes en la batidora hasta obtener una pasta uniforme. Luego, introduce la mezcla en el refrigerador durante 5 minutos. Finalmente, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel grasa</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>Pepino</p>
<p>Manzana</p>
<p>1 clara de huevo</p>
<p>1 cucharadita de zumo de limón</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Pela el pepino y córtalo en rodajas pequeñas. Igualmente, pela la manzana y córtala en trozos. Luego, añade en un recipiente el pepino, la manzana, la clara de huevo y el zumo de limón. Tritura los ingredientes en la batidora hasta obtener una mezcla homogénea. Después, introduce la mezcla en el refrigerador durante 5 minutos. Por último, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel mixta</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>2 cucharadas de harina de avena</p>
<p>1 cucharada de almendra molida</p>
<p>Ralladura de medio limón</p>
<p>Agua</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Introduce la harina de avena, la almendra y la ralladura de limón en un recipiente. Después, mezcla los ingredientes añadiendo una pequeña cantidad de agua, la necesaria para formar una pasta homogénea. Finalmente, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel sensible</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>2 cucharaditas de polvo de almendras</p>
<p>3 cucharaditas de harina de trigo</p>
<p>2 gotas de aceite esencial</p>
<p>Agua</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Introduce el polvo de almendras, la harina de trigo y el aceite esencial en un recipiente. Luego, mezcla los ingredientes añadiendo una pequeña cantidad de agua, la necesaria para formar una pasta homogénea. Por último, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<p>Si deseas conocer algunos consejos y el procedimiento para exfoliar tu piel, continúa leyendo <a href="https://www.docmeti.com/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">aquí</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/exfoliante-natural-tipo-piel/">Exfoliante natural para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Piel mixta: grasa y seca a la vez</title>
		<link>/piel-mixta-grasa-seca-la-vez/</link>
		<pubDate>Sat, 07 Apr 2018 10:07:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Acné]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[Resequedad]]></category>
		<category><![CDATA[Sebo]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>
		<category><![CDATA[Tonificante]]></category>
		<category><![CDATA[Zona grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Zona seca]]></category>
		<category><![CDATA[Zona T]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7652</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel mixta presenta zonas que segregan una gran cantidad de grasa, mientras que otras son secas. Las áreas donde más fácilmente se acumula la grasa son la frente, la nariz y el mentón; es decir, la zona T. El resto de la piel, las mejillas, el contorno de ojos y el cuello evidencian mayor resequedad. [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-mixta-grasa-seca-la-vez/">Piel mixta: grasa y seca a la vez</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel mixta presenta zonas que segregan una gran cantidad de grasa, mientras que otras son secas. Las áreas donde más fácilmente se acumula la grasa son la frente, la nariz y el mentón; es decir, la zona T. El resto de la piel, las mejillas, el contorno de ojos y el cuello evidencian mayor resequedad.</p>
<h3>Características de la piel mixta</h3>
<p>En la zona grasa es donde suelen aparecer los puntos negros, los poros dilatados y el sebo. Por el contrario, en la zona seca la piel es más fina, no hay acné y los poros se encuentran prácticamente cerrados. Sin embargo, en el área seca, se hacen visibles prematuramente las arrugas, y la falta de hidratación provoca el envejecimiento de la piel.</p>
<h3>Productos para la piel mixta</h3>
<p>La piel mixta requiere productos limpiadores e hidratantes específicos para este <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>, debido a que tienen la propiedad de absorber sebo e hidratar las zonas resecas. Básicamente, si usas productos para piel grasa, estarás resecando aún más las zonas secas; y si utilizas productos diseñados para piel seca, las zonas grasas presentarán un aspecto más untuoso y brillante.</p>
<h3>Recomendaciones para la piel mixta</h3>
<ul>
<li>Utiliza cremas hidratantes en las zonas secas para devolver al rostro el agua perdida.</li>
<li>Utiliza tonificantes en la zona grasa para evitar la formación de sebo.</li>
<li>Realiza una limpieza facial con un limpiador adecuado para tu tipo de piel. Evita utilizar jabones para prevenir el aumento de resequedad.</li>
<li>Usa diariamente un bloqueador solar.</li>
</ul>
<figure id="attachment_7095" style="width: 283px" class="wp-caption alignright"><a href="https://goo.gl/oySwWh"><img class=" wp-image-7095" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="283" height="283" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1.jpg 1000w" sizes="(max-width: 283px) 100vw, 283px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://goo.gl/oySwWh">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Mascarilla de rosas para piel mixta</h3>
<h3>Ingredientes</h3>
<p>Pétalos de rosa frescos</p>
<p>Agua</p>
<p>Yogur</p>
<p>Azúcar</p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Deshoja y retira 10 pétalos de rosa.</li>
<li>Coloca los pétalos en un mortero y machácalos hasta formar una masa.</li>
<li>Pasa los pétalos a un recipiente y añade un vaso de agua.</li>
<li>Agrega una cucharada de azúcar.</li>
<li>Incorpora una cucharada de yogur.</li>
<li>Revuelve los ingredientes hasta formar una crema.</li>
<li>Aplícate la mezcla en el rostro y espera a que actúe durante 25 minutos.</li>
<li>Enjuaga tu rostro con agua tibia y sécalo con una toalla facial.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-habitos-de-alimentacion/">Piel saludable: hábitos de alimentación</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-mixta-grasa-seca-la-vez/">Piel mixta: grasa y seca a la vez</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Consejos para cada tipo de piel</title>
		<link>/consejos-tipo-piel/</link>
		<pubDate>Thu, 22 Feb 2018 18:12:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Piel normal]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7346</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Cuál es tu tipo de piel? Antes de tomar cualquier medida o seguir alguna recomendación, debes descubrir cuál es tu tipo de piel. En primera instancia no es tan sencillo saberlo, debido a que nuestro rostro puede presentar diferentes tipos a la vez, y modificarse a medida que aumenta la edad o cambia el clima. [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/consejos-tipo-piel/">Consejos para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Cuál es tu tipo de piel?</h3>
<p>Antes de tomar cualquier medida o seguir alguna recomendación, debes descubrir cuál es tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. En primera instancia no es tan sencillo saberlo, debido a que nuestro rostro puede presentar diferentes tipos a la vez, y modificarse a medida que aumenta la edad o cambia el clima. Entonces, si aún no conoces tu tipo de piel, realiza un análisis sencillo completamente gratis <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</p>
<p>A continuación, encontrarás algunos consejos para las principales clasificaciones. Recuerda que existen muchas otras variaciones con características más específicas y especiales.</p>
<figure id="attachment_7043" style="width: 298px" class="wp-caption alignright"><a href="http://docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="298" height="298" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 298px) 100vw, 298px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="http://docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Piel normal</h3>
<ul>
<li>Debe cuidarse de forma permanente para que se mantenga equilibrada.</li>
<li>Cuidar la nutrición.</li>
<li>Hidratarla frecuentemente.</li>
<li>Realizar masajes faciales.</li>
<li>No olvidar el uso de un protector solar.</li>
</ul>
<h3>Piel grasa</h3>
<ul>
<li>Lavar el rostro dos veces al día con agua tibia y un limpiador suave.</li>
<li>Mientras se realice la limpieza, hacer un leve masaje con movimientos circulares y en sentido ascendente.</li>
<li>No tocarse el rostro sin lavarse previamente las manos.</li>
<li>En caso de tener acné, no pellizcarse el rostro.</li>
<li>No aplicarse productos hechos a base de aceite.</li>
<li>Si se utilizan gafas, se deben limpiar todos los días para eliminar la grasa acumulada alrededor de los ojos y de la nariz.</li>
<li>Desmaquillarse siempre el rostro antes de dormir.</li>
<li>Utilizar productos astringentes.</li>
<li>Mantener el cabello limpio, ya que, al contacto con el rostro, sus agentes pueden fomentar la obstrucción de los poros.</li>
<li>Utilizar un protector solar que bloquee los rayos UVA.</li>
<li>Utilizar una crema hidratante no grasa.</li>
</ul>
<h3>Piel seca</h3>
<ul>
<li>Evitar los cambios bruscos de temperatura.</li>
<li>Utilizar gafas solares.</li>
<li>Exfoliar periódicamente el rostro.</li>
<li>No utilizar agua caliente para limpiar el rostro; mejor usar agua tibia.</li>
<li>Evitar bañarse en piscinas con agua clorada, porque esto agrava la sequedad.</li>
<li>Hidratar la piel después de ducharse.</li>
<li>Cuidar la alimentación.</li>
<li>Evitar los jabones fuertes.</li>
<li>Evitar el uso excesivo de calefacción y aire acondicionado.</li>
<li>Seguir una dieta alimenticia que contenga vitamina A.</li>
<li>Usar productos que contengan manteca de cacao y almendras.</li>
</ul>
<h3>Piel mixta</h3>
<ul>
<li>Usar productos que mantengan equilibrada la zona T (frente, nariz y mentón).</li>
<li>Aplicar un tónico en las zonas grasosas.</li>
<li>Desmaquillarse con leche o crema limpiadora.</li>
<li>Realizar una exfoliación del rostro una vez a la semana con el fin de retirar las impurezas.</li>
<li>Aplicarse mascarillas para piel mixta.</li>
</ul>
<h3>Piel sensible</h3>
<ul>
<li>Utilizar jabones a base de avena, rosas y glicerina.</li>
<li>Usar exfoliantes de textura fina.</li>
<li>Mantener el rostro hidratado.</li>
<li>Cuidar la alimentación.</li>
<li>No aplicar productos fuertes o irritantes.</li>
<li>Utilizar productos hipoalergénicos.</li>
<li>Utilizar un protector solar que bloquee los rayos UVA.</li>
</ul>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/consejos-tipo-piel/">Consejos para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Las fresas favorecen la salud de la piel</title>
		<link>/las-fresas-favorecen-la-salud-la-piel/</link>
		<pubDate>Sun, 07 Jan 2018 14:36:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel asfíctica]]></category>
		<category><![CDATA[Piel desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa seborreica]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca alípica]]></category>
		<category><![CDATA[Antioxidantes]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[piel sana]]></category>
		<category><![CDATA[Protección]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6975</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Sabías que, entre sus múltiples propiedades, las fresas pueden ayudarnos a cuidar la salud de la piel  y a prevenir la aparición temprana de arrugas? Las fresas aparte de ser deliciosas son una fuente de antioxidantes que cuidan la salud de la piel. Es un fruto con propiedades medicinales  y cosméticas. Es un excelente antioxidante [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/las-fresas-favorecen-la-salud-la-piel/">Las fresas favorecen la salud de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Sabías que, entre sus múltiples propiedades, las fresas pueden ayudarnos a cuidar la salud de la piel  y a prevenir la aparición temprana de arrugas?</h3>
<p>Las fresas aparte de ser deliciosas son una fuente de antioxidantes que cuidan la salud de la piel. Es un fruto con propiedades medicinales  y cosméticas. Es un excelente antioxidante y un alimento para prevenir la anemia y la deficiencia nutricional, debido a su alto contenido en hierro y vitamina C; así como para prevenir las infecciones en el organismo.</p>
<p>También, pueden ser muy útiles en dietas de adelgazamiento por su alto aporte de nutrientes, teniendo en cuenta su bajo contenido de fructuosa y sus escasas calorías. Así, pueden ser nuestras aliadas para lucir una piel radiante y saludable. Tienen una gran capacidad antibacteriana para los problemas externos de la piel, esto debido a la sustancia astringente que posee. Gracias a sus tres antioxidantes vitaminas A, C, y E, protege a las células, evitando una vejez prematura.</p>
<h3>Beneficios de las fresas en mascarillas naturales</h3>
<p>Las fresas las podemos añadir como un ingrediente en diferentes mascarillas, proporcionando un brillo natural a la piel, tonificando y eliminando las células muertas. Te dejarán una piel hermosa, suave, y humectada, en algunos casos ayudan a mejorar el acné y, también son ideales para combatir las manchas ocasionadas por la excesiva exposición al sol.</p>
<h3>Pero, ¿qué mascarillas puedo preparar?</h3>
<p>La manera más fácil de aprovechar al máximo los beneficios que las fresas tienen para la salud de la piel, es usarlas en mascarillas caseras. Pero antes debes conocer tu tipo de piel, si no lo conoces o tienes dudas realiza tu análisis <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí.</a> Recuerda que a todas las pieles no les funcionan las mismas mascarillas.</p>
<h3>Mascarilla de fresa para piel seca, alípica, desvitalizada y mixta</h3>
<h3><strong>Ingredientes</strong></h3>
<ul>
<li>3 fresas</li>
<li>2 cucharadas de yogur</li>
<li>1 cucharada de miel</li>
</ul>
<h3><strong>Preparación</strong></h3>
<p>Agrega a una taza las 3 fresas cortadas por la mitad, luego con un tenedor realiza presión sobre ellas hasta lograr una textura de puré. Agrega el yogur y la miel, y después mezcla hasta homogeneizar los ingredientes. Por último, aplica la mascarilla en tu rostro y déjala actuar por 15 minutos.</p>
<h3>Mascarilla de fresa para piel grasa, grasa deshidratada y asfíctica</h3>
<h3><strong>Ingredientes</strong></h3>
<ul>
<li>3 fresas</li>
<li>2 cucharadas de avena</li>
<li>1 huevo</li>
<li>1 cucharadita de aceite de ajonjolí</li>
</ul>
<h3><strong>Preparación</strong></h3>
<p>Agrega a una taza las 3 fresas cortadas por la mitad, luego con un tenedor realiza presión sobre ellas hasta lograr una textura de puré. Agrega la avena, el aceite de ajonjolí y el huevo. Después, mezcla hasta homogeneizar los ingredientes. Por último, aplica la mascarilla en tu rostro y déjala actuar por 15 minutos.</p>
<p>Conoce la importancia de cuidarnos de manera integral <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">aquí.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/las-fresas-favorecen-la-salud-la-piel/">Las fresas favorecen la salud de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
