<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Crema limpiadora &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/crema-limpiadora/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Crema limpiadora &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Jabón para la piel, ¿cómo elegirlo?</title>
		<link>/jabon-la-piel-elegirlo/</link>
		<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 19:55:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Crema limpiadora]]></category>
		<category><![CDATA[Higiene]]></category>
		<category><![CDATA[Jabón]]></category>
		<category><![CDATA[Jabón corporal]]></category>
		<category><![CDATA[Jabón facial]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7462</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel es la barrera que impide el paso de gérmenes al organismo, y también contribuye a la regulación de la temperatura corporal. Además, las glándulas sebáceas producen una materia grasa que impermeabiliza la piel. Por otro lado, los restos de descamación de la piel, el polvo y la suciedad exterior; se convierten en un [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/jabon-la-piel-elegirlo/">Jabón para la piel, ¿cómo elegirlo?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel es la barrera que impide el paso de gérmenes al organismo, y también contribuye a la regulación de la temperatura corporal. Además, las glándulas sebáceas producen una materia grasa que impermeabiliza la piel. Por otro lado, los restos de descamación de la piel, el polvo y la suciedad exterior; se convierten en un terreno favorable para la aparición de enfermedades. En consecuencia, es realmente importante asegurar diariamente el aseo de la piel. Y para lograr la limpieza deseada es necesario saber cuál jabón o limpiador usar.</p>
<h3>Tipos de jabones</h3>
<p><strong>Convencionales: </strong>se caracterizan por ser sólidos, espumosos y elaborados con grasa animal, sodio y potasio.</p>
<p><strong>Hidratantes:</strong> contienen aceites de plantas, crema o grasas extraídas de frutos secos.</p>
<p><strong>De glicerina:</strong> al poseer componentes neutros, son recomendables para las pieles grasas, ya que la glicerina puede secar la piel.</p>
<p><strong>Con aroma:</strong> contienen aromas florales o frutales y según el extracto que contengan, pueden llegar a ser relajantes. Pero no deben ser usados por personas de pieles sensibles.</p>
<p><strong>Líquidos:</strong> presentan un aspecto similar al de una loción limpiadora.</p>
<p><strong>Suaves:</strong> son apropiados para pieles sensibles, ya que están compuestos por ingredientes naturales.</p>
<p><strong>Medicinales:</strong> son frecuentemente aconsejados por los médicos para diversas alteraciones de la piel.</p>
<p><strong>Dermatológicos: </strong>sus componentes son muy suaves, debido a que se elaboran con extractos naturales. Ayudan a cerrar los poros y alivian las pieles irritadas; además, evitan la producción de espinillas.</p>
<h3>Elegir el jabón correcto</h3>
<p>En el mercado hay una gran variedad de jabones; diversos tamaños, formas, aromas y colores.  Sin embargo, estos factores no determinan la calidad del jabón. Por esto, no te limistes a elegir un producto por su apariencia. Por el contrario, al adquirir un jabón, es fundamental conocer sus componentes o ingredientes; éstos deben ir acorde a las características de tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> (existe un jabón para cada tipo de piel). No olvides que algunos jabones pueden incluso ser perjudiciales, ya que generan efectos en la piel contrarios a los deseados.</p>
<p>Otro aspecto a considerar es que la mayoría de los jabones se obtienen de la grasa animal; de esta manera tienen una duración mas larga y son más económicos. Pero este tipo de jabones pueden secar la piel e irritarla. Por tanto, procura elegir un jabón neutro; y así logras mantener el equilibrio del pH sin alterarlo.</p>
<h3>Recomendaciones generales para el uso del jabón</h3>
<ul>
<li>No utilices jabones corporales para limpiar tu rostro, ya que resecan la piel y alteran el pH. Puedes adquirir jabones líquidos o cremas limpiadoras que limpian profundamente la piel del rostro.</li>
<li>El uso del jabón genera bienestar para la piel y el organismo en general. Recuerda ducharte diariamente y limpiar tu rostro al menos dos veces al día, en la mañana y en la noche.</li>
<li>Es importante conocer los componentes del jabón que vas a usar, algunos pueden no ser adecuados para tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>.</li>
<li>Asegúrate de adquirir un jabón de excelente calidad y en lo posible, elaborado con componentes naturales.</li>
<li>No abuses del uso de colonias y jabones perfumados, éstos facilitan a que se pierda tu aroma natural característico.</li>
</ul>
<h3>¿Cómo limpiar el rostro?</h3>
<ol>
<li>Retira el maquillaje de tu piel, utilizando un algodón humedecido con desmaquillador, aceite o leche limpiadora.</li>
<li>Humedece tu piel con agua tibia.</li>
<li>Coge una cantidad de jabón o crema limpiadora con las manos, y procede a lavar tu rostro realizando un ligero masaje en dirección ascendente.</li>
<li>Enjuaga todas las áreas con agua tibia, procurando que no queden restos de jabón.</li>
<li>Seca suavemente tu piel con una toalla facial.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/sabes-desmaquillar-piel/">¿Sabes cómo desmaquillar tu piel?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/jabon-la-piel-elegirlo/">Jabón para la piel, ¿cómo elegirlo?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
