<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Limpiador &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/limpiador/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Limpiador &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Productos indispensables para el cuidado de la piel</title>
		<link>/productos-indispensables-cuidado-la-piel/</link>
		<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 05:38:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliante]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Limpiador]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[Nutritivo]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Productos]]></category>
		<category><![CDATA[Protector solar]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7294</guid>
		<description><![CDATA[<p>Diariamente, nos encontramos invadidos de información y publicidad referente a productos cosméticos para el cuidado de la piel. Diferentes marcas, diversas presentaciones, fórmulas &#8220;milagrosas&#8221;, tamaños grandes y pequeños, etc. Ante tanta variedad, muchas veces compramos por comprar o por ensayar; sin saber realmente qué productos necesitamos. Lo primero, es conocer nuestro tipo de piel; y [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/productos-indispensables-cuidado-la-piel/">Productos indispensables para el cuidado de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Diariamente, nos encontramos invadidos de información y publicidad referente a productos cosméticos para el cuidado de la piel. Diferentes marcas, diversas presentaciones, fórmulas &#8220;milagrosas&#8221;, tamaños grandes y pequeños, etc. Ante tanta variedad, muchas veces compramos por comprar o por ensayar; sin saber realmente qué productos necesitamos. Lo primero, es conocer nuestro <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>; y así, partir por sólo adquirir productos con ingredientes y componentes acordes. Entonces, ¿cuáles son los productos indispensables para el cuidado de la piel?</p>
<figure id="attachment_7059" style="width: 273px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="273" height="273" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 273px) 100vw, 273px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Limpiador</h3>
<p>El producto limpiador te ayuda a remover las grasas acumuladas, las impurezas que obstruyen los poros de tu piel y los residuos de maquillaje. Recuerda que las pieles grasas requieren una limpieza más profunda para reducir el brillo y a la vez, mitigar la aparición de puntos negros y espinillas. Utiliza el limpiador dos veces al día, después de despertar y antes de dormir. Igualmente, después de realizar una actividad física o deporte.</p>
<h3>Hidratante</h3>
<p>El producto hidratante te facilita lograr la hidratación que requiere tu piel para mantenerla sana y tersa, evitando la pérdida de agua, hacer frente a las toxinas y a la contaminación. Aunque es fundamental beber 2 litros de agua diariamente, no está de más aplicarte un producto hidratante de acuerdo a tu tipo de piel. De este modo, lucirá saludable y radiante.</p>
<h3>Nutritivo</h3>
<p>El producto nutritivo es necesario para incrementar la vitalidad de tu piel y fortalecer los tejidos. Recuerda que tu piel refleja tu alimentación y tus hábitos. Nutre cada día tu piel, aplicando el producto mediante un masaje concienzudo con el fin de penetrar profundamente en la piel. La textura del producto; gel, crema o emulsión, depende de las necesidades y características de tu tipo de piel.</p>
<h3>Exfoliante</h3>
<p>El producto exfoliante favorece la renovación de la piel. Exfolia tu piel cada 15 días para liberarla de las células muertas y las toxinas acumuladas. En las pieles grasas, realiza este proceso al menos cada 8 días, y en pieles sensibles, una vez al mes.</p>
<h3>Mascarilla</h3>
<p>La mascarilla <span style="font-weight: 400">brindan propiedades de rejuvenecimiento y efecto relajante; para reparar, hidratar, desinflamar y nutrir la piel, manteniéndola joven y bella. Opta por utilizar mascarillas con extractos naturales, o realiza preparaciones con ingredientes totalmente naturales. Deja actuar la mascarilla por 20 minutos antes de removerla y, repite su aplicación  cada 15 días aproximadamente.</span></p>
<h3>Protector solar</h3>
<p>El protector solar es indispensable diariamente. Debes aplicarlo aunque sólo vayas a estar expuesto a la luz artificial de la oficina o del hogar; y si vas a exponerte a los rayos del sol por un tiempo prolongado, vuelve a aplicarlo una vez más, o las veces necesarias. Busca un protector solar sin <span style="font-weight: 400">efecto mimo (completa transparencia).</span></p>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/como-lucir-una-piel-perfecta/">Cómo lucir una piel perfecta.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/productos-indispensables-cuidado-la-piel/">Productos indispensables para el cuidado de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
