<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Células muertas &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/celulas-muertas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Células muertas &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Exfoliante natural para cada tipo de piel</title>
		<link>/exfoliante-natural-tipo-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:01:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>
		<category><![CDATA[Células muertas]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliante]]></category>
		<category><![CDATA[Ingredientes naturales]]></category>
		<category><![CDATA[Preparación]]></category>
		<category><![CDATA[Regeneración de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7737</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Por qué aplicar un exfoliante en la piel? Recordemos que en el artículo ¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel? identificamos la importancia de exfoliar la piel. Primero, este proceso consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Y además, al eliminar las células muertas, se acelera el proceso [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/exfoliante-natural-tipo-piel/">Exfoliante natural para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Por qué aplicar un exfoliante en la piel?</h3>
<p class="blog-single-title">Recordemos que en el artículo <a href="https://www.docmeti.com/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel?</a> identificamos la importancia de exfoliar la piel. Primero, este proceso consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Y además, al eliminar las células muertas, se acelera el proceso de regeneración de la piel. De este modo, la exfoliación desintoxica la piel y activa la circulación sanguínea.  Por esto, es muy notorio que al finalizar el proceso de exfoliación, la piel quede suave, satinada, lisa y traslúcida. Adicionalmente, con la exfoliación, la piel se aclara, las espinillas van desapareciendo y los poros abiertos disminuyen.</p>
<p>Ahora, en este artículo verás algunas preparaciones de exfoliantes naturales para cada <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Así, puedes comenzar a cuidar tu piel fácilmente desde la comodidad de tu hogar con ingredientes naturales. En definitiva, los productos naturales aportan y garantizan una apariencia saludable a la piel.</p>
<h3>¿Cuál es tu tipo de piel?</h3>
<p>Antes de empezar la preparación del exfoliante, asegúrate de conocer tu tipo de piel. Pero, ¿cómo saberlo? Si aún no identificas tu tipo de piel realiza un análisis sencillo y rápido <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>. Además, es muy importante usar productos que contengan componentes específicos para cada tipo de piel. De lo contrario, podría alterarse el pH de la piel y ocasionar daños irreparables.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel seca</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>5 fresas maduras</p>
<p>2 cucharaditas de yogur natural</p>
<p>2 cucharaditas de avena</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Lava las fresas y córtalas en trozos pequeños. Después, añade en un recipiente las fresas, la avena y el yogur. Mezcla los ingredientes en la batidora hasta obtener una pasta uniforme. Luego, introduce la mezcla en el refrigerador durante 5 minutos. Finalmente, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel grasa</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>Pepino</p>
<p>Manzana</p>
<p>1 clara de huevo</p>
<p>1 cucharadita de zumo de limón</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Pela el pepino y córtalo en rodajas pequeñas. Igualmente, pela la manzana y córtala en trozos. Luego, añade en un recipiente el pepino, la manzana, la clara de huevo y el zumo de limón. Tritura los ingredientes en la batidora hasta obtener una mezcla homogénea. Después, introduce la mezcla en el refrigerador durante 5 minutos. Por último, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel mixta</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>2 cucharadas de harina de avena</p>
<p>1 cucharada de almendra molida</p>
<p>Ralladura de medio limón</p>
<p>Agua</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Introduce la harina de avena, la almendra y la ralladura de limón en un recipiente. Después, mezcla los ingredientes añadiendo una pequeña cantidad de agua, la necesaria para formar una pasta homogénea. Finalmente, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel sensible</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>2 cucharaditas de polvo de almendras</p>
<p>3 cucharaditas de harina de trigo</p>
<p>2 gotas de aceite esencial</p>
<p>Agua</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Introduce el polvo de almendras, la harina de trigo y el aceite esencial en un recipiente. Luego, mezcla los ingredientes añadiendo una pequeña cantidad de agua, la necesaria para formar una pasta homogénea. Por último, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<p>Si deseas conocer algunos consejos y el procedimiento para exfoliar tu piel, continúa leyendo <a href="https://www.docmeti.com/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">aquí</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/exfoliante-natural-tipo-piel/">Exfoliante natural para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel?</title>
		<link>/eliminar-las-celulas-muertas-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 15:32:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Baño de vapor]]></category>
		<category><![CDATA[Células muertas]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliante]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliar]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Regeneración]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6853</guid>
		<description><![CDATA[<p>La importancia de exfoliar tu piel Exfoliar consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Al eliminar las células muertas, se acelera el proceso de regeneración de la piel. De este modo, la exfoliación desintoxica la piel y activa la circulación sanguínea. Por esto, es muy notorio que [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>La importancia de exfoliar tu piel</h3>
<p>Exfoliar consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Al eliminar las células muertas, se acelera el proceso de regeneración de la piel. De este modo, la exfoliación desintoxica la piel y activa la circulación sanguínea. Por esto, es muy notorio que al finalizar el proceso de exfoliación, la piel quede suave, satinada, lisa y traslúcida. Con la exfoliación, la piel se aclara, las espinillas van desapareciendo y los poros abiertos disminuyen.</p>
<p>Pero, ¿por qué es tan importante eliminar las células muertas de la piel? Resulta que éstas impiden en gran medida la adecuada oxigenación, lo cual genera una degeneración en la salud de la piel y, en consecuencia, propicia que la piel luzca marchita y desvitalizada. Las células muertas también dificultan la penetración de los productos cosméticos que aplicamos en nuestra piel diariamente; tales como, hidratantes, nutritivas, limpiadoras, etc. Por esto, es recomendable que exfolies tu piel una vez cada 15 días aproximadamente; con mayor o menor frecuencia dependiendo de tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Si tu piel es sensible y propensa a irritaciones, exfolia tu rostro una vez al mes. Pero si es grasa, hazlo una o dos veces a la semana.</p>
<h3>Consejos para exfoliar tu piel</h3>
<ol>
<li>Antes de proceder a la exfoliación, prepara tu piel con un baño de vapor.</li>
<li>Utiliza productos que contengan componentes específicos para tu tipo de piel, de lo contrario podría alterarse el pH de tu piel, ocasionando daños.</li>
<li>Los productos naturales aportan y garantizan una apariencia saludable a la piel.</li>
<li>Después de aplicarte un exfoliante, no te expongas al sol durante algunas horas.</li>
</ol>
<h3>Procedimiento para exfoliar tu piel</h3>
<ol>
<li>Después de someter tu piel a un baño de vapor, toma el producto exfoliante con los dedos y aplícalo tanto en el rostro como en el cuello.</li>
<li>La exfoliación se hace por medio de pequeños masajes circulares. Realiza masajes de derecha a izquierda, con las yemas de tus dedos índice y medio; comenzando por la frente, siguiendo por las mejillas y la barbilla. Para exfoliar la nariz, realiza masajes verticales, de abajo hacia arriba. El cuello debe masajearse también de abajo hacia arriba.</li>
<li>Una vez que cubras todas las áreas, espera 20 minutos hasta que tu rostro se seque suficientemente.</li>
<li>Después, retira los restos del producto exfoliante con abundante agua.</li>
<li>Finalmente, vaporiza tu rostro con una loción o tónico adecuado para ayudar a relajar tu piel.</li>
</ol>
<p>Para obtener todos los beneficios de la exfoliación, sigue paso a paso el procedimiento anterior, sin olvidar los consejos recomendados.</p>
<p>Recuerda que <a href="https://www.docmeti.com/">Docmeti</a> te ofrece un kit completo para <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidar tu piel</a>, incluyendo un exfoliante acorde a tu tipo de piel. Descubre tu tipo de piel completamente gratis <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
