<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Piel Saludable &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/piel-saludable/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Piel Saludable &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Las enfermedades más frecuentes de la piel masculina</title>
		<link>/las-enfermedades-frecuentes-piel-masculina/</link>
		<pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:21:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Dermatitis]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Prevenir enfermedades]]></category>
		<category><![CDATA[Salud y Bienestar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7103</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel masculina necesita sus propios cuidados para que se mantenga sana, suave y joven La piel masculina no está exenta de enfermedades. Durante años hemos creído que la piel del hombre no requiere cuidados. Pero ahora la mentalidad de éste ha cambiado, y aquel que cuida su piel es justamente para mantenerse saludable y [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/las-enfermedades-frecuentes-piel-masculina/">Las enfermedades más frecuentes de la piel masculina</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>La piel masculina necesita sus propios cuidados para que se mantenga sana, suave y joven</h3>
<p>La piel masculina no está exenta de enfermedades. Durante años hemos creído que la piel del hombre no requiere cuidados. Pero ahora la mentalidad de éste ha cambiado, y aquel que cuida su piel es justamente para mantenerse saludable y sentirse bien. Por ello, cada día vemos más productos dedicados al <a href="https://www.docmeti.com/los-hombres-tambien-deben-cuidar-piel-conoces-los-riesgos/">cuidado de la piel masculina</a>.</p>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="http://docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="http://docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti &#8211; Cuidado de la Piel</a></figcaption></figure>
<p>Generalmente la piel del hombre presenta mayor cantidad de grasa y poros más dilatados. Algunas enfermedades de la piel afectan a la población masculina desde la etapa de la adolescencia y se propagan hasta la vejez. Además, de acuerdo a la genética y a cada etapa de la vida, éstas pueden presentarse de manera diferente.</p>
<p>Las enfermedades en la piel masculina son más comunes de lo que se cree. En todas las actividades que se realizan cotidianamente está involucrada la piel. Cuidarla, por tanto, más que un acto de salud es una acción de responsabilidad de cada hombre con su cuerpo. La primera decisión acertada para cumplir este objetivo es informarse sobre las enfermedades que pueden afectarla. Así, poder integrar algunas acciones que puedan prevenirlas.</p>
<h3><strong>Las enfermedades más comunes </strong></h3>
<p><strong>Acné</strong>: una enfermedad crónica inflamatoria de la piel que involucra las unidades pilosebáceas (folículo piloso y glándulas sebáceas). Está caracterizada por la formación de comedones (espinillas), pápulas (barritos), pústulas, nódulos y cicatrices, que aparecen principalmente en la piel del rostro e incluso en la espalda. Es una enfermedad que afecta al 85% de la población masculina.</p>
<p><strong>Foliculitis: </strong>inflamación de uno o más folículos pilosos. Comienza cuando los folículos reciben daño por fricción, irritando los folículos y los orificios de salida del vello. Además, por obstrucción debido al afeitado o trenzas apretadas en la barba. En muchos casos de foliculitis, los folículos dañados tienen infecciones por bacterias estafilocócicas.</p>
<p><a href="https://www.docmeti.com/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/"><strong>Dermatitis:</strong></a> la dermatitis es un problema común de la piel facial. Se caracteriza por grupos de pequeñas <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/P%C3%A1pula">pápulas</a> rojas sensibles o con picazón, de un aspecto escamoso. Se producen alrededor de los ojos, las mejillas, las fosas nasales, la boca y el cuero cabelludo. Es una reacción muchas veces confundida con una alergia en la piel. No se conoce con exactitud la causa de la dermatitis, aunque tiene un fuerte componente hereditario.</p>
<p><strong>Psoriasis:</strong> la psoriasis es una enfermedad inflamatoria de la piel y ocasionalmente de las articulaciones, de carácter crónico. Afecta aproximadamente al 2% de la población, entre los 15 y los 35 años. La psoriasis no es contagiosa y se caracteriza por lesiones cutáneas enrojecidas con escamas blanquecinas y de descamación intensa.</p>
<p><strong>Cáncer de piel: </strong>se manifiesta cuando células cancerígenas se integran en los tejidos. Éstas se multiplican en muy poco tiempo y los invaden. Comienza en la epidermis que es la capa superior de la piel. Su principal factor de riesgo son los rayos ultravioleta procedentes de la luz solar, que producen cambios en el ADN de las células que se acumulan durante mucho tiempo. Por esta razón, las zonas más propicias son las que se encuentran expuestas al exterior.</p>
<p>Actualmente, el mejor remedio para cuidar la piel es prevenir antes que curar. Sin embargo, un <a href="https://www.docmeti.com/los-hombres-tambien-deben-cuidar-piel-conoces-los-riesgos/">hombre debe realizar hábitos esenciales,</a> contando con una rutina de limpieza, hidratación y protección para el <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidado de la piel.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/las-enfermedades-frecuentes-piel-masculina/">Las enfermedades más frecuentes de la piel masculina</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</title>
		<link>/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/</link>
		<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 03:34:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>
		<category><![CDATA[Dermatitis]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Prevenir enfermedades]]></category>
		<category><![CDATA[Salud y Bienestar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7017</guid>
		<description><![CDATA[<p>La dermatitis afecta ya a más hombres que a mujeres La dermatitis es un problema común de la piel facial. Se caracteriza por grupos de pequeñas pápulas rojas sensibles o con picazón, de un aspecto seco o escamoso, que afecta a adultos, niños y bebés. Se producen alrededor de los ojos, las mejillas, las fosas nasales, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/">¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La dermatitis afecta ya a más hombres que a mujeres</p>
<p>La dermatitis es un problema común de la piel facial. Se caracteriza por grupos de pequeñas <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/P%C3%A1pula">pápulas</a> rojas sensibles o con picazón, de un aspecto seco o escamoso, que afecta a adultos, niños y bebés. Se producen alrededor de los ojos, las mejillas, las fosas nasales, la boca y el cuero cabelludo, una reacción, muchas veces confundida con una alergia en la piel.</p>
<p>Este problema de la piel, conlleva a la hinchazón y el enrojecimiento continuo. Las personas con dermatitis pueden ser más sensibles debido a que su piel carece de ciertas proteínas. Por ello, es muy importante saber como tratarla y sobre todo, con cuáles productos cuidarla. Típicamente, la dermatitis tiene dos fases, activa e inactiva. Es importante para los hombres con dermatitis poder proteger y cuidar la piel durante las fases inactivas para prolongar los períodos entre las fases activas.</p>
<h3>¿Qué puede causar la dermatitis?</h3>
<p>Los dermatólogos aún no han encontrado cuál es el origen de la dermatitis. No obstante, sí se sabe que existen una serie de factores que pueden influir en la aparición de esta enfermedad:</p>
<ul>
<li>Genética: parientes cercanos o familiares directos.</li>
<li>Microorganismos (el crecimiento de bacterias Staphylococcus aureus).</li>
<li>Detergentes fuertes, químicos, disolventes, productos inadecuados  y jabones.</li>
<li>Clima frío y seco.</li>
<li>Polución y contaminación ambiental.</li>
<li>Estrés.</li>
<li>Alcohol y tabaco.</li>
<li>Insomnio.</li>
<li>Deficiencia de factores humectantes naturales (NMF).</li>
</ul>
<p>Hay muchos tipos de dermatitis, la mayoría de veces puede ser diagnosticada mediante la observación de un médico debido a la irritación y su ubicación en el cuerpo. A continuación mencionamos algunos tipos de dermatitis:</p>
<ul>
<li>Seborreica</li>
<li>Atópica</li>
<li>Numular</li>
<li>De contacto</li>
</ul>
<h3>¿Cómo prevenir y cuidar la piel con dermatitis?</h3>
<p>El primer paso para cuidar la piel con dermatitis, es identificar el tipo de dermatitis con el diagnóstico de un médico dermatólogo.</p>
<ul>
<li>Es importante ser muy meticuloso con la higiene, limpiar tu piel en la mañana y en la noche con limpiador sin detergentes y con un PH 5,5 ayuda a mantener la barrera de protección natural de tu piel. <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">¡Descubre tu kit aquí!</a></li>
</ul>
<figure id="attachment_7043" style="width: 282px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti " width="282" height="282" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" /></a><figcaption class="wp-caption-text">Kit Docmeti &#8211; Cuidado de la piel</figcaption></figure>
<ul>
<li>Utilizar los productos emolientes (también llamados hidratantes) es clave para el cuidado de la piel y éstos deben usarse todos los días, independientemente de si el paciente está en una fase activa o inactiva.</li>
<li>El afeitado perfecto y sin irritaciones es ahora posible, sólo debes tener los hábitos y productos adecuados para olvidarte por completo de esa sensación posterior al afeitado.</li>
<li>Evitar los productos que no incluyan sulfatos ni otros agentes agresivos, como alcohol, que lo que hace es irritarnos la piel y crearnos la sensación de picor y malestar.</li>
<li>El uso de productos nutritivos y antioxidantes, éstos ayudan a calmar y nutrir la piel con dermatitis, mientras que restaura la barrera protectora natural de la piel.</li>
<li>En casos más severos, los medicamentos dermatológicos: los corticosteroides son muy eficaces y de acción rápida para aliviar el picor en los casos de brote grave. Sin embargo, no es una opción sostenible a largo plazo ya que puede tener efectos secundarios negativos. Además, no se pueden aplicar en áreas extensas de la piel y pierden eficacia con el uso continuo.</li>
</ul>
<h4>Quieres saber más escríbenos que temas te gustaría saber para cuidar tu piel a consultas@docmeti.com.</h4>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/">¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Dormir bien, la clave para cultivar una piel sana</title>
		<link>/dormir-bien-la-clave-cultivar-piel-sana/</link>
		<pubDate>Sun, 19 Nov 2017 17:49:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[dormir bien]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[piel sana]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6758</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dormir entre seis y ocho horas en la noche, en un ambiente tranquilo y en una cama cómoda, es clave para lucir una piel sana. En la noche, el cerebro produce melatonina, un neurotransmisor que ayuda a su buen funcionamiento, y que sólo se genera cuando hay oscuridad.  Por ello, al dormir adecuadamente, en plena [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/dormir-bien-la-clave-cultivar-piel-sana/">Dormir bien, la clave para cultivar una piel sana</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3><strong>Dormir entre seis y ocho horas en la noche, en un ambiente tranquilo y en una cama cómoda, es clave para lucir una piel sana.</strong></h3>
<p>En la noche, el cerebro produce melatonina, un neurotransmisor que ayuda a su buen funcionamiento, y que sólo se genera cuando hay oscuridad.  Por ello, al dormir adecuadamente, en plena oscuridad y alejado del ruido, el celebro puede descansar.</p>
<p>Al dormir, nuestra piel se relaja y se presenta una regeneración celular que ayuda a mejorar su apariencia. Además, permite la liberación de líquidos, lo que descongestiona los ojos y evita su hinchazón o enrojecimiento. De lo contrario, pueden aparecer o pronunciarse las ojeras, debido a la congestión vascular.</p>
<p>Dentro de este proceso, es indispensable el cuidado de la piel, iniciando porque esté limpia de radicales libres y suciedad que se acumulan durante el día, a causa de la polución y el maquillaje. De allí la importancia de limpiar la piel antes de dormir. Por eso, en Docmeti recomendamos los productos que más se ajustan a tus necesidades de higiene facial, iniciando por un limpiador para luego aplicar una hidratante o nutritiva.</p>
<h3><strong>Consejos para lucir una piel sana</strong></h3>
<p>Es importante tener en cuenta la higiene del sueño que hace referencia a una serie de consejos para garantizar el ambiente ideal para dormir.</p>
<ul>
<li>Es clave crear un hábito de sueño y  mantenerlo. La idea es tener una hora para irse a dormir y otra para levantarse, así organizas el ciclo del sueño.</li>
<li>La alimentación juega un papel fundamental. Una cena liviana es ideal antes de acostarse. Lo contrario, una comida pesada, puede perturbar el sueño y causar pesadillas.</li>
<li>Es recomendable dormir con ropa cómoda, que no sea muy ajustada.</li>
<li>La habitación debe ser tranquila, sin ruidos como los del televisor o la música, a menos que sea relajante y a un volumen moderado. Tampoco deben entrar corrientes de aire ni reflejos de luz.</li>
<li>Debes hacerte una limpieza y un masaje al aplicarte los productos hidratantes o nutritivos para mantener una piel sana.</li>
<li>Lo productos deben aplicarse al menos 10 minutos antes de ir a dormir, dejar que la piel los absorba y así logren el objetivo deseado.</li>
<li>Cambiar la funda de la almohada una vez a la semana, ya que la piel se oxigena, se regenera, y las células muertas van quedado en la almohada.</li>
<li>Las posturas juegan un papel importante. Para evitar las arrugas o marcarlas, no debemos dormir con joyas. Dormir boca abajo puede retener líquidos y cuando despiertas tienes bolsas y ojeras bajo los ojos. Lo recomendado es hacerlo boca arriba ya que esto no provoca presión sobre la piel y descongestiona.</li>
</ul>
<p>¿Parece increíble que estos aspectos influyan en una piel sana? Ahora ya sabes la importancia de dormir y generar hábitos saludables para lograr una piel más radiante.</p>
<p>Te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">¡Piel joven y saludable! La importancia de cuidarnos de manera integral</a> y <a href="https://www.docmeti.com/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/">Mujer, cuida tu piel sin complicaciones</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/dormir-bien-la-clave-cultivar-piel-sana/">Dormir bien, la clave para cultivar una piel sana</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Bienestar y salud para tu piel</title>
		<link>/bienestar-y-salud/</link>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2017 14:58:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Bienestar]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Dermocosmética]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6571</guid>
		<description><![CDATA[<p>A veces, situaciones desafiantes de la vida cotidiana se reflejan en nuestra piel Todos hemos sentido alguna vez estrés y ansiedad, lo cual afecta el bienestar de la piel particularmente en mujeres. Ellas poseen una fisiología diferente a la de los hombres. Las hormonas hacen que el estrés las afecte de un modo distinto, ya [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/bienestar-y-salud/">Bienestar y salud para tu piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h4>A veces, situaciones desafiantes de la vida cotidiana se reflejan en nuestra piel</h4>
<p>Todos hemos sentido alguna vez estrés y ansiedad, lo cual afecta el bienestar de la piel particularmente en mujeres. Ellas poseen una fisiología diferente a la de los hombres. Las hormonas hacen que el estrés las afecte de un modo distinto, ya que sus responsabilidades en ocasiones abarcan desde el campo laboral al familiar. Por lo cual, su realidad se ve entremezclada con diferentes factores que derivan en situaciones de estrés, donde la piel se ve afectada.</p>
<h4>Bienestar y salud para tu piel</h4>
<p>La dermocosmética, al igual que otras ramas de la ciencia,  procura que el ser humano incorpore a su vida momentos de placer y relajación. Ésta desarrolla toda una serie de productos que además de nutrir, revitalizan, hidratan y suavizan la piel; beneficios que se logran gracias a que existe una conexión intrínseca entre la piel y el sistema nervioso.</p>
<p>El cuerpo libera endorfinas naturalmente cuando existen situaciones de placer; bien sea por sensaciones olfativas, pensamientos, ejercicios, caricias, masajes o besos. Lo que pretende la dermocosmética es que éstas se liberen a través del uso de <a href="https://www.docmeti.com/#que-es">productos que provocan una sensación agradable</a><strong><a href="https://www.docmeti.com/#que-es">,</a></strong> como son los aromas obtenidos naturalmente.</p>
<p>Estos ingredientes logran que se liberen las endorfinas en el organismo, lo que provoca un cambio en nuestra actitud. Y así, nuestro estado de ánimo mejora considerablemente; como consecuencia, nuestra piel se siente revitalizada y energizada.</p>
<p>Energizar la piel es crucial para evitar el envejecimiento prematuro, ya que ésta al reducir su ritmo metabólico se vuelve menos flexible; caracterizado por generar un daño en la síntesis de proteínas estructurales y en la renovación celular natural.</p>
<p>La energización se obtiene al aplicar productos para el <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidado de la piel</a> que contengan oligoelementos, vitaminas y antioxidantes.  Además de energizar para producir bienestar y salud en la piel,  garantizan la armonía interior, logrando así un equilibrio entre la belleza y la salud. Estos atributos se traducen en un excelente estado, tanto interno como externo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/bienestar-y-salud/">Bienestar y salud para tu piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¡Piel joven y saludable! La importancia de cuidarnos de manera integral</title>
		<link>/piel-joven-y-saludable/</link>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 19:08:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Equilibrio entre belleza y salud]]></category>
		<category><![CDATA[Joven]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Joven]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6552</guid>
		<description><![CDATA[<p>Una buena salud se refleja en la piel y en todo el organismo. Por esto, la importancia de cuidarnos integralmente para mantener una piel joven y saludable. El envejecimiento es un proceso cronológico programado genéticamente que deteriora una piel joven y saludable. Pero éste también se debe a causas extrínsecas como los movimientos musculares, la [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-joven-y-saludable/">¡Piel joven y saludable! La importancia de cuidarnos de manera integral</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h4>Una buena salud se refleja en la piel y en todo el organismo. Por esto, la importancia de cuidarnos integralmente para mantener una piel joven y saludable.</h4>
<p>El envejecimiento es un proceso cronológico programado genéticamente que deteriora una piel joven y saludable. Pero éste también se debe a causas extrínsecas como los movimientos musculares, la gravedad, la nutrición, la falta de ejercicio, los trastornos del sueño y, factores ambientales tales como la radiación solar, en este caso denominado fotoenvejecimiento.</p>
<p>Obtener el equilibrio entre la belleza y la salud de la piel, puede ser complicado. Las mujeres aspiramos a tener una piel saludable y naturalmente radiante, por esto el objetivo de contar con una rutina de belleza. Por otro lado, los expertos aseguran que esperar a que empiece a notarse el envejecimiento antes de hacer algo, es suicida. Esto sucede porque en el momento en que se empiezan a notar las primeras arrugas, no es posible frenar o hacer más lento el proceso. Es más fácil prevenir que remediar aquello que ya apareció.</p>
<h4>¿Cómo lograr una piel joven y saludable?</h4>
<p>Identificamos los ocho factores principales para hacer que tu piel se ilumine de adentro hacia afuera. ¿Estás lista?</p>
<ol>
<li>Conocer nuestro tipo de piel nos permite darle los cuidados adecuados. De esta forma, no perdemos el tiempo en tratamientos inútiles que sólo causan problemas a nuestra piel. <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">(Realiza tu análisis completamente gratis).</a></li>
<li>El cuidado óptimo comienza con la correcta elección de los productos. Recuerda que <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Docmeti te recomienda los mejores productos según tu tipo de piel.</a></li>
<li>Buenos hábitos de higiene. La piel del rostro también necesita una limpieza e hidratación diaria; y al igual que los dientes, hay que hacerlo mínimo dos veces al día. Esto ayuda a los poros a liberar cualquier tipo de contaminación a la que hayamos estado expuestos.</li>
<li>Acostúmbrate a usar protector solar. Te ayuda a mantener la piel joven y saludable, libre de arrugas y manchas, reduciendo el riesgo de cáncer en la piel.</li>
<li>Tener una alimentación saludable, la cual incluya frutas y verduras ricas en antioxidantes, como tomates, zanahorias, fresas y frambuesas; éstas harán maravillas con tu piel ya que tendrás una nutrición de adentro hacia fuera.</li>
<li>Aprender a manejar el estrés y a mantener una conexión con tu interior; así estarás en armonía con el mundo exterior. El efecto sinérgico de estar en conciencia tiene como resultado la estimulación y protección de la salud a nivel celular, clave para mantener una piel joven y saludable.</li>
<li>Dejar el trabajo en la oficina. ¡Es importante darnos el tiempo para estar con la familia, los amigos o la mascota! Entre mayor sea nuestra calidad de vida, mejor será nuestra salud mental, física y emocional; y nuestra piel lo reflejará.</li>
<li>El maquillaje se está convirtiendo en una segunda piel. Pero ten mucho cuidado, podrías asfixiar y dañar tu piel. Es necesario ser estricto en el momento de comprar y aplicar el maquillaje, así evitamos irritaciones, acné, e inclusive, quemaduras.</li>
</ol>
<h4>Entre más pronto se empiece el cuidado de la piel, mejor será el pronóstico, y mayor el tiempo que perdure joven y saludable.</h4>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-joven-y-saludable/">¡Piel joven y saludable! La importancia de cuidarnos de manera integral</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
