<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Prevención &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/prevencion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Prevención &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cuida tu piel en el embarazo</title>
		<link>/cuida-piel-embarazo/</link>
		<pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:05:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Cuida tu piel]]></category>
		<category><![CDATA[Embarazada]]></category>
		<category><![CDATA[Manchas del embarazo]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>
		<category><![CDATA[Rostro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7386</guid>
		<description><![CDATA[<p>Durante el embarazo, el cuerpo de la mujer presenta numerosas transformaciones para poder atender las necesidades del bebé. Por esto, es importante adoptar una nueva rutina de cuidado de la piel para enfocarse en sus nuevas preocupaciones. Los cambios que experimenta nuestro cuerpo durante y después del embarazo a menudo son maravillosos, a veces sorprendentes [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuida-piel-embarazo/">Cuida tu piel en el embarazo</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Durante el embarazo, el cuerpo de la mujer presenta numerosas transformaciones para poder atender las necesidades del bebé. Por esto, es importante adoptar una nueva rutina de cuidado de la piel para enfocarse en sus nuevas preocupaciones. Los cambios que experimenta nuestro cuerpo durante y después del embarazo a menudo son maravillosos, a veces sorprendentes y ocasionalmente completamente inesperados.</p>
<h3><strong>¿Qué cambios puede presentar la piel durante el embarazo?</strong></h3>
<p>Algunos de los problemas de piel más comunes en la mujer embarazada son:</p>
<ul>
<li>Piel grasa repentina</li>
<li>Ataques recurrentes de sensibilidad</li>
<li>Resequedad</li>
<li>Acné</li>
<li>Cambios en la pigmentación</li>
<li>Aparición de manchas</li>
</ul>
<p>Es entonces, en la etapa gestacional cuando se deberían incrementar los cuidados cutáneos, tanto a nivel facial como corporal. Al rededor del 70% de las mujeres desarrollan manchas de tono marrón irregulares y difusas, pueden presentarse por motivos hereditarios u hormonales; pero el sol y la luz artificial son los principales factores externos desencadenantes. Generalmente las manchas mejoran, y en la mayoría de los casos desaparecen después del parto.</p>
<p>Otros factores que producen cambios en la piel, son los internos; como consecuencia de los cambios hormonales. Al estimularse las glándulas sebáceas y sudoríparas, aumenta la circulación sanguínea  que puede bloquear los poros y crear un ambiente favorable para que las baterías se multipliquen rápidamente. La buena noticia es que podemos prepararnos para que los cambios hormonales no le ganen la partida a nuestra piel.</p>
<figure id="attachment_7095" style="width: 296px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7095" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="296" height="296" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1.jpg 1000w" sizes="(max-width: 296px) 100vw, 296px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>¿Cómo cuidar la piel en el embarazo?</h3>
<p>Una de las preocupaciones frecuentes de las mujeres embarazadas es, si los componentes de los productos pueden llegar al bebé a través de la piel durante la gestación. De allí que sea muy importante evitar los productos químicos, revisar la etiqueta de los componentes y tomar seria conciencia sobre los ingredientes que puedan contener.</p>
<p>Por ejemplo, algunos productos contienen soja, cafeína, aceites esenciales, minoxidil, metales (aluminio y sales), paraben, retinoides y accutanes; son activos comunes en cremas y pueden afectar el correcto desarrollo del bebé. El embarazo es el momento para conocer productos con activos naturales que permitan un mayor cuidado gracias a sus ingredientes no tóxicos.</p>
<h3>Rutina para el cuidado de la piel</h3>
<ul>
<li>Realiza tu limpieza diaria con productos suaves, ya que la  piel está extremamente sensible y cualquier producto agresivo podría afectarla y secarla.</li>
<li>Una buena hidratación, tanto por dentro bebiendo agua, como utilizando productos que ayuden a hidratar tu piel. Recuerda usar productos según tu <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">tipo de piel.</a></li>
<li>Importante usar bloqueador solar y evitar la exposición en las horas de mayor incidencia (11:00 am a 3:00 pm).</li>
<li>La retención de líquidos puede hacer que el contorno de los ojos se hinche. Para reducir esta hinchazón, coloca en los párpados discos de algodón o gasas empapadas en una infusión de manzanilla fría o dos rodajas de pepino, durante al menos 10 minutos.</li>
<li>Exfolia tu piel con exfoliantes mecánicos, es decir que contengan micropartículas que ayuden a remover las células muertas.</li>
<li>En ocasiones, al final del embarazo se hincha la cara y el cuello, debido a la retención de líquidos. Para disminuir la hinchazón aplica en el rostro una toalla empapada en agua fría o una mascarilla descongestionante.</li>
</ul>
<p>Te recomiendo consultar los productos adecuados a usar con un profesional de la salud.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuida-piel-embarazo/">Cuida tu piel en el embarazo</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Hombre, cuida tu piel sin complicaciones</title>
		<link>/rutina-flash-cuidar-la-piel-los-hombres/</link>
		<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 22:57:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Cuida tu piel]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>
		<category><![CDATA[Rápido y Fácil]]></category>
		<category><![CDATA[Rutina]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7394</guid>
		<description><![CDATA[<p>El cuidado de la piel de los hombres es muy importante  Es parte de la imagen personal de los hombres, es lo primero que vemos mientras estamos teniendo una conversación. Como hombres, sin importar la edad en la que nos encontremos, nos gusta lucir un buen aspecto. Esto provoca que, poco a poco, las necesidades [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/rutina-flash-cuidar-la-piel-los-hombres/">Hombre, cuida tu piel sin complicaciones</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3><strong>El cuidado de la piel de los hombres es muy importante </strong></h3>
<p>Es parte de la imagen personal de los hombres, es lo primero que vemos mientras estamos teniendo una conversación. Como hombres, sin importar la edad en la que nos encontremos, nos gusta lucir un buen aspecto.</p>
<p>Esto provoca que, poco a poco, las necesidades de los hombres hayan pasado de contener after-shave, bloqueador y desodorante, a ser casi igual o más completas que las de una mujer. El hombre ha empezado a cuidarse y a confiar su aspecto a la nutri-cosmética, el cuidado de adentro hacia afuera y de afuera hacia adentro.</p>
<p>Uno de los problemas más graves de no cuidar la piel, es la deshidratación; la cual genera la temprana aparición de arrugas.</p>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Tres pasos para cuidar la piel</h3>
<p>Antes de iniciar con esta rutina flash para hombres, recomiendo que conozcan su <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel.</a> Conocer nuestro tipo de piel nos permite darle los cuidados naturales adecuados, de forma que no perdamos el tiempo en tratamientos inútiles.</p>
<h3>Paso 1</h3>
<p>Limpia tu piel por la mañana a la hora de la ducha y en la noche antes de ir a dormir. Recuerda usar productos que ayuden a conservar la hidratación. Debido a que usar el mismo jabón del cuerpo desequilibra el pH, dejando la piel seca y expuesta.</p>
<h3>Paso 2</h3>
<p>Después de limpiar, hidrata la piel en la mañana y en la noche. Necesitas devolverle a la piel la hidratación que le falta para que no pierda elasticidad. Al mantener la piel hidratada la barba crecerá de manera más suave y sin generar irritación.</p>
<h3>Paso 3</h3>
<p>El sol es protagonista de nuestros días, por esto aplica bloqueador solar todos los días para proteger tu piel. Recuerda que la luz artificial se compone de radiaciones ultravioletas (UV) e infrarrojas (IR), por ende es igualmente dañina.</p>
<p>Esta sencilla rutina es vital para que los hombres luzcan una piel sana, cuidada y limpia. Si no llevas una rutina de cuidado facial perderá brillo y luminosidad, dejándola expuesta a múltiples enfermedades. Al hombre moderno le interesa la imagen que proyecta hacia los demás, ya que ha visto que ésta es importante no sólo en el ámbito personal sino también en los negocios.</p>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/las-enfermedades-frecuentes-piel-masculina/">Las enfermedades más frecuentes de la piel masculina.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/rutina-flash-cuidar-la-piel-los-hombres/">Hombre, cuida tu piel sin complicaciones</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</title>
		<link>/piel-madura-cuidala-intensamente/</link>
		<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:12:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[Edad]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Malos hábitos]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Desvitalizada]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7171</guid>
		<description><![CDATA[<p>Las pieles maduras exigen más cuidado y constancia La piel comienza a envejecer biológicamente entre los 25 y 30 años. A medida que pasan los años, la piel va sufriendo alteraciones y pierde progresivamente determinadas características. Entre los 35 y 40 años, la piel comienza a manifestar los signos de envejecimiento, un proceso genético que sucede con el paso [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Las pieles maduras exigen más cuidado y constancia</h3>
<p>La piel comienza a envejecer biológicamente entre los 25 y 30 años. A medida que pasan los años, la piel va sufriendo alteraciones y pierde progresivamente determinadas características. Entre los 35 y 40 años, la piel comienza a manifestar los signos de envejecimiento, un proceso genético que sucede con el paso del tiempo, en el cual la cantidad de células que mueren es mayor a las que nacen. De este modo, la piel se vuelve más frágil, más fina, puede tener un tacto más áspero y  aparecen las temidas arrugas, acompañadas de líneas de expresión más marcadas.</p>
<p>Además existen muchos factores que aceleran el <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">proceso de envejecimiento</a>, principalmente los radicales libres, moléculas inestables que ayudan al deterioro de las células, proteínas, lípidos o ADN. En este proceso, se evidencia una piel más sensible y más susceptible a los factores medioambientales, a malos hábitos, a una inadecuada alimentación, y especialmente a las radiaciones ultravioletas. Siendo éste último, el motivo más recurrente del envejecimiento, debido a que provoca daños tisulares, lo cual genera la aparición prematura de lesiones en la piel y pigmentaciones que pueden llegar a ser precancerígenas.</p>
<h3>¿Cómo reconocer los primeros signos de una piel madura?</h3>
<ul>
<li>Falta de luminosidad.</li>
<li>Falta de elasticidad, tonicidad y pérdida de hidratación.</li>
<li>Sequedad que puede causar tirantez e incluso irritación.</li>
<li>Color pálido o amarillento.</li>
<li>Aparición de manchas.</li>
<li>Aparición de arrugas y líneas de expresión más marcadas.</li>
<li>Los primeros signos de piel madura se hacen visibles alrededor de los ojos y la boca.</li>
</ul>
<h3>Importante: no esperes a tener un piel madura</h3>
<p>Es probable que el nivel de deterioro no corresponda con tu edad. La edad de tu piel dependerá de tu hábitos diarios de higiene, hidratación y protección.  Y aunque no podamos detener este proceso, sí podemos combatirlo. Lo ideal es cuidar la piel adecuadamente, minimizando los signos para prevenir la deshidratación y la desnutrición; así estará firme y radiante durante más tiempo.</p>
<h3>¡Comienza ahora a cuidar tu piel!</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Lo ideal para prevenir el envejecimiento de la piel, es iniciar los cuidados a una edad temprana. Recuerda que la piel madura es especialmente exigente y tiene unas necesidades específicas para su cuidado. Por esto, adoptar una postura positiva frente a los signos de la edad es esencial. Sigue lo siguientes tips:</p>
<ul>
<li>Para poder cuidar tu piel correctamente, es fundamental saber qué <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> tienes. Considera que ésta va cambiando con el tiempo.</li>
<li>Limpia tu piel con productos suaves y altamente nutritivos, como mínimo una o dos veces al día.</li>
<li>La piel debe estar bien preparada para absorber mejor los productos. Por eso, es clave exfoliarla una o dos veces al mes. Esto eliminará las células muertas, estimulando el conjunto de procesos de regeneración de la piel para recuperar firmeza.</li>
<li>Hidratación diaria. Las condiciones ambientales son extremas, hidrátala una o dos veces al día, para mantenerla en condiciones saludables y protegerla de posibles agresiones externas.</li>
<li>Usar productos complementarios nutritivos ayudan a reafirmar la piel, reducir las líneas de expresión y prevenir que tu piel envejezca prematuramente.</li>
<li>Aplícate mascarillas una o dos veces a la semana, es una forma fácil y práctica de hacer un aporte de vitaminas y nutrientes.</li>
<li>El tip más importante, aplícate protección solar todos los días, independientemente del clima y aunque no <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">te expongas al sol.</a></li>
</ul>
<p>Cuida tu piel diariamente, tómate tu <a href="https://www.docmeti.com/bienestar-y-salud/">tiempo para relajarte y cultivar tu autoestima.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo lucir una piel perfecta?</title>
		<link>/como-lucir-una-piel-perfecta/</link>
		<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 17:03:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[exfoliación]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[Piel perfecta]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7127</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel está expuesta permanentemente a factores externos, como el clima y la contaminación del medio ambiente: el frío, el calor, la sequedad, la humedad, el aire, la polución de las ciudades&#8230; Y adicionalmente, la piel del rostro es una zona muy delicada ya que presenta diferentes cambios: envejece, se deshidrata, se arruga, se irrita&#8230; [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-lucir-una-piel-perfecta/">¿Cómo lucir una piel perfecta?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel está expuesta permanentemente a factores externos, como el clima y la contaminación del medio ambiente: el frío, el calor, la sequedad, la humedad, el aire, la polución de las ciudades&#8230; Y adicionalmente, la piel del rostro es una zona muy delicada ya que presenta diferentes cambios: envejece, se deshidrata, se arruga, se irrita&#8230; Por todo esto, no es fácil lucir una piel perfecta, se requiere un excelente cuidado con prácticas diarias conscientes y constantes. ¿Esto qué significa? Significa que no basta con aplicar cremas a la deriva, en cualquier momento del día. La clave está en la prevención, manejando un debido conocimiento de los cuidados básicos y esenciales.</p>
<h3>Pasos para lograr una piel perfecta:</h3>
<ol>
<li>
<h4>Tipo de piel</h4>
<p>Lo primero que debes saber es cuál es tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Antes de esto, no gastes dinero ni esfuerzo adquiriendo productos cosméticos de belleza o para el cuidado facial, ya que pierdes tu tiempo. No todos los productos son apropiados para todas las pieles. De hecho, si no escoges bien los productos de acuerdo a sus componentes y especificaciones, podrían provocar efectos no deseados en tu piel, contrarios a tus necesidades. Algo que debes saber, es que existen múltiples tipos de piel y éstos dependen de diversos factores: el clima, la edad, el género, la textura, la apariencia de los poros, la elasticidad, el color, las líneas de expresión, etc. Entonces, no te conformes con una primera impresión; es fácil realizar un análisis para conocer tu tipo de piel <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</li>
<li>
<h4>Productos adecuados</h4>
<figure id="attachment_7043" style="width: 275px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="275" height="275" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 275px) 100vw, 275px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Si tu objetivo es lucir una piel perfecta, no gastes mucho dinero en productos que prometen milagros. Generalmente los productos cosméticos no garantizan un efecto inmediato, entonces toma precauciones. Decídete mejor por invertir en productos de excelente calidad, preferiblemente que contengan ingredientes naturales. Sólo debes aplicar diariamente en tu rostro productos básicos para tener una piel saludable; y así, reflejará estar radiante y perfecta. Los productos indispensables son: un bloqueador solar, un limpiador y un hidratante. Pero, para mejorar el cuidado se requiere: un producto nutritivo, un exfoliante y una mascarilla.</li>
<li>
<h4>Rutina de cuidado facial</h4>
<p>Después de obtener los productos, es fundamental que adquieras juiciosamente una rutina diaria. Al principio, puede ser difícil acostumbrarte, pero con el tiempo se volverá parte de tus actividades cotidianas, como lo es cepillarse los dientes o tomar una ducha. Tu rutina debe empezar con la limpieza de tu rostro una vez te despiertes y después, exfolia tu piel para remover las células muertas, retirando con agua el excedente. Posteriormente, aplica el producto hidratante y después, el nutritivo, esperando en cada caso 5 minutos aproximadamente para que la piel absorba y adquiera las correspondientes propiedades. El paso siguiente es aplicar la mascarilla; déjala actuar durante 20 minutos y retírala con agua. Finalmente, aplica el bloqueador solar.</li>
<li>
<h4>Aplicación de los productos</h4>
<p>Es importante que consideres la forma correcta de aplicarte los productos. A<span style="font-weight: 400">plican cinco punticos en el rostro con la yema del dedo (frente, nariz, mentón y pómulos), luego espárcelos con los dedos húmedos, realizando pequeños movimientos circulares.</span> También, debes considerar que algunos productos repiten su aplicación en el mismo día, como es el caso del limpiador (día y noche). En cambio otros, presentan una frecuencia menor, por ejemplo el exfoliante, ya que su aplicación puede ser cada 8, 15, 20 0 30 días de acuerdo al tipo de piel.</li>
<li>
<h4>Hábitos saludables</h4>
<p>Para lograr la piel perfecta que tanto deseas, también debes mejorar tu alimentación y adquirir hábitos saludables. Fundamentalmente, bebe abundante agua (2 litros al día), evita fumar y disminuye la cantidad de bebidas gaseosas y alcohol. Evita comer embutidos y dulces en exceso. Incorpora a tu alimentación cereales, granos, frutos secos y frutas frescas. Además, duerme tranquilamente y no excedas el tiempo de exposición al sol.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Cómo mantener una piel saludable</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-lucir-una-piel-perfecta/">¿Cómo lucir una piel perfecta?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo afecta la alopecia en los hombres?</title>
		<link>/afecta-la-alopecia-los-hombres/</link>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 04:53:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Alopecia]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado del cabello]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6894</guid>
		<description><![CDATA[<p>La alopecia es la pérdida parcial o total del cabello en una zona que normalmente lo posee. Puede ocurrir a cualquier edad, generalmente luego de la pubertad, comenzando de manera gradual hasta hacerse notablemente visible. Los primeros síntomas referidos son la observación de mayor cantidad de cabellos que caen luego del lavado o cepillado. Es [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/afecta-la-alopecia-los-hombres/">¿Cómo afecta la alopecia en los hombres?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>La alopecia es la pérdida parcial o total del cabello en una zona que normalmente lo posee.</h2>
<p>Puede ocurrir a cualquier edad, generalmente luego de la pubertad, comenzando de manera gradual hasta hacerse notablemente visible. Los primeros síntomas referidos son la observación de mayor cantidad de cabellos que caen luego del lavado o cepillado. Es común observar una gradual resequedad de la piel del cuero cabelludo que acompaña este proceso.</p>
<h3>Pero ¿Cuáles son las causas de la alopecia?</h3>
<p>Las causas para que esto suceda pueden ser de tipo hereditarias o adquiridas. La alopecia de carácter hereditario no tiene buen pronóstico en su tratamiento y es la más frecuente.</p>
<p>En cambio, las alopecias adquiridas pueden ser secundarias a enfermedades inflamatorias del cuero cabelludo, o por efecto degenerativo que responde a diversos factores:</p>
<ol>
<li>La falta de cuidados tanto del cabello como del cuero cabelludo favorece el envejecimiento prematuro.</li>
<li>Se destacan en su acción nociva el uso de peines y cepillos inadecuados para el tipo de cabello.</li>
<li>El uso de secador eléctrico y sujetadores que mantienen el pelo permanentemente tenso.</li>
<li>El rascado que conlleva lesión del cuero cabelludo y sangrado.</li>
</ol>
<h2>¿Cómo se puede prevenir la caída del cabello o la alopecia en los hombres?</h2>
<p>El cabello y la piel que lo sostiene requieren nutrición y protección para conservar su belleza y aspecto natural.  La alopecia no está necesariamente relacionada con la pérdida del espesor del cabello pero ambas situaciones pueden darse simultáneamente.</p>
<p>Utiliza tratamientos que ayuden a estimular el crecimiento capilar, combatir su fragilidad y frenar la caída del cabello, así como el deterioro de sus propiedades. A continuación, algunos consejos básicos:</p>
<ul>
<li>Lavar el cabello con shampoos especializados.</li>
<li>Secar bien y aplicar alguna loción anticaída capilar recomendada por un profesional, sobre el área afectada mediante un masaje fino sin frotar, para asegurar la absorción del producto.</li>
<li>Usar la loción anticaída por la noche.</li>
<li>Ser prudente con el secador de cabello.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/afecta-la-alopecia-los-hombres/">¿Cómo afecta la alopecia en los hombres?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Conoces las alteraciones de la piel más frecuentes?</title>
		<link>/conoces-las-alteraciones-la-piel-mas-frecuentes/</link>
		<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 19:33:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Alteraciones]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Patologías]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6745</guid>
		<description><![CDATA[<p>Alteraciones de la piel La piel está expuesta a sufrir alteraciones de diferente tipo. Descubre a continuación cuáles son las más frecuentes, las causas y algunos consejos básicos para prevenirlas y tratarlas. Roncha La roncha es una lesión elemental primaria de la piel, causada por la inflamación de la dermis y la dilatación de sus [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/conoces-las-alteraciones-la-piel-mas-frecuentes/">¿Conoces las alteraciones de la piel más frecuentes?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Alteraciones de la piel</h3>
<p>La piel está expuesta a sufrir alteraciones de diferente tipo. Descubre a continuación cuáles son las más frecuentes, las causas y algunos consejos básicos para prevenirlas y tratarlas.</p>
<h3>Roncha</h3>
<p>La roncha es una lesión elemental primaria de la piel, causada por la inflamación de la dermis y la dilatación de sus vasos sanguíneos. Ésta aparece generalmente en las picaduras de insectos, en la manifestación de una alergia y, en personas de piel muy sensible con la irritación de dicha piel. Las ronchas aparecen, cambian de tamaño, y desaparecen en pocas horas.</p>
<h3>Acné</h3>
<p>El acné es una erupción cutánea inflamatoria, que suele aparecer en la cara, el cuello, los hombros y la espalda. Éste puede combatirse con antibióticos y tratamientos faciales, siempre bajo control médico; ya que si no se trata a tiempo, puede ocasionar lesiones permanentes en la piel. Además en cierta medida se puede prevenir, lavando todas las noches el rostro con un tónico para retirar el exceso de grasa e hidratando la piel con una crema adecuada al <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>.</p>
<h3>Herpes bucal</h3>
<p>El herpes bucal es un proceso inflamatorio de la boca, originado por la infección de un virus del herpes que afecta a la mucosa bucal y a los labios. Este tipo de herpes se puede contraer cuando se sufre de fiebre por causa de un resfriado. Es recomendable lavar la zona afectada con agua fría, evitar los roces, procurar que la zona no contacte con otras personas para evitar el contagio y prevenir las situaciones de estrés.</p>
<h3>Lunar o nevo</h3>
<p>El lunar es la denominación de las manchas malformativas circunscritas a la piel. Generalmente tiene carácter benigno, pero su aspecto puede variar: desde la simple mancha hasta el tumor. Es decir, que su aspecto, tamaño y distribución varían con el tiempo. Además, pueden aparecer tardíamente en edad adulta. En caso de un lunar maligno, es necesario extirparlo mediante cirugía.</p>
<h3>Fisura</h3>
<p>La fisura es un agrietamiento lineal en todo el grosor de la piel. Algunas de éstas se deben a la sequedad de la piel o deshidratación, afectando generalmente a personas de edad avanzada. Ante una fisura, deben evitarse las duchas con jabones muy fuertes.</p>
<h3>Cicatriz</h3>
<p>La cicatriz es el tejido observable tras la fase de reparación de los tejidos. Si bien son típicas de las heridas, pueden ser consecuencia de enfermedades o intervenciones quirúrgicas. La cicatriz está formada por un tejido conectivo rico en fibras de colágeno y pobre en células y vasos. Inclusive, su falta de color se debe a la ausencia de pigmentación.</p>
<h3>Causas más comunes de las alteraciones cutáneas</h3>
<p>Las causas más comunes son: la herencia genética, la edad, los desequilibrios hormonales, la alimentación, la radiación solar, el clima, los cosméticos, los medicamentos, entre otras.</p>
<p>Actualmente, la ciencia ha avanzado tanto que muchas de las enfermedades de la piel se pueden curar o al menos tratar; sin que esto altere la vida normal de la persona afectada. Sin embargo, la prevención y la consulta periódica a los profesionales de la salud estética, deben formar parte de la rutina habitual para el <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidado de la piel</a>. ¡Es mejor prevenir que lamentar!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/conoces-las-alteraciones-la-piel-mas-frecuentes/">¿Conoces las alteraciones de la piel más frecuentes?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>La importancia del cuidado de la piel</title>
		<link>/la-importancia-del-cuidado-de-la-piel/</link>
		<comments>/la-importancia-del-cuidado-de-la-piel/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 07:04:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>
		<category><![CDATA[Problemas de piel]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.docmeti.com/?p=5659</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel es el órgano más transformable de todos, es el único que está en contacto con el exterior y nos protege de factores externos, cambios de temperatura y bacterias; además es impermeable, se auto repara y lubrica a sí mismo. La piel del rostro es mucho más delicada y requiere de cuidados especiales, no [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/la-importancia-del-cuidado-de-la-piel/">La importancia del cuidado de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400">La piel es el órgano más transformable de todos, es el único que está en contacto con el exterior y nos protege de factores externos, cambios de temperatura y bacterias; además es impermeable, se auto repara y lubrica a sí mismo. La piel del rostro es mucho más delicada y requiere de cuidados especiales, no siempre se conocen a fondo las necesidades de la piel o su tipo; y por ello, suelen cometerse errores que resultan bastante perjudiciales.  </span></p>
<h4>La piel puede reflejar tanto la salud física como la mental</h4>
<p>Alertando de posibles enfermedades tanto internas como propias de la piel con cambios en su color o textura, con aparición de granos o de manchas, ser áspera o delicada, firme o arrugada, mostrar las emociones y ser fuente de atracción social y sexual.</p>
<p>Las personas con problemas de la piel acuden normalmente a los médicos de familia o generales, los motivos de consulta son pocas veces considerados &#8220;serios&#8221; o simplemente estéticos, pero pueden causar dolor, así como problemas sociales y emocionales. Las enfermedades de la piel suelen transmitirse genéticamente, pero el hecho de que sean hereditarias no quiere decir que sean incurables, que no puedan ser tratadas de forma satisfactoria o simplemente que no puedan prevenirse.</p>
<p>La mayoría de los problemas de la piel está determinado por factores ambientales, ambientes nocivos o contaminados; pero el mayor riesgo para la piel es el exceso de luz solar, por esto la piel requiere de cuidados adecuados y específicos en cada persona. Cada vez más nos preocupamos por tener una piel saludable y desde un punto de vista estético independientemente de cuál sea el género, cada piel tiene sus propias necesidades. De allí que sea fundamental iniciar un cuidado diurno de limpieza, hidratación y protección solar, al igual que un cuidado nocturno de limpieza y nutrición donde la piel está más receptiva y se potencia el proceso natural de reparación, pues durante el ciclo diurno ésta sufre debido a las agresiones ambientales.</p>
<p>La prevención y los <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidados adecuados</a> son la mejor manera de mantener la piel sana y radiante durante mucho más tiempo, pero antes de empezar los cuidados de la piel tenemos que tener en cuenta que tipo de piel tenemos, ya que la aplicación de productos inadecuados podrían ser contraproducentes.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/la-importancia-del-cuidado-de-la-piel/">La importancia del cuidado de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/la-importancia-del-cuidado-de-la-piel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
