<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Tipo de piel &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/tipo-de-piel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Tipo de piel &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Recomendaciones para elegir cosméticos</title>
		<link>/recomendaciones-elegir-cosmeticos/</link>
		<pubDate>Thu, 10 May 2018 22:49:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Calidad]]></category>
		<category><![CDATA[Cosméticos]]></category>
		<category><![CDATA[Ingredientes]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7939</guid>
		<description><![CDATA[<p>En la actualidad, existen demasiados productos cosméticos en el mercado; sin embargo, no todos son adecuados para tí. Hay cosméticos para maquillar nuestra piel, como bases, rubores, sombras, pestañinas o mascaras, delineadores o labiales; para la piel, como cremas de manos, cremas faciales, cremas de cuerpo; para el aseo, como jabones, talcos, champús, desodorantes, etc. [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/recomendaciones-elegir-cosmeticos/">Recomendaciones para elegir cosméticos</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En la actualidad, existen demasiados productos cosméticos en el mercado; sin embargo, no todos son adecuados para tí. Hay cosméticos para maquillar nuestra piel, como bases, rubores, sombras, pestañinas o mascaras, delineadores o labiales; para la piel, como cremas de manos, cremas faciales, cremas de cuerpo; para el aseo, como jabones, talcos, champús, desodorantes, etc. Y un sin fin de productos, también de uso capilar, para el bronceado y para las uñas.</p>
<p>En definitiva, son muchas las opciones que tenemos para escoger; pero&#8230; ¿sabemos elegir correctamente los cosméticos? A continuación, descubre 3 consideraciones a tener en cuenta.</p>
<h3>Tipo de piel</h3>
<p>Siempre, siempre, pero siempre, busca productos acordes a tu tipo de piel. Si no lo haces, podrías generar efectos contraproducentes debido a que tu piel requiere unos cuidados específicos, y no todos los productos se adecuarán correctamente a las características de tu piel. Recuerda que el tipo de piel depende de la edad, el clima, el aspecto de los poros, la textura, las líneas de expresión, la cantidad de cebo, etc. Si aún no conoces tu tipo de piel, descúbrelo <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</p>
<h3>Calidad</h3>
<p>La calidad del producto también es un factor determinante. No confíes en cualquier cosmético, siempre busca referencias o recomendaciones y no te acostumbres a comprar copias o imitaciones; éstas pueden generar efectos adversos. No siempre la marca de un producto determina su calidad, pero con mayor razón podremos confiar en marcas reconocidas por su calidad y no en cualquier marca sin alguna distinción.</p>
<h3>Ingredientes</h3>
<p>Siempre leemos las indicaciones de uso e inclusive las advertencias de los productos; pero pocas veces miramos los ingredientes. Por favor, sé cuidadosa y no expongas tu piel o tu cuerpo a productos demasiado perjudiciales. Procura adquirir productos cosméticos de origen natural o al menos con algunos ingredientes naturales. Si no conoces los efectos de ciertos ingredientes, investiga e infórmate.</p>
<p>Si requieres asesoría profesional, ingresa a docmeti.com y contáctanos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/recomendaciones-elegir-cosmeticos/">Recomendaciones para elegir cosméticos</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Exfoliante natural para cada tipo de piel</title>
		<link>/exfoliante-natural-tipo-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:01:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>
		<category><![CDATA[Células muertas]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliante]]></category>
		<category><![CDATA[Ingredientes naturales]]></category>
		<category><![CDATA[Preparación]]></category>
		<category><![CDATA[Regeneración de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7737</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Por qué aplicar un exfoliante en la piel? Recordemos que en el artículo ¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel? identificamos la importancia de exfoliar la piel. Primero, este proceso consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Y además, al eliminar las células muertas, se acelera el proceso [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/exfoliante-natural-tipo-piel/">Exfoliante natural para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Por qué aplicar un exfoliante en la piel?</h3>
<p class="blog-single-title">Recordemos que en el artículo <a href="https://www.docmeti.com/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">¿Cómo eliminar las células muertas de tu piel?</a> identificamos la importancia de exfoliar la piel. Primero, este proceso consiste en liberar las células muertas y extraer la suciedad que lleva adherida la piel. Y además, al eliminar las células muertas, se acelera el proceso de regeneración de la piel. De este modo, la exfoliación desintoxica la piel y activa la circulación sanguínea.  Por esto, es muy notorio que al finalizar el proceso de exfoliación, la piel quede suave, satinada, lisa y traslúcida. Adicionalmente, con la exfoliación, la piel se aclara, las espinillas van desapareciendo y los poros abiertos disminuyen.</p>
<p>Ahora, en este artículo verás algunas preparaciones de exfoliantes naturales para cada <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Así, puedes comenzar a cuidar tu piel fácilmente desde la comodidad de tu hogar con ingredientes naturales. En definitiva, los productos naturales aportan y garantizan una apariencia saludable a la piel.</p>
<h3>¿Cuál es tu tipo de piel?</h3>
<p>Antes de empezar la preparación del exfoliante, asegúrate de conocer tu tipo de piel. Pero, ¿cómo saberlo? Si aún no identificas tu tipo de piel realiza un análisis sencillo y rápido <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>. Además, es muy importante usar productos que contengan componentes específicos para cada tipo de piel. De lo contrario, podría alterarse el pH de la piel y ocasionar daños irreparables.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel seca</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>5 fresas maduras</p>
<p>2 cucharaditas de yogur natural</p>
<p>2 cucharaditas de avena</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Lava las fresas y córtalas en trozos pequeños. Después, añade en un recipiente las fresas, la avena y el yogur. Mezcla los ingredientes en la batidora hasta obtener una pasta uniforme. Luego, introduce la mezcla en el refrigerador durante 5 minutos. Finalmente, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel grasa</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>Pepino</p>
<p>Manzana</p>
<p>1 clara de huevo</p>
<p>1 cucharadita de zumo de limón</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Pela el pepino y córtalo en rodajas pequeñas. Igualmente, pela la manzana y córtala en trozos. Luego, añade en un recipiente el pepino, la manzana, la clara de huevo y el zumo de limón. Tritura los ingredientes en la batidora hasta obtener una mezcla homogénea. Después, introduce la mezcla en el refrigerador durante 5 minutos. Por último, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel mixta</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>2 cucharadas de harina de avena</p>
<p>1 cucharada de almendra molida</p>
<p>Ralladura de medio limón</p>
<p>Agua</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Introduce la harina de avena, la almendra y la ralladura de limón en un recipiente. Después, mezcla los ingredientes añadiendo una pequeña cantidad de agua, la necesaria para formar una pasta homogénea. Finalmente, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<h3>Exfoliante natural para piel sensible</h3>
<h4>Ingredientes</h4>
<p>2 cucharaditas de polvo de almendras</p>
<p>3 cucharaditas de harina de trigo</p>
<p>2 gotas de aceite esencial</p>
<p>Agua</p>
<h4>Preparación</h4>
<p>Introduce el polvo de almendras, la harina de trigo y el aceite esencial en un recipiente. Luego, mezcla los ingredientes añadiendo una pequeña cantidad de agua, la necesaria para formar una pasta homogénea. Por último, aplica el exfoliante suavemente con movimientos circulares.</p>
<p>Si deseas conocer algunos consejos y el procedimiento para exfoliar tu piel, continúa leyendo <a href="https://www.docmeti.com/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">aquí</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/exfoliante-natural-tipo-piel/">Exfoliante natural para cada tipo de piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Piel mixta: grasa y seca a la vez</title>
		<link>/piel-mixta-grasa-seca-la-vez/</link>
		<pubDate>Sat, 07 Apr 2018 10:07:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel mixta]]></category>
		<category><![CDATA[Acné]]></category>
		<category><![CDATA[Arrugas]]></category>
		<category><![CDATA[envejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[Resequedad]]></category>
		<category><![CDATA[Sebo]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>
		<category><![CDATA[Tonificante]]></category>
		<category><![CDATA[Zona grasa]]></category>
		<category><![CDATA[Zona seca]]></category>
		<category><![CDATA[Zona T]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7652</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel mixta presenta zonas que segregan una gran cantidad de grasa, mientras que otras son secas. Las áreas donde más fácilmente se acumula la grasa son la frente, la nariz y el mentón; es decir, la zona T. El resto de la piel, las mejillas, el contorno de ojos y el cuello evidencian mayor resequedad. [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-mixta-grasa-seca-la-vez/">Piel mixta: grasa y seca a la vez</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel mixta presenta zonas que segregan una gran cantidad de grasa, mientras que otras son secas. Las áreas donde más fácilmente se acumula la grasa son la frente, la nariz y el mentón; es decir, la zona T. El resto de la piel, las mejillas, el contorno de ojos y el cuello evidencian mayor resequedad.</p>
<h3>Características de la piel mixta</h3>
<p>En la zona grasa es donde suelen aparecer los puntos negros, los poros dilatados y el sebo. Por el contrario, en la zona seca la piel es más fina, no hay acné y los poros se encuentran prácticamente cerrados. Sin embargo, en el área seca, se hacen visibles prematuramente las arrugas, y la falta de hidratación provoca el envejecimiento de la piel.</p>
<h3>Productos para la piel mixta</h3>
<p>La piel mixta requiere productos limpiadores e hidratantes específicos para este <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>, debido a que tienen la propiedad de absorber sebo e hidratar las zonas resecas. Básicamente, si usas productos para piel grasa, estarás resecando aún más las zonas secas; y si utilizas productos diseñados para piel seca, las zonas grasas presentarán un aspecto más untuoso y brillante.</p>
<h3>Recomendaciones para la piel mixta</h3>
<ul>
<li>Utiliza cremas hidratantes en las zonas secas para devolver al rostro el agua perdida.</li>
<li>Utiliza tonificantes en la zona grasa para evitar la formación de sebo.</li>
<li>Realiza una limpieza facial con un limpiador adecuado para tu tipo de piel. Evita utilizar jabones para prevenir el aumento de resequedad.</li>
<li>Usa diariamente un bloqueador solar.</li>
</ul>
<figure id="attachment_7095" style="width: 283px" class="wp-caption alignright"><a href="https://goo.gl/oySwWh"><img class=" wp-image-7095" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="283" height="283" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1.jpg 1000w" sizes="(max-width: 283px) 100vw, 283px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://goo.gl/oySwWh">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Mascarilla de rosas para piel mixta</h3>
<h3>Ingredientes</h3>
<p>Pétalos de rosa frescos</p>
<p>Agua</p>
<p>Yogur</p>
<p>Azúcar</p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Deshoja y retira 10 pétalos de rosa.</li>
<li>Coloca los pétalos en un mortero y machácalos hasta formar una masa.</li>
<li>Pasa los pétalos a un recipiente y añade un vaso de agua.</li>
<li>Agrega una cucharada de azúcar.</li>
<li>Incorpora una cucharada de yogur.</li>
<li>Revuelve los ingredientes hasta formar una crema.</li>
<li>Aplícate la mezcla en el rostro y espera a que actúe durante 25 minutos.</li>
<li>Enjuaga tu rostro con agua tibia y sécalo con una toalla facial.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-habitos-de-alimentacion/">Piel saludable: hábitos de alimentación</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-mixta-grasa-seca-la-vez/">Piel mixta: grasa y seca a la vez</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cuáles cremas usar en mi piel?</title>
		<link>/cuales-cremas-usar-piel/</link>
		<pubDate>Sat, 17 Mar 2018 18:25:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Antienvejecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Antiestrías]]></category>
		<category><![CDATA[Antimanchas]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratantes]]></category>
		<category><![CDATA[Humectantes]]></category>
		<category><![CDATA[Limpiadoras]]></category>
		<category><![CDATA[Nutritivas]]></category>
		<category><![CDATA[Productos cosméticos]]></category>
		<category><![CDATA[Protectoras]]></category>
		<category><![CDATA[Re-estructuradores de piel]]></category>
		<category><![CDATA[Reafirmantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7517</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Por qué es importante el uso de cremas en la piel? Si bien la higiene y limpieza diaria de la piel son hábitos diarios imprescindibles, el empleo complementario de cremas de acuerdo a cada tipo de piel aumenta los beneficios; debido a que estos productos resuelven diferentes problemas. Es decir, es correcto limpiar la piel [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuales-cremas-usar-piel/">¿Cuáles cremas usar en mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Por qué es importante el uso de cremas en la piel?</h3>
<p>Si bien la higiene y limpieza diaria de la piel son hábitos diarios imprescindibles, el empleo complementario de cremas de acuerdo a cada <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> aumenta los beneficios; debido a que estos productos resuelven diferentes problemas. Es decir, es correcto limpiar la piel dos veces al día para reducir las impurezas que taponan los poros, retirar el exceso de secreciones, y en general eliminar ciertos residuos externos como la contaminación del aire. Sin embargo, la piel requiere otras atenciones, y más si hablamos de la piel del rostro; ésta necesita humectación, hidratación, protección, tonificación, exfoliación, etc. y la limpieza por sí sola no hará magia.</p>
<p>Recuerda que los rayos ultravioleta son capaces de traspasar la ropa y lastimar las células, o que al nadar, la epidermis puede entrar en contacto con agua salada o clorada, condiciones que pueden resecar la piel. También debes saber que el rostro es el área más susceptible a sufrir daños debido a que presenta una mayor exposición, pero no es esto un motivo para dejar en el olvido el cuidado de la piel del resto del cuerpo.</p>
<p>Por esto, es importante reconocer las cremas o productos cosméticos indispensables para el cuidado básico de la piel. Por otro lado, la industria cosmética no sólo ha desarrollado productos que mantienen la piel en buen estado, sino que también ha creado productos que contribuyen al tratamiento de afecciones.</p>
<h3>Cremas para el cuidado general</h3>
<figure id="attachment_7043" style="width: 274px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="274" height="274" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 274px) 100vw, 274px" /></a><figcaption class="wp-caption-text">Kit Docmeti por sólo $40.000</figcaption></figure>
<ul>
<li><strong>Humectantes: </strong>ayudan a retener y absorber la humedad de la piel.</li>
<li><strong>Hidratantes:</strong> imparten y restauran el agua de la piel; aportan un extra de agua a la piel, permitiendo que recupere toda la hidratación perdida y no se reseque con tanta facilidad.</li>
<li><strong>Nutritivas:</strong> regeneran y renuevan la piel por completo mientras descansas; aportan lípidos a la piel, que actúan como una reserva energética permitiendo la regeneración celular.<strong> </strong></li>
<li><strong>Protectoras: </strong>protegen la piel de los efectos nocivos de los rayos ultravioleta; tales como, manchas, quemaduras, cáncer de piel y envejecimiento prematuro.</li>
<li><strong>Limpiadoras: </strong>limpian la piel, eliminando las impurezas y secreciones que facilitan la obstrucción de los poros.</li>
</ul>
<h3>Cremas para el tratamiento de afecciones</h3>
<ul>
<li><strong>Reafirmantes: </strong>complementan las rutinas de ejercicio; mientras la actividad física endurece los músculos, las cremas actúan fortaleciendo las fibras elásticas de la piel.</li>
<li><strong>Antienvejecimiento: </strong>humectan en profundidad; eliminan las células muertas y evitan que el tabaco, la contaminación y los rayos solares aceleren el envejecimiento.</li>
<li><strong>Antimanchas: </strong>reducen la formación de melanina, causante del oscurecimiento en diversas zonas de la piel.</li>
<li><strong>Re-estructuradores de piel: </strong>rellenan la falla que se produce al romperse las fibras elásticas; encargándose de disimular las arrugas, más no eliminarlas.</li>
<li><strong>Antiestrías: </strong>previenen la aparición de estrías y mejoran la textura de la piel afectada; aportan nutrientes que humectan, regeneran tejidos y proporcionan elasticidad.</li>
</ul>
<h3>¿Cómo aplicar una crema?</h3>
<ol>
<li>Aplica la crema después de una limpieza rigurosa y antes de aplicar el maquillaje.</li>
<li>Aplica la crema por toques sobre los puntos clave: frente, nariz, pómulos y barbilla. También es recomendable aplicar la crema en el cuello.</li>
<li>Extiende la crema en círculos, de adentro hacia afuera y de abajo hacia arriba, realizando ligeros masajes.</li>
</ol>
<h3>Algunas recomendaciones</h3>
<ul>
<li>Las cremas de día tienen una doble función: proteger e hidratar la piel.</li>
<li>Las cremas resguardan la piel de las agresiones del medio ambiente, como el frío, el viento y la contaminación. Recuerda que las pieles finas y delicadas son más sensibles a los cambios climatológicos.</li>
<li>Las cremas de día preservan la piel de la acción del maquillaje.</li>
<li>Aplica las cremas de abajo hacia arriba para estimular la circulación sanguínea.</li>
<li>Tómate al menos 3 minutos de masaje, para que la crema penetre profundamente.</li>
</ul>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/consejos-tipo-piel/">Consejos para cada tipo de piel</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuales-cremas-usar-piel/">¿Cuáles cremas usar en mi piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Jabón para la piel, ¿cómo elegirlo?</title>
		<link>/jabon-la-piel-elegirlo/</link>
		<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 19:55:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Crema limpiadora]]></category>
		<category><![CDATA[Higiene]]></category>
		<category><![CDATA[Jabón]]></category>
		<category><![CDATA[Jabón corporal]]></category>
		<category><![CDATA[Jabón facial]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7462</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel es la barrera que impide el paso de gérmenes al organismo, y también contribuye a la regulación de la temperatura corporal. Además, las glándulas sebáceas producen una materia grasa que impermeabiliza la piel. Por otro lado, los restos de descamación de la piel, el polvo y la suciedad exterior; se convierten en un [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/jabon-la-piel-elegirlo/">Jabón para la piel, ¿cómo elegirlo?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel es la barrera que impide el paso de gérmenes al organismo, y también contribuye a la regulación de la temperatura corporal. Además, las glándulas sebáceas producen una materia grasa que impermeabiliza la piel. Por otro lado, los restos de descamación de la piel, el polvo y la suciedad exterior; se convierten en un terreno favorable para la aparición de enfermedades. En consecuencia, es realmente importante asegurar diariamente el aseo de la piel. Y para lograr la limpieza deseada es necesario saber cuál jabón o limpiador usar.</p>
<h3>Tipos de jabones</h3>
<p><strong>Convencionales: </strong>se caracterizan por ser sólidos, espumosos y elaborados con grasa animal, sodio y potasio.</p>
<p><strong>Hidratantes:</strong> contienen aceites de plantas, crema o grasas extraídas de frutos secos.</p>
<p><strong>De glicerina:</strong> al poseer componentes neutros, son recomendables para las pieles grasas, ya que la glicerina puede secar la piel.</p>
<p><strong>Con aroma:</strong> contienen aromas florales o frutales y según el extracto que contengan, pueden llegar a ser relajantes. Pero no deben ser usados por personas de pieles sensibles.</p>
<p><strong>Líquidos:</strong> presentan un aspecto similar al de una loción limpiadora.</p>
<p><strong>Suaves:</strong> son apropiados para pieles sensibles, ya que están compuestos por ingredientes naturales.</p>
<p><strong>Medicinales:</strong> son frecuentemente aconsejados por los médicos para diversas alteraciones de la piel.</p>
<p><strong>Dermatológicos: </strong>sus componentes son muy suaves, debido a que se elaboran con extractos naturales. Ayudan a cerrar los poros y alivian las pieles irritadas; además, evitan la producción de espinillas.</p>
<h3>Elegir el jabón correcto</h3>
<p>En el mercado hay una gran variedad de jabones; diversos tamaños, formas, aromas y colores.  Sin embargo, estos factores no determinan la calidad del jabón. Por esto, no te limistes a elegir un producto por su apariencia. Por el contrario, al adquirir un jabón, es fundamental conocer sus componentes o ingredientes; éstos deben ir acorde a las características de tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> (existe un jabón para cada tipo de piel). No olvides que algunos jabones pueden incluso ser perjudiciales, ya que generan efectos en la piel contrarios a los deseados.</p>
<p>Otro aspecto a considerar es que la mayoría de los jabones se obtienen de la grasa animal; de esta manera tienen una duración mas larga y son más económicos. Pero este tipo de jabones pueden secar la piel e irritarla. Por tanto, procura elegir un jabón neutro; y así logras mantener el equilibrio del pH sin alterarlo.</p>
<h3>Recomendaciones generales para el uso del jabón</h3>
<ul>
<li>No utilices jabones corporales para limpiar tu rostro, ya que resecan la piel y alteran el pH. Puedes adquirir jabones líquidos o cremas limpiadoras que limpian profundamente la piel del rostro.</li>
<li>El uso del jabón genera bienestar para la piel y el organismo en general. Recuerda ducharte diariamente y limpiar tu rostro al menos dos veces al día, en la mañana y en la noche.</li>
<li>Es importante conocer los componentes del jabón que vas a usar, algunos pueden no ser adecuados para tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>.</li>
<li>Asegúrate de adquirir un jabón de excelente calidad y en lo posible, elaborado con componentes naturales.</li>
<li>No abuses del uso de colonias y jabones perfumados, éstos facilitan a que se pierda tu aroma natural característico.</li>
</ul>
<h3>¿Cómo limpiar el rostro?</h3>
<ol>
<li>Retira el maquillaje de tu piel, utilizando un algodón humedecido con desmaquillador, aceite o leche limpiadora.</li>
<li>Humedece tu piel con agua tibia.</li>
<li>Coge una cantidad de jabón o crema limpiadora con las manos, y procede a lavar tu rostro realizando un ligero masaje en dirección ascendente.</li>
<li>Enjuaga todas las áreas con agua tibia, procurando que no queden restos de jabón.</li>
<li>Seca suavemente tu piel con una toalla facial.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/sabes-desmaquillar-piel/">¿Sabes cómo desmaquillar tu piel?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/jabon-la-piel-elegirlo/">Jabón para la piel, ¿cómo elegirlo?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Fototipos: ¿cómo asimilar la radiación solar?</title>
		<link>/fototipos-asimilar-la-radiacion-solar/</link>
		<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 15:43:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Bronceado]]></category>
		<category><![CDATA[Piel blanca]]></category>
		<category><![CDATA[Piel morena]]></category>
		<category><![CDATA[Piel negra]]></category>
		<category><![CDATA[Protector solar]]></category>
		<category><![CDATA[radiación solar]]></category>
		<category><![CDATA[Radiación ultravioleta]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7315</guid>
		<description><![CDATA[<p>Básicamente, el fototipo es la capacidad que tiene la piel para asimilar la radiación solar. Los fototipos están determinados por un conjunto de características físicas. Según el tipo de piel y la acción de la radiación ultravioleta, los fototipos se clasifican de acuerdo a la piel blanca, morena y negra. Existen seis fototipos, en función [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/fototipos-asimilar-la-radiacion-solar/">Fototipos: ¿cómo asimilar la radiación solar?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Básicamente, el fototipo es la capacidad que tiene la piel para asimilar la radiación solar. Los fototipos están determinados por un conjunto de características físicas. Según el tipo de piel y la acción de la radiación ultravioleta, los fototipos se clasifican de acuerdo a la piel blanca, morena y negra.</p>
<p><strong>Existen seis fototipos</strong>, en función de las quemaduras solares y de la capacidad de bronceado. Es importante saber las características que comprende cada uno para tomar las medidas preventivas necesarias ante las radiaciones solares. ¿Y tu, ya conoces tu fototipo?</p>
<figure id="attachment_7095" style="width: 287px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7095" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="287" height="287" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1.jpg 1000w" sizes="(max-width: 287px) 100vw, 287px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Clasificación de fototipos</h3>
<h3><strong>Fototipo 1</strong></h3>
<p>Personas de piel muy clara, generalmente con pecas y pelirrojos. Su piel casi siempre se quema, no se broncea, suele sufrir reacciones alérgicas al sol y descamarse visiblemente. Protección diaria recomendada: protector solar de amplio espectro UVA/UVB con SPF por encima de 40.</p>
<h3><strong>Fototipo 2</strong></h3>
<p>Personas de pieles claras, sensibles y delicadas; comúnmente con cabello y ojos claros. Casi siempre se queman, apenas se broncean y se descaman considerablemente. Protección diaria recomendada: protector solar de amplio espectro UVA/UVB con SPF del 25 al 40.</p>
<h3><strong>Fototipo 3</strong></h3>
<p>Personas con cabello castaño y piel blanca que se quema moderadamente. Primero se enrojece y después se broncea. Protección diaria recomendada: protector solar de amplio espectro UVA/UVB con SPF del 15 al 25.</p>
<h3><strong>Fototipo 4</strong></h3>
<p>Personas de cabello oscuro y piel morena clara que se quema mínimamente y se broncea con facilidad, de forma inmediata después de exponerse al sol. Protección diaria recomendada: protector solar de amplio espectro UVA/UVB con SPF del 8 al 12.</p>
<h3><strong>Fototipo 5</strong></h3>
<p>Personas de piel morena que rara vez se quema y se broncea inmediatamente. Protección diaria recomendada: protector solar de amplio espectro UVA/UVB con SPF del 4 al 12.</p>
<h3><strong>Fototipo 6</strong></h3>
<p>Personas de piel oscura que no se quema y se broncea intensamente. Protección diaria recomendada: protector solar de amplio espectro UVA/UVB con SPF del 2 al 4.</p>
<h3>Protección solar</h3>
<p>Utilizados correctamente, los protectores solares reducen la probabilidad y la intensidad de las quemaduras, al bloquear los rayos ultravioletas. Pero no todos estos productos emplean la misma fórmula. Por esto, los efectos varían, de acuerdo a su composición e ingredientes.</p>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">Beneficios y perjuicios de la exposición al sol</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/fototipos-asimilar-la-radiacion-solar/">Fototipos: ¿cómo asimilar la radiación solar?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Productos indispensables para el cuidado de la piel</title>
		<link>/productos-indispensables-cuidado-la-piel/</link>
		<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 05:38:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Exfoliante]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Limpiador]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla]]></category>
		<category><![CDATA[Nutritivo]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Productos]]></category>
		<category><![CDATA[Protector solar]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7294</guid>
		<description><![CDATA[<p>Diariamente, nos encontramos invadidos de información y publicidad referente a productos cosméticos para el cuidado de la piel. Diferentes marcas, diversas presentaciones, fórmulas &#8220;milagrosas&#8221;, tamaños grandes y pequeños, etc. Ante tanta variedad, muchas veces compramos por comprar o por ensayar; sin saber realmente qué productos necesitamos. Lo primero, es conocer nuestro tipo de piel; y [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/productos-indispensables-cuidado-la-piel/">Productos indispensables para el cuidado de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Diariamente, nos encontramos invadidos de información y publicidad referente a productos cosméticos para el cuidado de la piel. Diferentes marcas, diversas presentaciones, fórmulas &#8220;milagrosas&#8221;, tamaños grandes y pequeños, etc. Ante tanta variedad, muchas veces compramos por comprar o por ensayar; sin saber realmente qué productos necesitamos. Lo primero, es conocer nuestro <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>; y así, partir por sólo adquirir productos con ingredientes y componentes acordes. Entonces, ¿cuáles son los productos indispensables para el cuidado de la piel?</p>
<figure id="attachment_7059" style="width: 273px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="273" height="273" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 273px) 100vw, 273px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Limpiador</h3>
<p>El producto limpiador te ayuda a remover las grasas acumuladas, las impurezas que obstruyen los poros de tu piel y los residuos de maquillaje. Recuerda que las pieles grasas requieren una limpieza más profunda para reducir el brillo y a la vez, mitigar la aparición de puntos negros y espinillas. Utiliza el limpiador dos veces al día, después de despertar y antes de dormir. Igualmente, después de realizar una actividad física o deporte.</p>
<h3>Hidratante</h3>
<p>El producto hidratante te facilita lograr la hidratación que requiere tu piel para mantenerla sana y tersa, evitando la pérdida de agua, hacer frente a las toxinas y a la contaminación. Aunque es fundamental beber 2 litros de agua diariamente, no está de más aplicarte un producto hidratante de acuerdo a tu tipo de piel. De este modo, lucirá saludable y radiante.</p>
<h3>Nutritivo</h3>
<p>El producto nutritivo es necesario para incrementar la vitalidad de tu piel y fortalecer los tejidos. Recuerda que tu piel refleja tu alimentación y tus hábitos. Nutre cada día tu piel, aplicando el producto mediante un masaje concienzudo con el fin de penetrar profundamente en la piel. La textura del producto; gel, crema o emulsión, depende de las necesidades y características de tu tipo de piel.</p>
<h3>Exfoliante</h3>
<p>El producto exfoliante favorece la renovación de la piel. Exfolia tu piel cada 15 días para liberarla de las células muertas y las toxinas acumuladas. En las pieles grasas, realiza este proceso al menos cada 8 días, y en pieles sensibles, una vez al mes.</p>
<h3>Mascarilla</h3>
<p>La mascarilla <span style="font-weight: 400">brindan propiedades de rejuvenecimiento y efecto relajante; para reparar, hidratar, desinflamar y nutrir la piel, manteniéndola joven y bella. Opta por utilizar mascarillas con extractos naturales, o realiza preparaciones con ingredientes totalmente naturales. Deja actuar la mascarilla por 20 minutos antes de removerla y, repite su aplicación  cada 15 días aproximadamente.</span></p>
<h3>Protector solar</h3>
<p>El protector solar es indispensable diariamente. Debes aplicarlo aunque sólo vayas a estar expuesto a la luz artificial de la oficina o del hogar; y si vas a exponerte a los rayos del sol por un tiempo prolongado, vuelve a aplicarlo una vez más, o las veces necesarias. Busca un protector solar sin <span style="font-weight: 400">efecto mimo (completa transparencia).</span></p>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/como-lucir-una-piel-perfecta/">Cómo lucir una piel perfecta.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/productos-indispensables-cuidado-la-piel/">Productos indispensables para el cuidado de la piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
