<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Limpieza &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/limpieza/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Limpieza &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Cómo preparar la piel antes del maquillaje?</title>
		<link>/preparar-la-piel-del-maquillaje/</link>
		<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 15:41:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[exfoliación]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Maquillaje]]></category>
		<category><![CDATA[Protección solar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7827</guid>
		<description><![CDATA[<p>Normalmente las mujeres dedicamos diariamente un tiempo a nuestra rutina de belleza, bien sea para ir a trabajar, salir con amigos, la familia o la pareja, asistir a un evento, etc. Sin importar el motivo, el maquillaje se hace presente en nuestro día a día; sin embargo, lo que olvidamos muchas veces es preparar nuestra [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/preparar-la-piel-del-maquillaje/">¿Cómo preparar la piel antes del maquillaje?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Normalmente las mujeres dedicamos diariamente un tiempo a nuestra rutina de belleza, bien sea para ir a trabajar, salir con amigos, la familia o la pareja, asistir a un evento, etc. Sin importar el motivo, el maquillaje se hace presente en nuestro día a día; sin embargo, lo que olvidamos muchas veces es preparar nuestra piel. Sí, no es saludable para la piel obstruir los poros con productos de maquillaje, sean líquidos, en cremas o en polvos, sin antes tener una preparación previa.</p>
<p>Esta preparación es básicamente una ayuda para mantener el cuidado y la salud de la piel. De este modo, la piel se mantendrá firme y radiante a largo plazo, ya que el maquillaje sólo es una ayuda a corto plazo y si no se hace un correcto uso de éste, la piel se irá marchitando poco a poco.</p>
<p>Entonces, por muy poco tiempo que tengas para alistarte, nunca olvides tu rutina previa al maquillaje; son sólo 4 pasos que harán una gran diferencia en el aspecto y la salud de tu piel.</p>
<figure id="attachment_7059" style="width: 279px" class="wp-caption alignright"><a href="https://goo.gl/oySwWh"><img class=" wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="279" height="279" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 279px) 100vw, 279px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://goo.gl/oySwWh">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<ol>
<li>
<h3>Limpieza</h3>
<p>Limpiar la piel es fundamental, ya que nos permite trabajar el maquillaje sobre un lienzo impecable. Mezclar el maquillaje con las impurezas que genera el rostro y las que adquiere por factores externos, puede ocasionar sarpullidos, puntos negros, grasa y adicionalmente, un acabado poco higiénico. Conoce como limpiar tu rostro con un jabón o crema limpiadora adecuada aquí.</li>
<li>
<h3>Exfoliación</h3>
<p>Exfoliar la piel es una forma muy práctica de eliminar las células muertas. Este proceso nos permitirá maquillar nuestro rostro sobre una piel con textura más uniforme, suave y lisa. Pero, recuerda que la exfoliación no se realiza todos los días. Descubre el procedimiento para exfoliar tu piel <a href="https://www.docmeti.com/eliminar-las-celulas-muertas-piel/">aquí</a>.</li>
<li>
<h3>Hidratación</h3>
<p>Hidratar la piel es esencial para mantener el líquido, el oxígeno y los nutrientes que esta requiere. Una piel deshidratada lucirá marchita, reseca, con manchas y poros abiertos; lo cual es un terreno muy desfavorable para aplicar correctamente el maquillaje. Algunas recomendaciones para la hidratación de la piel <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">aquí</a>.</li>
<li>
<h3>Protección solar</h3>
<p>Proteger la piel de los rayos solares es indispensable, ya que la exposición prolongada al sol puede ocasionar quemaduras, envejecimiento prematuro y cáncer de piel. Los productos de maquillaje no son protectores solares; aunque algunas fórmulas contienen filtros solares, no sirven para reemplazar la función de un protector solar. Encuentra algunas precauciones para la exposición al sol <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">aquí</a>.</li>
</ol>
<p>Ya sabes cómo preparar tu piel antes del maquillaje, pero&#8230; ¿sabes cómo desmaquillarte? Te recomiendo leer algunos consejos y el procedimiento para desmaquillar tu piel <a href="https://www.docmeti.com/sabes-desmaquillar-piel/">aquí</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/preparar-la-piel-del-maquillaje/">¿Cómo preparar la piel antes del maquillaje?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Desmaquillador, un aliado para tu piel</title>
		<link>/desmaquillador-aliado-piel/</link>
		<pubDate>Thu, 29 Mar 2018 18:48:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Desmaquillador]]></category>
		<category><![CDATA[Desmaquillador casero]]></category>
		<category><![CDATA[Impurezas]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Maquillaje]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7702</guid>
		<description><![CDATA[<p>Usar diariamente un desmaquillador adecuado, es un hábito indispensable en el cuidado de la piel. Este producto retira las impurezas de la piel y los restos de maquillaje que hayan quedado en el rostro. Sin embargo, es muy importante desmaquillar la piel por la mañana y por la noche, ya que esto permite no sólo [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/desmaquillador-aliado-piel/">Desmaquillador, un aliado para tu piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Usar diariamente un desmaquillador adecuado, es un hábito indispensable en el cuidado de la piel. Este producto retira las impurezas de la piel y los restos de maquillaje que hayan quedado en el rostro.</p>
<p>Sin embargo, es muy importante desmaquillar la piel por la mañana y por la noche, ya que esto permite no sólo eliminar el maquillaje, sino también retirar las impurezas a las que se expone el rostro en contacto con el medio ambiente. Entonces, si se realiza este procedimiento dos veces al día, la piel se mantendrá limpia y libre de elementos que evitan la correcta oxigenación.</p>
<p>El desmaquillador puede ser en gel, en leche o líquido. Pero, debes seleccionar el que mejor se ajuste a tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>.</p>
<p>A continuación, te describo dos formas de preparar un desmaquillador casero. ¡Anímate a preparar tu propio desmaquillador!</p>
<h2>Desmaquillador fortificante</h2>
<p>Ayuda a mantener los poros con una excelente apariencia, ya que su acción tonificante otorga una mejor textura a la piel. Es una preparación adecuada para pieles secas.</p>
<h3>Ingredientes</h3>
<p>2 cucharadas de aceite de almendras</p>
<p>2 cucharadas de aceite de ricino</p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Mezcla en un bol los dos aceites con una espátula.</li>
<li>Aplica la preparación en tu rostro realizando un suave masaje.</li>
</ol>
<h2>Desmaquillador protector</h2>
<p>Protege y limpia en profundidad la piel del contorno de los ojos. Es una preparación muy suave y adecuada para pieles más finas y delicadas.</p>
<h3>Ingredientes</h3>
<p>2 cucharaditas de manteca de cacao</p>
<p>2 cucharaditas de aceite de soja</p>
<p>3 cucharaditas de vaselina</p>
<p>1/2 taza de agua</p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Calienta todos los ingredientes al baño maría y cuando la mezcla empiece a hervir, apaga el fuego.</li>
<li>Revuelve la preparación hasta que se enfríe.</li>
<li>Aplica la preparación en tu rostro realizando un suave masaje.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/jabon-la-piel-elegirlo/">Jabón para la piel, ¿cómo elegirlo?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/desmaquillador-aliado-piel/">Desmaquillador, un aliado para tu piel</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Piel normal, ¿cómo cuidarla?</title>
		<link>/piel-normal-cuidarla/</link>
		<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 21:36:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel normal]]></category>
		<category><![CDATA[Alimentación saludable]]></category>
		<category><![CDATA[bloqueador solar]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla natural]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Joven]]></category>
		<category><![CDATA[Poros cerrados]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7526</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel normal tiene un aspecto sano, terso, sin poros abiertos ni puntos negros y además, es flexible. Básicamente es una piel de bebé, sin molestias cutáneas, grasa o resequedad. Por lo cual este tipo de piel requiere un cuidado más sencillo. Sin embargo, no te confíes, que tu piel sea normal no significa que [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-normal-cuidarla/">Piel normal, ¿cómo cuidarla?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel normal tiene un aspecto sano, terso, sin poros abiertos ni puntos negros y además, es flexible. Básicamente es una piel de bebé, sin molestias cutáneas, grasa o resequedad. Por lo cual este <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> requiere un cuidado más sencillo.</p>
<p>Sin embargo, no te confíes, que tu piel sea normal no significa que no requiera cuidados. Una rutina muy básica y fácil de seguir consiste en la limpieza diaria y aplicación de una crema ligera para que la piel no pierda elasticidad. Obviamente, también es fundamental el uso del bloqueador solar y al menos una vez al mes, realizar una exfoliación superficial.</p>
<h3>Características de la piel normal</h3>
<ul>
<li>La piel normal es de color rosado uniforme.</li>
<li>Al tocarla, se percibe un efecto de terciopelo, especialmente en las pieles jóvenes.</li>
<li>Es una piel muy delgada.</li>
<li>No presenta muchas líneas de expresión, es flexible.</li>
<li>Sus poros están cerrados y son pequeños.</li>
<li>Suele no presentarse manchas.</li>
<li>No se observa brillo ni presenta sensación grasosa.</li>
<li>Se broncea controladamente.</li>
<li>Es una piel resistente a los cambios de clima.</li>
</ul>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<h3>Recomendaciones para la piel normal</h3>
<ul>
<li>Usa productos con ingredientes acordes a tu tipo de piel.</li>
<li>Mantiene una alimentación saludable, rica en frutas y verduras.</li>
<li>De vez en cuando, aplica una mascarilla natural en tu rostro.</li>
</ul>
<h3>Mascarilla hidratante para piel normal</h3>
<h3>Ingredientes</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Agua</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Miel</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">1 huevo</span></p>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">En una olla, mezcla tres cucharadas de agua con una de miel.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Añade una yema de huevo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Coloca a fuego lento y deja unos minutos hasta conseguir que se mezclen todos los ingredientes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sin aumentar el fuego, remueve hasta conseguir una textura compacta.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Vierte la mezcla en un recipiente de vidrio y deja enfriar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Aplica en el rostro con un algodón y deja actuar por 20 minutos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Retira la mascarilla con agua tibia.</span></li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/cuando-aparecen-las-primeras-arrugas/">¿Cuándo aparecen las primeras arrugas?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-normal-cuidarla/">Piel normal, ¿cómo cuidarla?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Jabón para la piel, ¿cómo elegirlo?</title>
		<link>/jabon-la-piel-elegirlo/</link>
		<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 19:55:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Crema limpiadora]]></category>
		<category><![CDATA[Higiene]]></category>
		<category><![CDATA[Jabón]]></category>
		<category><![CDATA[Jabón corporal]]></category>
		<category><![CDATA[Jabón facial]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Tipo de piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7462</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel es la barrera que impide el paso de gérmenes al organismo, y también contribuye a la regulación de la temperatura corporal. Además, las glándulas sebáceas producen una materia grasa que impermeabiliza la piel. Por otro lado, los restos de descamación de la piel, el polvo y la suciedad exterior; se convierten en un [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/jabon-la-piel-elegirlo/">Jabón para la piel, ¿cómo elegirlo?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel es la barrera que impide el paso de gérmenes al organismo, y también contribuye a la regulación de la temperatura corporal. Además, las glándulas sebáceas producen una materia grasa que impermeabiliza la piel. Por otro lado, los restos de descamación de la piel, el polvo y la suciedad exterior; se convierten en un terreno favorable para la aparición de enfermedades. En consecuencia, es realmente importante asegurar diariamente el aseo de la piel. Y para lograr la limpieza deseada es necesario saber cuál jabón o limpiador usar.</p>
<h3>Tipos de jabones</h3>
<p><strong>Convencionales: </strong>se caracterizan por ser sólidos, espumosos y elaborados con grasa animal, sodio y potasio.</p>
<p><strong>Hidratantes:</strong> contienen aceites de plantas, crema o grasas extraídas de frutos secos.</p>
<p><strong>De glicerina:</strong> al poseer componentes neutros, son recomendables para las pieles grasas, ya que la glicerina puede secar la piel.</p>
<p><strong>Con aroma:</strong> contienen aromas florales o frutales y según el extracto que contengan, pueden llegar a ser relajantes. Pero no deben ser usados por personas de pieles sensibles.</p>
<p><strong>Líquidos:</strong> presentan un aspecto similar al de una loción limpiadora.</p>
<p><strong>Suaves:</strong> son apropiados para pieles sensibles, ya que están compuestos por ingredientes naturales.</p>
<p><strong>Medicinales:</strong> son frecuentemente aconsejados por los médicos para diversas alteraciones de la piel.</p>
<p><strong>Dermatológicos: </strong>sus componentes son muy suaves, debido a que se elaboran con extractos naturales. Ayudan a cerrar los poros y alivian las pieles irritadas; además, evitan la producción de espinillas.</p>
<h3>Elegir el jabón correcto</h3>
<p>En el mercado hay una gran variedad de jabones; diversos tamaños, formas, aromas y colores.  Sin embargo, estos factores no determinan la calidad del jabón. Por esto, no te limistes a elegir un producto por su apariencia. Por el contrario, al adquirir un jabón, es fundamental conocer sus componentes o ingredientes; éstos deben ir acorde a las características de tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a> (existe un jabón para cada tipo de piel). No olvides que algunos jabones pueden incluso ser perjudiciales, ya que generan efectos en la piel contrarios a los deseados.</p>
<p>Otro aspecto a considerar es que la mayoría de los jabones se obtienen de la grasa animal; de esta manera tienen una duración mas larga y son más económicos. Pero este tipo de jabones pueden secar la piel e irritarla. Por tanto, procura elegir un jabón neutro; y así logras mantener el equilibrio del pH sin alterarlo.</p>
<h3>Recomendaciones generales para el uso del jabón</h3>
<ul>
<li>No utilices jabones corporales para limpiar tu rostro, ya que resecan la piel y alteran el pH. Puedes adquirir jabones líquidos o cremas limpiadoras que limpian profundamente la piel del rostro.</li>
<li>El uso del jabón genera bienestar para la piel y el organismo en general. Recuerda ducharte diariamente y limpiar tu rostro al menos dos veces al día, en la mañana y en la noche.</li>
<li>Es importante conocer los componentes del jabón que vas a usar, algunos pueden no ser adecuados para tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>.</li>
<li>Asegúrate de adquirir un jabón de excelente calidad y en lo posible, elaborado con componentes naturales.</li>
<li>No abuses del uso de colonias y jabones perfumados, éstos facilitan a que se pierda tu aroma natural característico.</li>
</ul>
<h3>¿Cómo limpiar el rostro?</h3>
<ol>
<li>Retira el maquillaje de tu piel, utilizando un algodón humedecido con desmaquillador, aceite o leche limpiadora.</li>
<li>Humedece tu piel con agua tibia.</li>
<li>Coge una cantidad de jabón o crema limpiadora con las manos, y procede a lavar tu rostro realizando un ligero masaje en dirección ascendente.</li>
<li>Enjuaga todas las áreas con agua tibia, procurando que no queden restos de jabón.</li>
<li>Seca suavemente tu piel con una toalla facial.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/sabes-desmaquillar-piel/">¿Sabes cómo desmaquillar tu piel?</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/jabon-la-piel-elegirlo/">Jabón para la piel, ¿cómo elegirlo?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo lucir una piel perfecta?</title>
		<link>/como-lucir-una-piel-perfecta/</link>
		<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 17:03:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[exfoliación]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[Piel perfecta]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7127</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel está expuesta permanentemente a factores externos, como el clima y la contaminación del medio ambiente: el frío, el calor, la sequedad, la humedad, el aire, la polución de las ciudades&#8230; Y adicionalmente, la piel del rostro es una zona muy delicada ya que presenta diferentes cambios: envejece, se deshidrata, se arruga, se irrita&#8230; [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-lucir-una-piel-perfecta/">¿Cómo lucir una piel perfecta?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La piel está expuesta permanentemente a factores externos, como el clima y la contaminación del medio ambiente: el frío, el calor, la sequedad, la humedad, el aire, la polución de las ciudades&#8230; Y adicionalmente, la piel del rostro es una zona muy delicada ya que presenta diferentes cambios: envejece, se deshidrata, se arruga, se irrita&#8230; Por todo esto, no es fácil lucir una piel perfecta, se requiere un excelente cuidado con prácticas diarias conscientes y constantes. ¿Esto qué significa? Significa que no basta con aplicar cremas a la deriva, en cualquier momento del día. La clave está en la prevención, manejando un debido conocimiento de los cuidados básicos y esenciales.</p>
<h3>Pasos para lograr una piel perfecta:</h3>
<ol>
<li>
<h4>Tipo de piel</h4>
<p>Lo primero que debes saber es cuál es tu <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Antes de esto, no gastes dinero ni esfuerzo adquiriendo productos cosméticos de belleza o para el cuidado facial, ya que pierdes tu tiempo. No todos los productos son apropiados para todas las pieles. De hecho, si no escoges bien los productos de acuerdo a sus componentes y especificaciones, podrían provocar efectos no deseados en tu piel, contrarios a tus necesidades. Algo que debes saber, es que existen múltiples tipos de piel y éstos dependen de diversos factores: el clima, la edad, el género, la textura, la apariencia de los poros, la elasticidad, el color, las líneas de expresión, etc. Entonces, no te conformes con una primera impresión; es fácil realizar un análisis para conocer tu tipo de piel <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</li>
<li>
<h4>Productos adecuados</h4>
<figure id="attachment_7043" style="width: 275px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="275" height="275" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 275px) 100vw, 275px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Si tu objetivo es lucir una piel perfecta, no gastes mucho dinero en productos que prometen milagros. Generalmente los productos cosméticos no garantizan un efecto inmediato, entonces toma precauciones. Decídete mejor por invertir en productos de excelente calidad, preferiblemente que contengan ingredientes naturales. Sólo debes aplicar diariamente en tu rostro productos básicos para tener una piel saludable; y así, reflejará estar radiante y perfecta. Los productos indispensables son: un bloqueador solar, un limpiador y un hidratante. Pero, para mejorar el cuidado se requiere: un producto nutritivo, un exfoliante y una mascarilla.</li>
<li>
<h4>Rutina de cuidado facial</h4>
<p>Después de obtener los productos, es fundamental que adquieras juiciosamente una rutina diaria. Al principio, puede ser difícil acostumbrarte, pero con el tiempo se volverá parte de tus actividades cotidianas, como lo es cepillarse los dientes o tomar una ducha. Tu rutina debe empezar con la limpieza de tu rostro una vez te despiertes y después, exfolia tu piel para remover las células muertas, retirando con agua el excedente. Posteriormente, aplica el producto hidratante y después, el nutritivo, esperando en cada caso 5 minutos aproximadamente para que la piel absorba y adquiera las correspondientes propiedades. El paso siguiente es aplicar la mascarilla; déjala actuar durante 20 minutos y retírala con agua. Finalmente, aplica el bloqueador solar.</li>
<li>
<h4>Aplicación de los productos</h4>
<p>Es importante que consideres la forma correcta de aplicarte los productos. A<span style="font-weight: 400">plican cinco punticos en el rostro con la yema del dedo (frente, nariz, mentón y pómulos), luego espárcelos con los dedos húmedos, realizando pequeños movimientos circulares.</span> También, debes considerar que algunos productos repiten su aplicación en el mismo día, como es el caso del limpiador (día y noche). En cambio otros, presentan una frecuencia menor, por ejemplo el exfoliante, ya que su aplicación puede ser cada 8, 15, 20 0 30 días de acuerdo al tipo de piel.</li>
<li>
<h4>Hábitos saludables</h4>
<p>Para lograr la piel perfecta que tanto deseas, también debes mejorar tu alimentación y adquirir hábitos saludables. Fundamentalmente, bebe abundante agua (2 litros al día), evita fumar y disminuye la cantidad de bebidas gaseosas y alcohol. Evita comer embutidos y dulces en exceso. Incorpora a tu alimentación cereales, granos, frutos secos y frutas frescas. Además, duerme tranquilamente y no excedas el tiempo de exposición al sol.</li>
</ol>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Cómo mantener una piel saludable</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/como-lucir-una-piel-perfecta/">¿Cómo lucir una piel perfecta?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cuida tu piel con un buen maquillaje</title>
		<link>/cuide-su-piel-con-un-buen-maquillaje/</link>
		<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 14:10:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Cosméticos]]></category>
		<category><![CDATA[Desmaquillar]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Maquillaje]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7094</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Qué haríamos las mujeres sin maquillaje? Es importante saber elegir un buen maquillaje Aquel maquillaje que va bien con nuestra personalidad dejando la piel linda, nos permite lucir desde naturales hasta sofisticadas, dependiendo de la ocasión o nuestro humor. Sin embargo, es fundamental contar con productos para el cuidado de nuestra piel para mantenerla saludable, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuide-su-piel-con-un-buen-maquillaje/">Cuida tu piel con un buen maquillaje</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>¿Qué haríamos las mujeres sin maquillaje? Es importante saber elegir un buen maquillaje</h3>
<p>Aquel maquillaje que va bien con nuestra personalidad dejando la piel linda, nos permite lucir desde naturales hasta sofisticadas, dependiendo de la ocasión o nuestro humor. Sin embargo, es fundamental contar con productos para el cuidado de nuestra piel para mantenerla saludable, hidratada, y protegida.</p>
<figure id="attachment_7095" style="width: 283px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7095" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg" alt="" width="283" height="283" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_090616845-1.jpg 1000w" sizes="(max-width: 283px) 100vw, 283px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti &#8211; Cuidado de la Piel</a></figcaption></figure>
<p>Para cuidar la piel y mantenerla bella, es esencial adquirir una rutina de limpieza, que sirva para antes y después del maquillaje. Lo primero es usar productos según <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">nuestro tipo de piel,</a>  en la mañana y en la noche. La aplicación de éstos debe abarcar mejillas, frente, nariz, mentón y cuello, dando un masaje circulatorio en forma ascendente. Aunque no te maquilles, es imprescindible retirar la polución, sudor, secreciones, impurezas y células muertas de la superficie de la piel.</p>
<p>Desmaquillarse cada noche es una obligación. El no desmaquillarse una noche y no retirar el maquillaje,  es una catástrofe dérmica. De este modo, los poros se quedan obstruidos, sin poder respirar; lo que estimula la aparición de brotes de acné e infecciones, desvitalizando la piel.</p>
<h3>¿Cómo elegir un buen maquillaje?</h3>
<p>Se puede mantener el equilibrio entre una piel sana y maquillada al mismo tiempo:</p>
<ul>
<li>Busca un maquillaje enriquecido con ingredientes naturales.</li>
<li>Evita el maquillaje que posea componentes derivados del petróleo como parabenos, methylparabeno, benzoate, tolueno, petrolato, entre otros.</li>
<li>Las bases mejoran el aspecto de nuestra piel, pero evita las bases espesas que pueden obstruir tus poros.</li>
</ul>
<p>Recuerda que existen muchas infecciones y problemas de la piel por el uso del maquillaje incorrecto, por lo cual es importante saberlo escoger. Si un maquillaje no es bueno para tu piel, lo notarás desde un principio ya que es muy probable que te produzca alguna reacción.</p>
<p>Todos los cosméticos tienen una duración, cuando se acerca su vencimiento cambian de color, consistencia, e inclusive, es posible un cambio de olor. ¡Cuidado!, la utilización de los cosméticos que han expirado puede irritar la piel hasta causar agrietamientos o infecciones.</p>
<p>Te recomiendo leer: <a href="https://www.docmeti.com/piel-joven-y-saludable/">¡Piel joven y saludable! La importancia de cuidarnos de manera integral</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cuide-su-piel-con-un-buen-maquillaje/">Cuida tu piel con un buen maquillaje</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Sabes cómo desmaquillar tu piel?</title>
		<link>/sabes-desmaquillar-piel/</link>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2017 23:13:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Desmaquillar]]></category>
		<category><![CDATA[Limpieza]]></category>
		<category><![CDATA[Maquillaje]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6828</guid>
		<description><![CDATA[<p>Diariamente, las mujeres dedicamos un lapso de tiempo para maquillarnos. En menor o mayor medida, alguna vez hemos recurrido al maquillaje para mejorar nuestra presentación personal y resaltar los rasgos más bellos de nuestro rostro. Y sin llegar a imaginarlo, esto se convierte en un hábito, una práctica del día a día. Dicen que la [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-desmaquillar-piel/">¿Sabes cómo desmaquillar tu piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Diariamente, las mujeres dedicamos un lapso de tiempo para maquillarnos. En menor o mayor medida, alguna vez hemos recurrido al maquillaje para mejorar nuestra presentación personal y resaltar los rasgos más bellos de nuestro rostro. Y sin llegar a imaginarlo, esto se convierte en un hábito, una práctica del día a día. Dicen que la práctica hace al maestro, ¿verdad?; así que realmente nos convertimos en expertas en el área, logrando inclusive un maquillaje profesional. Pero, ¿sabes cómo desmaquillar tu piel? Posiblemente no, a veces nos enfocamos en lucir un excelente maquillaje, y descuidamos el cuidado y la limpieza que la piel requiere, al no retirar correctamente las impurezas del rostro. Si crees que desmaquillar tu piel equivale a lavar tu rostro sólo con agua, te invito a que aprendas a continuación cómo hacerlo correctamente con un procedimiento específico y consejos valiosos.</p>
<h3>En primer lugar, la higiene</h3>
<p>La higiene del rostro requiere unos cuidados diferentes a los del resto del cuerpo. Además de la producción de sudor y materia grasa, el rostro está más expuesto a la suciedad exterior y al polvo y, adicionalmente, a los residuos del maquillaje. De este modo, se genera un terreno favorable para el desarrollo de gérmenes y la aparición de enfermedades. Por esto, la higiene de todo el cuerpo debe ser constante, teniendo especial cuidado con la higiene del rostro; considerando la edad y el <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>. Cuando no se realiza una limpieza adecuada, los poros comienzan a taponarse, lo cual conlleva a la aparición de granitos y espinillas.</p>
<h3>Consejos para desmaquillar tu piel</h3>
<ol>
<li>No desmaquilles tu rostro con un jabón corporal, ya que éste maltratará y resecará tu piel.</li>
<li>Puedes utilizar leches y aguas desmaquillantes, éstas tonifican y al mismo tiempo limpian la piel. Existen leches adecuadas para diferentes tipos de piel.</li>
<li>Los geles desmaquillantes limpian profundamente la piel, dejándola muy suave y tersa. Los geles están recomendados para pieles mixtas o grasas.</li>
<li>Las toallitas resultan muy prácticas para desmaquillar, ya que son desechables y fácilmente manejables.</li>
<li>Los mousses desmaquillantes se usan especialmente para limpiar las pieles grasas y con acné.</li>
</ol>
<h3>Procedimiento para desmaquillar tu piel</h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400"><span style="font-weight: 400">Limpia tus labios hacia los lados de la boca, retirando los restos de labial.</span></li>
<li style="font-weight: 400"><span style="font-weight: 400">Desmaquilla la parte orbicular del ojo con movimientos circulares descendentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400"><span style="font-weight: 400">Después, retira el lápiz de las cejas de adentro hacia afuera.</span></li>
<li style="font-weight: 400"><span style="font-weight: 400">Aplica un producto específico para retirar la pestañina, dejando actuar durante cinco minutos; luego realiza una leve presión en sentido ascendente.</span></li>
<li style="font-weight: 400"><span style="font-weight: 400">Finalmente, retira el maquillaje desde el escote hasta llegar a la frente, realizando movimientos desde el interior hacia el exterior del rostro.</span></li>
</ol>
<p>Después de aplicar estos sencillos pasos, notarás tu rostro más limpio y libre de impurezas.</p>
<p>También te recomiendo leer <a href="https://www.docmeti.com/mujer-cuida-piel-sin-complicaciones/">Cómo cuidar tu piel sin complicaciones</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-desmaquillar-piel/">¿Sabes cómo desmaquillar tu piel?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
