<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>General &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/category/general/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>General &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¡Mantengamos la firmeza!</title>
		<link>/mantengamos-la-firmeza/</link>
		<pubDate>Sun, 04 Feb 2018 20:41:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel desvitalizada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7272</guid>
		<description><![CDATA[<p>Estamos genéticamente programados, nadie se escapa de perder la firmeza El envejecimiento es un fenómeno fisiológicamente ineludible e irreversible. ¿Qué mujer no desearía volver a tener una piel con más firmeza y un rostro más joven?  En la actualidad, esto es lo que proponen los productos y tratamientos desarrollados por laboratorios dermocosméticos con sus líneas [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mantengamos-la-firmeza/">¡Mantengamos la firmeza!</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Estamos genéticamente programados, nadie se escapa de perder la firmeza</h3>
<p>El envejecimiento es un fenómeno fisiológicamente ineludible e irreversible.<strong> ¿Qué mujer no desearía volver a tener una piel con más firmeza y un rostro más joven? </strong></p>
<p>En la actualidad, esto es lo que proponen los productos y tratamientos desarrollados por laboratorios dermocosméticos con sus líneas antiedad, permitiendo mantener en casa los cuidados especializados de la piel. Hoy en día, todos somos conscientes de la importancia de los bueno hábitos en el cuidado de la piel para envejecer mejor y mantener la firmeza por más tiempo. Especialmente, las mujeres cuando están cerca de los 45 años, ya que la menopausia provoca cambios hormonales que aceleran el proceso, perdiendo densidad, firmeza y adquiriendo un cariz triste y fatigado.</p>
<h3>¿Cómo perdemos la firmeza?</h3>
<p>Todas las pieles no envejecen del mismo modo, puesto que los factores genéticos son determinantes. Sin embargo, ésta no es la única causa:</p>
<ul>
<li>Incluso antes de la irrupción de la menopausia, la ralentización de algunas funciones del cuerpo traen consecuencias para la piel:
<ul>
<li>La disminución de la síntesis de vitaminas, especialmente la vitamina D que afecta la cohesión celular y la hidratación.</li>
<li>El descenso de la energía celular.</li>
<li>Pérdidas celulares de agua, las fibras elásticas y oligoelementos.</li>
<li>La carencia de estrógenos, los responsables de las alteraciones de la piel.</li>
</ul>
</li>
<li>El abuso del sol es un factor esencial del envejecimiento cutáneo.</li>
<li>El exceso de tabaco y alcohol favorece la hiperproducción de radicales libres.</li>
<li>La contaminación afecta a la piel, la irrita y la deshidrata a causa del polvo, el humo y la polución, intoxicando las células cutáneas.</li>
<li>El estrés y la mala alimentación de la vida moderna.</li>
</ul>
<h3>¡Mejora tu firmeza!</h3>
<figure id="attachment_7043" style="width: 291px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti" width="291" height="291" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 291px) 100vw, 291px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti</a></figcaption></figure>
<p>Comienza por tu alimentación; la regla de las cinco verduras y las cinco frutas al día, es lo aconsejable. Es conveniente comer principalmente alimentos ricos en vitaminas, minerales y antioxidantes.</p>
<p>Cuida tu piel con productos que te ayuden a mantener la firmeza, teniendo en cuenta los problemas específicos de tu <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">tipo de piel.</a> Los laboratorios hoy en día se aseguran de incluir en sus fórmulas, principios activos que actúan sobre diferentes aspectos de la degeneración de la piel, caracterizada principalmente por la pérdida de firmeza de los tejidos.</p>
<ul>
<li>Los retinoides aumentan la síntesis de colágeno, luchan contra el adelgazamiento epidérmico, reactivan los fibroblastos y aceleran la renovación celular.</li>
<li>Los AHA (alfahidroxiácidos) permiten mejorar el tono de la piel, al actuar sobre la síntesis de los fibroblastos para estimular la descamación y la despigmentación; de modo que el color se aclara y se unifica.</li>
<li>Los agentes antirradicales libres se revelan, beneficiando las pieles prematuramente marchitas.</li>
<li>Los fitoestrógenos estimulan la producción de colágeno y actúan sobre la firmeza y la elasticidad de la piel.</li>
<li>Los inhibidores de enzimas destructoras frenan la degradación de la matriz extracelular.</li>
<li>Tensores con un efecto reafirmante inmediato en la superficie cutánea.</li>
</ul>
<p>Las investigaciones evolucionan todos los días y cada vez son más capaces de actuar en el corazón mismo de los procesos contra el envejecimiento de la piel. Los productos se complementan con diversos tratamientos, sin olvidar la importancia de la prevención; puesto que es evidente que cada mujer cultiva hoy su belleza para mantener una piel bien cuidada y protegida desde la juventud, que conservará durante más tiempo su firmeza, flexibilidad, color y brillo.</p>
<p>Te recomiendo leer: <a href="https://www.docmeti.com/piel-madura-cuidala-intensamente/">¿Piel madura? Cuida tu piel intensamente</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mantengamos-la-firmeza/">¡Mantengamos la firmeza!</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Los hombres, ¿vanidosos?</title>
		<link>/los-hombres-vanidosos/</link>
		<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:46:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Cuida tu piel]]></category>
		<category><![CDATA[Estética]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Productos]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Tratamientos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7267</guid>
		<description><![CDATA[<p>Los hombres de hoy se preocupan por verse bien. No sólo para agradar a su pareja sino porque son conscientes de que una buena imagen personal es fundamental en cualquier ámbito. La edad, el estrés, la fatiga, la tensión, los choques térmicos y climáticos, los radicales libres, el tabaco y el alcohol, son los principales [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/los-hombres-vanidosos/">Los hombres, ¿vanidosos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los hombres de hoy se preocupan por verse bien. No sólo para agradar a su pareja sino porque son conscientes de que una buena imagen personal es fundamental en cualquier ámbito. La edad, el estrés, la fatiga, la tensión, los choques térmicos y climáticos, los radicales libres, el tabaco y el alcohol, son los principales enemigos de la piel en los hombres.</p>
<p>Tener una piel saludable es la nueva tendencia en los hombres. Ellos han decidido que también pueden y deben cuidarse. Siendo su razón principal, estar saludables y sentirse mejor. La piel de los hombres es diferente a la de las mujeres, es más gruesa, tiene un pH más ácido y es mas grasa, por lo que está más predispuestos a la aparición de granitos. Además, la continua agresión del afeitado la irrita, descama y deshidrata. Por ello necesita productos adecuados para su <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel/">tipo de piel</a>.</p>
<h3>Productos exclusivos para hombres</h3>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><figcaption class="wp-caption-text">Kit Docmeti</figcaption></figure>
<p>Hoy en día, el mercado de los productos para el cuidado de la piel de los hombres ha incrementado considerablemente hasta el punto de contar con lineas exclusivas, con una estética varonil y adaptada a sus necesidades. A continuación, algunos productos específicos:</p>
<ul>
<li>Productos para afeitar con agentes hidratantes que cuidan y protegen la piel, dejándola en óptimas condiciones para un afectado más cómodo y rápido. Éstos favorecen el deslizamiento de la cuchilla, evitando así la irritación.</li>
<li>Productos para después del afeitado con formulación refrescante y extractos naturales. Poseen la función de revitalizar, calmar y regenerar la piel al instante.</li>
<li>Limpiadores especializados para eliminar profundamente la suciedad y el exceso de grasa, sin resecar la piel.</li>
<li>Cremas o geles que hidratan y controlan eficazmente el brillo de la piel, con activos antiestrés.</li>
<li>Productos para la barba que suavizan la piel, asegurando un peinado fácil de la barba.</li>
</ul>
<p>La mayoría de los hombres, después de experimentar los efectos sobre la piel se convierten en auténticos seguidores. La mayoría de los hombres no se atreven a utilizar cremas; sin embargo, el afeitado produce una gran agresión en la piel que necesita ser reconstituida. Por tanto, utilizar una crema hidratante que la calme e hidrate, es imprescindible.</p>
<h3>Servicios estéticos más frecuentes para los hombres</h3>
<ul>
<li><strong>Tratamientos dermocosméticos:</strong> se realiza una limpieza profunda, recuperación celular, mascarillas con enzimas y vitaminas. Este proceso tiene un efecto instantáneo sobre la calidad de la piel, contribuyendo a un aspecto saludable.</li>
<li><strong>Tratamientos de acné:</strong> se realizan peelings de acuerdo al tipo de piel o tipo de acné y se recomiendan productos que ayudan a controlar el sebo de la piel.</li>
<li><strong>Eliminación de arrugas:</strong> el preferido es la aplicación de botox (toxina botulínica) en el entrecejo, frente y alrededor de los ojos. Los hombres lo eligen porque es un procedimiento rápido, que se aplica sin anestesia y ambulatorio.</li>
<li><strong>La mesoterapia capilar:</strong> es un sistema de microinyecciones en el cuero cabelludo que se aplica directamente y en pequeñas dosis para mejorar la caída del cabello.</li>
<li><strong>Depilación con láser:</strong> las partes que más se depilan los hombres son el pecho, la espalda, el entrecejo, las orejas, el cuello y la nuca. Aunque hay una nueva tendencia de eliminar el vello en los brazos y las nalgas.</li>
</ul>
<p>Estos tratamientos se realizan en centros de estética, lugares con servicios especiales para hombres y con profesionales de la salud estética.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/los-hombres-vanidosos/">Los hombres, ¿vanidosos?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</title>
		<link>/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/</link>
		<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 03:34:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>
		<category><![CDATA[Dermatitis]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Prevenir enfermedades]]></category>
		<category><![CDATA[Salud y Bienestar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7017</guid>
		<description><![CDATA[<p>La dermatitis afecta ya a más hombres que a mujeres La dermatitis es un problema común de la piel facial. Se caracteriza por grupos de pequeñas pápulas rojas sensibles o con picazón, de un aspecto seco o escamoso, que afecta a adultos, niños y bebés. Se producen alrededor de los ojos, las mejillas, las fosas nasales, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/">¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La dermatitis afecta ya a más hombres que a mujeres</p>
<p>La dermatitis es un problema común de la piel facial. Se caracteriza por grupos de pequeñas <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/P%C3%A1pula">pápulas</a> rojas sensibles o con picazón, de un aspecto seco o escamoso, que afecta a adultos, niños y bebés. Se producen alrededor de los ojos, las mejillas, las fosas nasales, la boca y el cuero cabelludo, una reacción, muchas veces confundida con una alergia en la piel.</p>
<p>Este problema de la piel, conlleva a la hinchazón y el enrojecimiento continuo. Las personas con dermatitis pueden ser más sensibles debido a que su piel carece de ciertas proteínas. Por ello, es muy importante saber como tratarla y sobre todo, con cuáles productos cuidarla. Típicamente, la dermatitis tiene dos fases, activa e inactiva. Es importante para los hombres con dermatitis poder proteger y cuidar la piel durante las fases inactivas para prolongar los períodos entre las fases activas.</p>
<h3>¿Qué puede causar la dermatitis?</h3>
<p>Los dermatólogos aún no han encontrado cuál es el origen de la dermatitis. No obstante, sí se sabe que existen una serie de factores que pueden influir en la aparición de esta enfermedad:</p>
<ul>
<li>Genética: parientes cercanos o familiares directos.</li>
<li>Microorganismos (el crecimiento de bacterias Staphylococcus aureus).</li>
<li>Detergentes fuertes, químicos, disolventes, productos inadecuados  y jabones.</li>
<li>Clima frío y seco.</li>
<li>Polución y contaminación ambiental.</li>
<li>Estrés.</li>
<li>Alcohol y tabaco.</li>
<li>Insomnio.</li>
<li>Deficiencia de factores humectantes naturales (NMF).</li>
</ul>
<p>Hay muchos tipos de dermatitis, la mayoría de veces puede ser diagnosticada mediante la observación de un médico debido a la irritación y su ubicación en el cuerpo. A continuación mencionamos algunos tipos de dermatitis:</p>
<ul>
<li>Seborreica</li>
<li>Atópica</li>
<li>Numular</li>
<li>De contacto</li>
</ul>
<h3>¿Cómo prevenir y cuidar la piel con dermatitis?</h3>
<p>El primer paso para cuidar la piel con dermatitis, es identificar el tipo de dermatitis con el diagnóstico de un médico dermatólogo.</p>
<ul>
<li>Es importante ser muy meticuloso con la higiene, limpiar tu piel en la mañana y en la noche con limpiador sin detergentes y con un PH 5,5 ayuda a mantener la barrera de protección natural de tu piel. <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">¡Descubre tu kit aquí!</a></li>
</ul>
<figure id="attachment_7043" style="width: 282px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti " width="282" height="282" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" /></a><figcaption class="wp-caption-text">Kit Docmeti &#8211; Cuidado de la piel</figcaption></figure>
<ul>
<li>Utilizar los productos emolientes (también llamados hidratantes) es clave para el cuidado de la piel y éstos deben usarse todos los días, independientemente de si el paciente está en una fase activa o inactiva.</li>
<li>El afeitado perfecto y sin irritaciones es ahora posible, sólo debes tener los hábitos y productos adecuados para olvidarte por completo de esa sensación posterior al afeitado.</li>
<li>Evitar los productos que no incluyan sulfatos ni otros agentes agresivos, como alcohol, que lo que hace es irritarnos la piel y crearnos la sensación de picor y malestar.</li>
<li>El uso de productos nutritivos y antioxidantes, éstos ayudan a calmar y nutrir la piel con dermatitis, mientras que restaura la barrera protectora natural de la piel.</li>
<li>En casos más severos, los medicamentos dermatológicos: los corticosteroides son muy eficaces y de acción rápida para aliviar el picor en los casos de brote grave. Sin embargo, no es una opción sostenible a largo plazo ya que puede tener efectos secundarios negativos. Además, no se pueden aplicar en áreas extensas de la piel y pierden eficacia con el uso continuo.</li>
</ul>
<h4>Quieres saber más escríbenos que temas te gustaría saber para cuidar tu piel a consultas@docmeti.com.</h4>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/">¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Tengo cáncer de piel? Piel saludable y libre de cáncer</title>
		<link>/cancer-piel-piel-saludable-libre-cancer/</link>
		<pubDate>Sun, 19 Nov 2017 23:14:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[General]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6762</guid>
		<description><![CDATA[<p>El cáncer de piel es uno de los más comunes de todos los cánceres, afectando a más de un millón de personas cada año, un número que crece rápidamente. También es el más fácil de curar si se diagnostica y trata a tiempo. Cuando se permite que avance, el cáncer de piel puede provocar desfiguración [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cancer-piel-piel-saludable-libre-cancer/">¿Tengo cáncer de piel? Piel saludable y libre de cáncer</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>El cáncer de piel es uno de los más comunes de todos los cánceres, afectando a más de un millón de personas cada año, un número que crece rápidamente.</h3>
<p>También es el más fácil de curar si se diagnostica y trata a tiempo. Cuando se permite que avance, el cáncer de piel puede provocar desfiguración e incluso la muerte. Es una afección en la cual células malignas (cancerosas) se forman en los tejidos de la piel. Esto puede ocurrir en cualquier parte del cuerpo, pero es más común en la piel que ha estado expuesta a la luz solar; como la cara, el cuello, las manos y los brazos.</p>
<p>Hay varios tipos de cánceres de origen cutáneo, pero los tipos más comunes son: carcinoma vaso celular y carcinoma celular.</p>
<p>Los factores de riesgo para estos tipos de cáncer incluyen:</p>
<ul>
<li>Exposición en gran medida a la luz solar natural o artificial.</li>
<li>Ser de piel muy blanca (pelo rubio o rojizo, ojos verdes o azules, antecendentes de formaciones de pecas).</li>
<li>Cicatrices o quemaduras en la piel.</li>
<li>Exposición a arsénico (uno de los elementos más tóxicos, las personas pueden estar expuestas a través de la comida, el agua y el aire).</li>
<li>Inflamación crónica de la piel o úlceras de la piel.</li>
<li>Tratamientos con radiación.</li>
</ul>
<p>Algunos signos para detectar el cáncer de piel sin presencia de melanoma:</p>
<ol>
<li>Una herida que no cicatriza.</li>
<li>Zonas de la piel que son:
<ul>
<li>Pequeñas, elevadas, suaves, brillantes y de coloración rojiza o marrón rojizo.</li>
<li>Planas ásperas, rojas o marrones y escamosas.</li>
<li>Escamosas, sangrantes o costrosas, semejantes a una cicatriz.</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p>Por esto, es fundamental cuidarnos de los rayos del sol todos los días con bloqueadores solares, y evitar la exposición al sol entre las doce del medio día y las tres de la tarde. Y si tienes niños, comienza por enseñarles a una edad temprana, los cuidados de la piel y el auto-examen de la piel; son la mejor forma de asegurar que su vida no se convertirá en una batalla contra el cáncer de piel.</p>
<p>También puedes encontrar <a href="https://www.docmeti.com/beneficios-perjuicios-exposicion-al-sol/">beneficios y perjuicios de la exposición al sol.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/cancer-piel-piel-saludable-libre-cancer/">¿Tengo cáncer de piel? Piel saludable y libre de cáncer</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
