<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Salud y Bienestar &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/salud-y-bienestar/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Salud y Bienestar &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Las enfermedades más frecuentes de la piel masculina</title>
		<link>/las-enfermedades-frecuentes-piel-masculina/</link>
		<pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:21:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Dermatitis]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Prevenir enfermedades]]></category>
		<category><![CDATA[Salud y Bienestar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7103</guid>
		<description><![CDATA[<p>La piel masculina necesita sus propios cuidados para que se mantenga sana, suave y joven La piel masculina no está exenta de enfermedades. Durante años hemos creído que la piel del hombre no requiere cuidados. Pero ahora la mentalidad de éste ha cambiado, y aquel que cuida su piel es justamente para mantenerse saludable y [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/las-enfermedades-frecuentes-piel-masculina/">Las enfermedades más frecuentes de la piel masculina</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>La piel masculina necesita sus propios cuidados para que se mantenga sana, suave y joven</h3>
<p>La piel masculina no está exenta de enfermedades. Durante años hemos creído que la piel del hombre no requiere cuidados. Pero ahora la mentalidad de éste ha cambiado, y aquel que cuida su piel es justamente para mantenerse saludable y sentirse bien. Por ello, cada día vemos más productos dedicados al <a href="https://www.docmeti.com/los-hombres-tambien-deben-cuidar-piel-conoces-los-riesgos/">cuidado de la piel masculina</a>.</p>
<figure id="attachment_7059" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="http://docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class="size-medium wp-image-7059" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg" alt="Kit Docmeti" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_091259052.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption class="wp-caption-text"><a href="http://docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">Kit Docmeti &#8211; Cuidado de la Piel</a></figcaption></figure>
<p>Generalmente la piel del hombre presenta mayor cantidad de grasa y poros más dilatados. Algunas enfermedades de la piel afectan a la población masculina desde la etapa de la adolescencia y se propagan hasta la vejez. Además, de acuerdo a la genética y a cada etapa de la vida, éstas pueden presentarse de manera diferente.</p>
<p>Las enfermedades en la piel masculina son más comunes de lo que se cree. En todas las actividades que se realizan cotidianamente está involucrada la piel. Cuidarla, por tanto, más que un acto de salud es una acción de responsabilidad de cada hombre con su cuerpo. La primera decisión acertada para cumplir este objetivo es informarse sobre las enfermedades que pueden afectarla. Así, poder integrar algunas acciones que puedan prevenirlas.</p>
<h3><strong>Las enfermedades más comunes </strong></h3>
<p><strong>Acné</strong>: una enfermedad crónica inflamatoria de la piel que involucra las unidades pilosebáceas (folículo piloso y glándulas sebáceas). Está caracterizada por la formación de comedones (espinillas), pápulas (barritos), pústulas, nódulos y cicatrices, que aparecen principalmente en la piel del rostro e incluso en la espalda. Es una enfermedad que afecta al 85% de la población masculina.</p>
<p><strong>Foliculitis: </strong>inflamación de uno o más folículos pilosos. Comienza cuando los folículos reciben daño por fricción, irritando los folículos y los orificios de salida del vello. Además, por obstrucción debido al afeitado o trenzas apretadas en la barba. En muchos casos de foliculitis, los folículos dañados tienen infecciones por bacterias estafilocócicas.</p>
<p><a href="https://www.docmeti.com/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/"><strong>Dermatitis:</strong></a> la dermatitis es un problema común de la piel facial. Se caracteriza por grupos de pequeñas <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/P%C3%A1pula">pápulas</a> rojas sensibles o con picazón, de un aspecto escamoso. Se producen alrededor de los ojos, las mejillas, las fosas nasales, la boca y el cuero cabelludo. Es una reacción muchas veces confundida con una alergia en la piel. No se conoce con exactitud la causa de la dermatitis, aunque tiene un fuerte componente hereditario.</p>
<p><strong>Psoriasis:</strong> la psoriasis es una enfermedad inflamatoria de la piel y ocasionalmente de las articulaciones, de carácter crónico. Afecta aproximadamente al 2% de la población, entre los 15 y los 35 años. La psoriasis no es contagiosa y se caracteriza por lesiones cutáneas enrojecidas con escamas blanquecinas y de descamación intensa.</p>
<p><strong>Cáncer de piel: </strong>se manifiesta cuando células cancerígenas se integran en los tejidos. Éstas se multiplican en muy poco tiempo y los invaden. Comienza en la epidermis que es la capa superior de la piel. Su principal factor de riesgo son los rayos ultravioleta procedentes de la luz solar, que producen cambios en el ADN de las células que se acumulan durante mucho tiempo. Por esta razón, las zonas más propicias son las que se encuentran expuestas al exterior.</p>
<p>Actualmente, el mejor remedio para cuidar la piel es prevenir antes que curar. Sin embargo, un <a href="https://www.docmeti.com/los-hombres-tambien-deben-cuidar-piel-conoces-los-riesgos/">hombre debe realizar hábitos esenciales,</a> contando con una rutina de limpieza, hidratación y protección para el <a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/">cuidado de la piel.</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/las-enfermedades-frecuentes-piel-masculina/">Las enfermedades más frecuentes de la piel masculina</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</title>
		<link>/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/</link>
		<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 03:34:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel sensible]]></category>
		<category><![CDATA[Dermatitis]]></category>
		<category><![CDATA[hombres]]></category>
		<category><![CDATA[Piel Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Prevenir enfermedades]]></category>
		<category><![CDATA[Salud y Bienestar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=7017</guid>
		<description><![CDATA[<p>La dermatitis afecta ya a más hombres que a mujeres La dermatitis es un problema común de la piel facial. Se caracteriza por grupos de pequeñas pápulas rojas sensibles o con picazón, de un aspecto seco o escamoso, que afecta a adultos, niños y bebés. Se producen alrededor de los ojos, las mejillas, las fosas nasales, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/">¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La dermatitis afecta ya a más hombres que a mujeres</p>
<p>La dermatitis es un problema común de la piel facial. Se caracteriza por grupos de pequeñas <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/P%C3%A1pula">pápulas</a> rojas sensibles o con picazón, de un aspecto seco o escamoso, que afecta a adultos, niños y bebés. Se producen alrededor de los ojos, las mejillas, las fosas nasales, la boca y el cuero cabelludo, una reacción, muchas veces confundida con una alergia en la piel.</p>
<p>Este problema de la piel, conlleva a la hinchazón y el enrojecimiento continuo. Las personas con dermatitis pueden ser más sensibles debido a que su piel carece de ciertas proteínas. Por ello, es muy importante saber como tratarla y sobre todo, con cuáles productos cuidarla. Típicamente, la dermatitis tiene dos fases, activa e inactiva. Es importante para los hombres con dermatitis poder proteger y cuidar la piel durante las fases inactivas para prolongar los períodos entre las fases activas.</p>
<h3>¿Qué puede causar la dermatitis?</h3>
<p>Los dermatólogos aún no han encontrado cuál es el origen de la dermatitis. No obstante, sí se sabe que existen una serie de factores que pueden influir en la aparición de esta enfermedad:</p>
<ul>
<li>Genética: parientes cercanos o familiares directos.</li>
<li>Microorganismos (el crecimiento de bacterias Staphylococcus aureus).</li>
<li>Detergentes fuertes, químicos, disolventes, productos inadecuados  y jabones.</li>
<li>Clima frío y seco.</li>
<li>Polución y contaminación ambiental.</li>
<li>Estrés.</li>
<li>Alcohol y tabaco.</li>
<li>Insomnio.</li>
<li>Deficiencia de factores humectantes naturales (NMF).</li>
</ul>
<p>Hay muchos tipos de dermatitis, la mayoría de veces puede ser diagnosticada mediante la observación de un médico debido a la irritación y su ubicación en el cuerpo. A continuación mencionamos algunos tipos de dermatitis:</p>
<ul>
<li>Seborreica</li>
<li>Atópica</li>
<li>Numular</li>
<li>De contacto</li>
</ul>
<h3>¿Cómo prevenir y cuidar la piel con dermatitis?</h3>
<p>El primer paso para cuidar la piel con dermatitis, es identificar el tipo de dermatitis con el diagnóstico de un médico dermatólogo.</p>
<ul>
<li>Es importante ser muy meticuloso con la higiene, limpiar tu piel en la mañana y en la noche con limpiador sin detergentes y con un PH 5,5 ayuda a mantener la barrera de protección natural de tu piel. <a href="https://www.docmeti.com/conoce-tu-piel">¡Descubre tu kit aquí!</a></li>
</ul>
<figure id="attachment_7043" style="width: 282px" class="wp-caption alignright"><a href="https://www.docmeti.com/producto/caja-cuidado-de-la-piel/"><img class=" wp-image-7043" src="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg" alt="kit Docmeti " width="282" height="282" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-600x600.jpg 600w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206-100x100.jpg 100w, /wp-content/uploads/2018/01/img_20170525_084428206.jpg 1000w" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" /></a><figcaption class="wp-caption-text">Kit Docmeti &#8211; Cuidado de la piel</figcaption></figure>
<ul>
<li>Utilizar los productos emolientes (también llamados hidratantes) es clave para el cuidado de la piel y éstos deben usarse todos los días, independientemente de si el paciente está en una fase activa o inactiva.</li>
<li>El afeitado perfecto y sin irritaciones es ahora posible, sólo debes tener los hábitos y productos adecuados para olvidarte por completo de esa sensación posterior al afeitado.</li>
<li>Evitar los productos que no incluyan sulfatos ni otros agentes agresivos, como alcohol, que lo que hace es irritarnos la piel y crearnos la sensación de picor y malestar.</li>
<li>El uso de productos nutritivos y antioxidantes, éstos ayudan a calmar y nutrir la piel con dermatitis, mientras que restaura la barrera protectora natural de la piel.</li>
<li>En casos más severos, los medicamentos dermatológicos: los corticosteroides son muy eficaces y de acción rápida para aliviar el picor en los casos de brote grave. Sin embargo, no es una opción sostenible a largo plazo ya que puede tener efectos secundarios negativos. Además, no se pueden aplicar en áreas extensas de la piel y pierden eficacia con el uso continuo.</li>
</ul>
<h4>Quieres saber más escríbenos que temas te gustaría saber para cuidar tu piel a consultas@docmeti.com.</h4>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/sabes-afecta-la-dermatitis-los-hombres/">¿Sabes cómo afecta la dermatitis a los hombres?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
