<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Piel deshidratada &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<atom:link href="/tag/piel-deshidratada/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Docmeti es tu asesor personalizado para el cuidado de la piel.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2018 19:59:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/09/cropped-isotipo-32x32.png</url>
	<title>Piel deshidratada &#8211; Docmeti | Cuidado de la piel</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Mascarilla hidratante para piel seca</title>
		<link>/mascarilla-hidratante-piel-seca/</link>
		<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 03:26:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cuidado de la piel]]></category>
		<category><![CDATA[Piel seca]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Humectación]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Piel deshidratada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6921</guid>
		<description><![CDATA[<p>Mascarilla de aguacate y almendras El aguacate y las almendras contienen aceites muy hidratantes para la piel. Por esto, al mezclar el aguacate con las almendras y el yogur, se aumenta la capacidad hidratante de la mascarilla. El aguacate procede originariamente de las zonas tropicales y subtropicales centroamericanas. Sin embargo, en el mercado se pueden [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mascarilla-hidratante-piel-seca/">Mascarilla hidratante para piel seca</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Mascarilla de aguacate y almendras</h3>
<p>El aguacate y las almendras contienen aceites muy hidratantes para la piel. Por esto, al mezclar el aguacate con las almendras y el yogur, se aumenta la capacidad hidratante de la mascarilla.</p>
<p>El aguacate procede originariamente de las zonas tropicales y subtropicales centroamericanas. Sin embargo, en el mercado se pueden encontrar más de 500 clases de aguacate, en función del tipo de clima en el que se cultiva. De hecho, el aguacate tiene muchos usos. El aceite de aguacate es utilizado en productos de belleza, en tratamientos para retrasar el envejecimiento, para mantener la piel saludable y sin arrugas, e incluso como champú para mantener el cabello más sano y brillante.</p>
<h3>Propiedades del aguacate</h3>
<ul>
<li>Contiene vitamina B3, B2, B1, E, A, D y también vitamina C en una cantidad mínima.</li>
<li>Equilibra el azúcar de la sangre.</li>
<li>Es antioxidante, mantiene la piel en buen estado.</li>
<li>Ayuda a combatir el cáncer.</li>
</ul>
<h3>Propiedades de la almendra</h3>
<ul>
<li>Contiene fibra, proteína, calcio, hierro, vitamina B1, B6, B3 y E,</li>
<li>Posee antioxidantes.</li>
<li>Controla el azúcar de la sangre.</li>
<li>Favorece la presión sanguínea.</li>
<li>Previene la diabetes.</li>
</ul>
<h3>Consejo</h3>
<p>Esta mascarilla es apropiada para personas con piel seca. Entonces, si tu piel es grasa no es recomendable la aplicación de la mascarilla ya que es posible que aumente la grasa de la piel del rostro, debido a los componentes de los ingredientes. Si aún no conoces tu tipo de piel, descúbrelo completamente gratis <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">aquí</a>.</p>
<h3>Ingredientes</h3>
<ul>
<li>1/2 aguacate</li>
<li>1 taza de almendras</li>
<li>1 yogur natural</li>
</ul>
<h3>Preparación</h3>
<ol>
<li>Retira la semilla del aguacate.</li>
<li>Corta el aguacate en trozos.</li>
<li>Tritura las almendras.</li>
<li>Mezcla los trozos de aguacate y las almendras trituradas.</li>
<li>Agrega el yogur natural.</li>
<li>Revuelve la mezcla.</li>
<li>Aplica la mascarilla en tu rostro.</li>
<li>Espera que la mascarilla actúe durante 20 minutos.</li>
<li>Limpia tu rostro con agua tibia y un producto limpiador.</li>
<li>Seca tu rostro con una toalla facial.</li>
</ol>
<p>También, te recomiendo leer <a href="http://www.docmeti.com/piel-saludable-hidratacion-y-humectacion">La importancia de la hidratación y la humectación de la piel</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/mascarilla-hidratante-piel-seca/">Mascarilla hidratante para piel seca</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Piel saludable: hidratación y humectación</title>
		<link>/piel-saludable-hidratacion-humectacion/</link>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 17:55:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Webmaster]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bienestar y Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Agua]]></category>
		<category><![CDATA[Cremas humectantes]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>
		<category><![CDATA[Humectación]]></category>
		<category><![CDATA[Humedad]]></category>
		<category><![CDATA[Mascarilla hidratante]]></category>
		<category><![CDATA[Piel]]></category>
		<category><![CDATA[Piel deshidratada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.docmeti.com/?p=6912</guid>
		<description><![CDATA[<p>Primero, la diferencia entre hidratación y humectación Para que nuestra piel luzca radiante, es necesario que goce de buena salud; lo cual depende en gran medida de la hidratación y la humectación de la piel. La hidratación se refiere a la cantidad de líquido que aporta la sangre a la piel, junto con el oxígeno [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Piel saludable: hidratación y humectación</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h3>Primero, la diferencia entre hidratación y humectación</h3>
<p>Para que nuestra piel luzca radiante, es necesario que goce de buena salud; lo cual depende en gran medida de la hidratación y la humectación de la piel. La hidratación se refiere a la cantidad de líquido que aporta la sangre a la piel, junto con el oxígeno y los nutrientes. En cambio, la humectación está asociada a la humedad que la epidermis toma del medio exterior, al utilizar distintos preparados a base de agua y productos químicos.</p>
<h3>Nunca olvidar la hidratación</h3>
<p>Una hidratación adecuada permite al organismo un mejor funcionamiento, ya que el líquido actúa como parte del alimento que requiere para generar energía. Es decir, que todas las personas necesitamos hidratación, no sólo quienes practican un deporte u otra actividad física exigente; debido a que es indispensable recuperar las energías que constantemente se gastan durante la rutina diaria. Pero, beber agua no sólo restablece el organismo, sino que también mantiene sano el cuerpo, liberándolo de problemas gástricos.</p>
<p>El cuerpo humano está constituido por un 80% de agua. Sin embargo, a medida que pasan los años, el cuerpo va perdiendo un porcentaje de agua, lo cual hace que sea más propenso a generar arrugas. Por esto el consumo diario de agua es muy importante, no sólo por motivos de salud sino también estéticos; y varía de acuerdo a la edad, el sexo y las condiciones ambientales o climáticas.</p>
<h3>Recomendaciones para la hidratación de la piel</h3>
<ol>
<li>La cantidad de agua recomendable que debes tomar diariamente es de 2 litros.</li>
<li>Para ayudar a adquirir el hábito, puedes tomar el agua con un poco de sabor; déjala enfriar con cortezas de limón, rodajas de pepino o plantas aromáticas de tu agrado.</li>
<li>No reemplaces los 2 litros de agua por cualquier otro líquido. Las gaseosas, el café, el té o la cerveza, no favorecen el estado de la piel.</li>
<li>Puedes incluir el consumo de frutas, ya que la mayoría contiene casi un 90% de agua.</li>
<li>También, es apropiado rociar el rostro varias veces al día con gotas pequeñas de agua utilizando un atomizador, especialmente cuando el tiempo es cálido o muy seco.</li>
</ol>
<h3>Humectación de la piel</h3>
<p>La piel segrega constantemente grasas que crean una capa protectora, impidiendo que la humedad se escape. Sin embargo, hay factores que deterioran este proceso, como la exposición a factores contaminantes, el sol y el viento. Por tanto, una ayuda para prevenir anomalías en la piel es disponer de cremas humectantes de acuerdo al <a href="http://docmeti.com/conoce-tu-piel">tipo de piel</a>, éstas retrasan la disminución de agua y mantienen la humedad de la piel.</p>
<h3>¿Cómo reconocer una piel deshidratada?</h3>
<ol>
<li>Cuando la piel seca está deshidratada, su apariencia es mate y con presencia de manchas.</li>
<li>Cuando la piel grasa está deshidratada, su apariencia es brillante, con manchas rojas, descamaciones, y poros muy abiertos.</li>
</ol>
<p>Recuerda beber suficiente agua diariamente para lograr la correcta hidratación de tu piel, y aplícate una mascarilla hidratante una vez a la semana para ayudar a mantener la humedad de tu piel.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/piel-saludable-hidratacion-humectacion/">Piel saludable: hidratación y humectación</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Docmeti | Cuidado de la piel</a>.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
